{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1241,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), considerando as medidas que visam garantir a seguran\u00e7a do almoxarifado. ( ) O acesso somente dever\u00e1 ser permitido \u00e0s pessoas devidamente autorizadas. ( ) O fumo no interior do almoxarifado poder\u00e1 ser autorizado se houver ventila\u00e7\u00e3o e letreiros informativos solicitando precau\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a. ( ) As instala\u00e7\u00f5es e os equipamentos el\u00e9tricos dever\u00e3o ser inspecionados e submetidos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. ( ) Os corredores, as escadas, bem como as sa\u00eddas de emerg\u00eancia dever\u00e3o possuir sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o e leitura. ( ) As \u00e1reas de ventila\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser mantidas permanentemente fechadas para impedir a entrada de roedores, aves e outros animais. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":88949,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-almoxarife","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Almoxarife - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563068,"hashId":"d0b3f87dff790cef418b59654ffcef82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), considerando as medidas que visam garantir a seguran\u00e7a do almoxarifado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acesso somente dever\u00e1 ser permitido \u00e0s pessoas devidamente autorizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fumo no interior do almoxarifado poder\u00e1 ser autorizado se houver ventila\u00e7\u00e3o e letreiros informativos solicitando precau\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As instala\u00e7\u00f5es e os equipamentos el\u00e9tricos dever\u00e3o ser inspecionados e submetidos \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os corredores, as escadas, bem como as sa\u00eddas de emerg\u00eancia dever\u00e3o possuir sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o e leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As \u00e1reas de ventila\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser mantidas permanentemente fechadas para impedir a entrada de roedores, aves e outros animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10212436,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":10212434,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10212435,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":10212436,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10212437,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10212438,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Almoxarifado e Estoque","oab":false,"nome":"Almoxarifado e Estoque","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-almoxarifado-e-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, considerando os procedimentos de lavagem e esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais em laborat\u00f3rio cl\u00ednico.","provas":[{"id":88956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:46:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2562986,"hashId":"1c544b8712581e85038a0a0405a8dd2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, considerando os procedimentos de lavagem e esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais em laborat\u00f3rio cl\u00ednico.<\/p>","resposta":10212027,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para secar as vidrarias n\u00e3o se utiliza estufa.","id":10212024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para secar as vidrarias n\u00e3o se utiliza estufa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todo material contaminado deve ser lavado, antes de ser esterilizado.","id":10212025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo material contaminado deve ser lavado, antes de ser esterilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes da lavagem, todo material contaminado deve ser esterilizado em autoclave a 90\u00b0C, por 10 minutos.","id":10212026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da lavagem, todo material contaminado deve ser esterilizado em autoclave a 90\u00b0C, por 10 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento que visa a inativa\u00e7\u00e3o de todos os tipos de micro-organismos, por processos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos.","id":10212027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento que visa a inativa\u00e7\u00e3o de todos os tipos de micro-organismos, por processos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lavar as provetas e bal\u00f5es com \u00e1gua e detergente. N\u00e3o utilizar esponja e escovete. Ap\u00f3s o enxague com \u00e1gua corrente, n\u00e3o se deve enxaguar com \u00e1gua destilada.","id":10212028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as provetas e bal\u00f5es com \u00e1gua e detergente. N\u00e3o utilizar esponja e escovete. Ap\u00f3s o enxague com \u00e1gua corrente, n\u00e3o se deve enxaguar com \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os principais riscos do exame com contraste?","provas":[{"id":87251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533931,"hashId":"28d93de78ae7c7581231419a4eaa8db7","enunciado":"<p>Quais os principais riscos do exame com contraste?<\/p>","resposta":10086811,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso do sulfato de b\u00e1rio, rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas s\u00e3o bem comuns","id":10086809,"corpo":"<p>No caso do sulfato de b\u00e1rio, rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas s\u00e3o bem comuns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meios de contraste iodados em solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica, tipo i\u00f4nico n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos por rea\u00e7\u00f5es adversas","id":10086810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meios de contraste iodados em solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica, tipo i\u00f4nico n\u00e3o s\u00e3o reconhecidos por rea\u00e7\u00f5es adversas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O principal perigo ocorre quando o composto escapa por uma perfura\u00e7\u00e3o durante o exame, podendo provocar males como a peritonite aguda","id":10086811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal perigo ocorre quando o composto escapa por uma perfura\u00e7\u00e3o durante o exame, podendo provocar males como a peritonite aguda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O gadol\u00ednio \u00e9 a subst\u00e2ncia utilizada em exames contrastados de raio x e costuma provocar s\u00e9rias rea\u00e7\u00f5es adversas","id":10086812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gadol\u00ednio \u00e9 a subst\u00e2ncia utilizada em exames contrastados de raio x e costuma provocar s\u00e9rias rea\u00e7\u00f5es adversas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os riscos tamb\u00e9m dependem do tipo de contraste utilizado e apenas o b\u00e1rio possui risco grave de rea\u00e7\u00f5es adversas","id":10086813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos tamb\u00e9m dependem do tipo de contraste utilizado e apenas o b\u00e1rio possui risco grave de rea\u00e7\u00f5es adversas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mistura de pedras pequenas, m\u00e9dias e grandes no concreto \u00e9 uma forma de facilitar o enchimento de algumas formas. As pedras maiores, com tamanho aproximado a um saco de cimento, poder\u00e3o ser utilizadas nas formas de:","provas":[{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:49:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553962,"hashId":"50ce62616abe8c1cd21971e5a92beb82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mistura de pedras pequenas, m\u00e9dias e grandes no concreto \u00e9 uma forma de facilitar o enchimento de algumas formas. As pedras maiores, com tamanho aproximado a um saco de cimento, poder\u00e3o ser utilizadas nas formas de:<\/p>","resposta":10175090,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alicerces.","id":10175090,"corpo":"<p>Alicerces.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cintas.","id":10175091,"corpo":"<p>Cintas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colunas.","id":10175092,"corpo":"<p>Colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lajes.","id":10175093,"corpo":"<p>Lajes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vigas.","id":10175094,"corpo":"<p>Vigas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fun\u00e7\u00e3o de um pilar em um muro de alvenaria?","provas":[{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553977,"hashId":"cc5bc5039455dd448b3151ac964b8bbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a fun\u00e7\u00e3o de um pilar em um muro de alvenaria?<\/p>","resposta":10175169,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Economizar a quantidade de tijolos no muro.","id":10175165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Economizar a quantidade de tijolos no muro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embelezar a alvenaria do muro.","id":10175166,"corpo":"<p>Embelezar a alvenaria do muro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter o muro em 90 graus em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cal\u00e7ada.","id":10175167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o muro em 90 graus em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suportar o peso sobre as paredes do muro.","id":10175168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suportar o peso sobre as paredes do muro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Travar as paredes juntamente com a funda\u00e7\u00e3o.","id":10175169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Travar as paredes juntamente com a funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome da t\u00e9cnica parecida com a radiografia contrastada, mas nela os raios X s\u00e3o emitidos para visualiza\u00e7\u00e3o do fluxo da rede vascular do paciente?","provas":[{"id":87251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:51:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533881,"hashId":"11d7cf86918ba330653fcbfb4bc2d73b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome da t\u00e9cnica parecida com a radiografia contrastada, mas nela os raios X s\u00e3o emitidos para visualiza\u00e7\u00e3o do fluxo da rede vascular do paciente?<\/p>","resposta":10086623,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiografia simples","id":10086619,"corpo":"<p>Radiografia simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Densitometria \u00f3ssea","id":10086620,"corpo":"<p>Densitometria \u00f3ssea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons","id":10086621,"corpo":"<p>Tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ultrassonografia","id":10086622,"corpo":"<p>Ultrassonografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Angiografia","id":10086623,"corpo":"<p>Angiografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem dois procedimentos comuns envolvendo o trato gastrointestinal alto, a Esofagografia com B\u00e1rio e a Seriografia Es\u00f4fago-Est\u00f4mago-Duodeno(SEED ou REED). Sobre Esofagografia com B\u00e1rio, analise as afirmativas abaixo. I - \u00c9 o nome dado ao exame radiol\u00f3gico especifico da faringe e do es\u00f4fago; II - Paciente fica em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica, com a regi\u00e3o dorsal encostada na estativa, e a proje\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago; III - A exposi\u00e7\u00e3o aos raios X \u00e9 realizada antes do paciente ingerir o meio de contraste; IV - Avalia a forma e a fun\u00e7\u00e3o da faringe e do es\u00f4fago atrav\u00e9s do b\u00e1rio deglutido. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":87251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:51:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533925,"hashId":"d6fd647375bf52f8349ac0794a00078c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem dois procedimentos comuns envolvendo o trato gastrointestinal alto, a Esofagografia com B\u00e1rio e a Seriografia Es\u00f4fago-Est\u00f4mago-Duodeno(SEED ou REED). Sobre Esofagografia com B\u00e1rio, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 o nome dado ao exame radiol\u00f3gico especifico da faringe e do es\u00f4fago; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Paciente fica em posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica, com a regi\u00e3o dorsal encostada na estativa, e a proje\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - A exposi\u00e7\u00e3o aos raios X \u00e9 realizada antes do paciente ingerir o meio de contraste; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Avalia a forma e a fun\u00e7\u00e3o da faringe e do es\u00f4fago atrav\u00e9s do b\u00e1rio deglutido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":10086779,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":10086779,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas. ","id":10086780,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":10086781,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I, II, III e IV. ","id":10086782,"corpo":"<p> I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10086783,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os itens a seguir poder\u00e3o estar presentes em cima de andaimes, EXCETO:","provas":[{"id":88287,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro","id":5556,"slug":"agente-operacional-area-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-agente-operacional-area-pedreiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Agente Operacional - \u00c1rea Pedreiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:50:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2553981,"hashId":"196cd57062532905bceb544a39e484ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens a seguir poder\u00e3o estar presentes em cima de andaimes, EXCETO:<\/p>","resposta":10175187,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa para argamassa.","id":10175185,"corpo":"<p>Caixa para argamassa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"EPIs.","id":10175186,"corpo":"<p>EPIs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escadas.","id":10175187,"corpo":"<p>Escadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ferramentas manuais.","id":10175188,"corpo":"<p>Ferramentas manuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Materiais para alvenaria.","id":10175189,"corpo":"<p>Materiais para alvenaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Minist\u00e9rio do Turismo, quais s\u00e3o as segmenta\u00e7\u00f5es de turismo?","provas":[{"id":91042,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-turismologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2666848,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Minist\u00e9rio do Turismo, quais s\u00e3o as segmenta\u00e7\u00f5es de turismo?<\/p>","resposta":10665062,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Turismo cultural, Turismo rural, Turismo ecol\u00f3gico, Turismo de esportes e aventura, Turismo neg\u00f3cios e eventos, Turismo de sa\u00fade, Turismo de interc\u00e2mbio e Turismo social.","id":10665059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Turismo cultural, Turismo rural, Turismo ecol\u00f3gico, Turismo de esportes e aventura, Turismo neg\u00f3cios e eventos, Turismo de sa\u00fade, Turismo de interc\u00e2mbio e Turismo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Turismo de estudos, Turismo gastron\u00f4mico, Turismo rural, Turismo religioso, Turismo ecol\u00f3gico, Turismo de esportes, Turismo n\u00e1utico e Turismo de sa\u00fade.","id":10665060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Turismo de estudos, Turismo gastron\u00f4mico, Turismo rural, Turismo religioso, Turismo ecol\u00f3gico, Turismo de esportes, Turismo n\u00e1utico e Turismo de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Turismo de estudos, Turismo religioso, Turismo gastron\u00f4mico, Turismo rural, Turismo ecol\u00f3gico, Turismo de esportes, Turismo de aventura, turismo cultural, Turismo de eventos, Turismo sol e praia e Turismo social.","id":10665061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Turismo de estudos, Turismo religioso, Turismo gastron\u00f4mico, Turismo rural, Turismo ecol\u00f3gico, Turismo de esportes, Turismo de aventura, turismo cultural, Turismo de eventos, Turismo sol e praia e Turismo social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Turismo social, ecoturismo, Turismo cultural, Turismo de estudos e interc\u00e2mbio, Turismo de esportes, Turismo de pesca, Turismo n\u00e1utico, Turismo de aventura, Turismo de sol e praia, Turismo de neg\u00f3cios e eventos, Turismo rural e Turismo de sa\u00fade.","id":10665062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Turismo social, ecoturismo, Turismo cultural, Turismo de estudos e interc\u00e2mbio, Turismo de esportes, Turismo de pesca, Turismo n\u00e1utico, Turismo de aventura, Turismo de sol e praia, Turismo de neg\u00f3cios e eventos, Turismo rural e Turismo de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10665063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejamento pode ser classificado, de acordo com Ignarra (2003, p. 84), sob o ponto de vista:","provas":[{"id":91042,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-turismologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2666819,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento pode ser classificado, de acordo com Ignarra (2003, p. 84), sob o ponto de vista:<\/p>","resposta":10664915,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Tempo, geogr\u00e1fico, administrativo, econ\u00f4mico, setorial; de sua abrang\u00eancia.","id":10664915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Tempo, geogr\u00e1fico, administrativo, econ\u00f4mico, setorial; de sua abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00edveis: Estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional.","id":10664916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis: Estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, operacional e estrutural.","id":10664917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, operacional e estrutural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estudo, demanda, oferta e atrativo.","id":10664918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo, demanda, oferta e atrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atrativo tur\u00edstico, oferta tur\u00edstica, pontos de apoio e estudos.","id":10664919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrativo tur\u00edstico, oferta tur\u00edstica, pontos de apoio e estudos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Tur\u00edstico","oab":false,"nome":"Planejamento Tur\u00edstico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402774,"slug":"turismo-e-hotelaria-planejamento-turistico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Zona de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental, quais est\u00e3o terminantemente proibido para os seguintes usos e atividades?","provas":[{"id":91042,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-turismologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:12:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2666832,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Zona de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental, quais est\u00e3o terminantemente proibido para os seguintes usos e atividades?<\/p>","resposta":10664983,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dep\u00f3sito de lixo ou produtos qu\u00edmicos; vegetal.","id":10664979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dep\u00f3sito de lixo ou produtos qu\u00edmicos; vegetal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de agrot\u00f3xico.","id":10664980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de qualquer tipo de agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desmatamento ou remo\u00e7\u00e3o de cobertura.","id":10664981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmatamento ou remo\u00e7\u00e3o de cobertura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de terra; Realiza\u00e7\u00e3o de queimadas.","id":10664982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimenta\u00e7\u00e3o de terra; Realiza\u00e7\u00e3o de queimadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":10664983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos do Turismo","oab":false,"nome":"Impactos do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402776,"slug":"turismo-e-hotelaria-impactos-do-turismo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Moesch (2002), Grand Tour teve seu primeiro registro no Pequeno Dicion\u00e1rio de Ingl\u00eas Oxford no ano de?","provas":[{"id":91042,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-turismologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2666843,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Moesch (2002), Grand Tour teve seu primeiro registro no Pequeno Dicion\u00e1rio de Ingl\u00eas Oxford no ano de?<\/p>","resposta":10665038,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1760.","id":10665034,"corpo":"<p>1760.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1780.","id":10665035,"corpo":"<p>1780.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1900.","id":10665036,"corpo":"<p>1900.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1750.","id":10665037,"corpo":"<p>1750.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1800.","id":10665038,"corpo":"<p>1800.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio \u2013 Perfil de Investimentos","id":20140,"slug":"analista-previdenciario-perfil-de-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s normas para licita\u00e7\u00e3o e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":85729,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio \u2013 Perfil de Investimentos","id":20140,"slug":"analista-previdenciario-perfil-de-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Santos","sigla":"IPREVSANTOS","id":4188,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"iprevsantos-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsantos-sp-2022-imais-analista-previdenciario-perfil-de-investimentos-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - IPREVSANTOS - Analista Previdenci\u00e1rio \u2013 Perfil de Investimentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 18:59:51","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2495093,"hashId":"abb871a5b704a6fa69b8a728bfad1528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0s normas para licita\u00e7\u00e3o e contratos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9918814,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados no exterior, por conta do pre\u00e7o e qualidade, desde que atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":9918811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados no exterior, por conta do pre\u00e7o e qualidade, desde que atendam \u00e0s normas t\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 permitido incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":9918812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitido incluir no objeto da licita\u00e7\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para sua execu\u00e7\u00e3o, qualquer que seja a sua origem, exceto nos casos de empreendimentos executados e explorados sob o regime de concess\u00e3o, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"empreitada geral \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares.","id":9918813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreitada geral \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7o no \u00e2mbito p\u00fablico \u00e9 toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, tais como: demoli\u00e7\u00e3o, conserto, instala\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, transporte, loca\u00e7\u00e3o de bens, publicidade, seguro ou trabalhos t\u00e9cnico-profissionais.","id":9918814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o no \u00e2mbito p\u00fablico \u00e9 toda atividade destinada a obter determinada utilidade de interesse para a Administra\u00e7\u00e3o, tais como: demoli\u00e7\u00e3o, conserto, instala\u00e7\u00e3o, montagem, opera\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, transporte, loca\u00e7\u00e3o de bens, publicidade, seguro ou trabalhos t\u00e9cnico-profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","pai":408196,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408198,"slug":"direito-administrativo-regimes-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreitada por pre\u00e7o global","oab":true,"nome":"Empreitada por pre\u00e7o global","pai":408198,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408199,"slug":"direito-administrativo-empreitada-por-preco-global"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas","id":25691,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da interpreta\u00e7\u00e3o do texto:","provas":[{"id":74167,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-oficial-de-promotoria","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Oficial de Promotoria - 2022"},{"id":83394,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas","id":25691,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-caldas-novas-15","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Caldas Novas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:43:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2236832,"hashId":"f88fa58f66411e3f99e7d03b83bbd291","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta acerca da interpreta\u00e7\u00e3o do texto:<\/p>","resposta":8800084,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abdolreza Abbassian, economista da FAO, classificou os n\u00fameros de 2021 como \"preocupantes''. A constata\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia \u00e9 de que o mundo registrou uma alta de mais de 28% nos pre\u00e7os de alimentos em 2021, em compara\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros de 2020. Isso, segundo o especialista, significa que o \u00edndice est\u00e1 em seu maior patamar em dez anos.","id":8800081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abdolreza Abbassian, economista da FAO, classificou os n\u00fameros de 2021 como \"preocupantes''. A constata\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia \u00e9 de que o mundo registrou uma alta de mais de 28% nos pre\u00e7os de alimentos em 2021, em compara\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros de 2020. Isso, segundo o especialista, significa que o \u00edndice est\u00e1 em seu maior patamar em dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pre\u00e7os de exporta\u00e7\u00e3o do trigo ca\u00edram em dezembro, em meio \u00e0 melhoria da oferta ap\u00f3s as colheitas no hemisf\u00e9rio sul e ao pouco aumento da demanda. No entanto, os pre\u00e7os do milho foram mais firmes, sustentados por uma forte demanda e preocupa\u00e7\u00f5es com a persist\u00eancia da seca no Brasil.","id":8800082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pre\u00e7os de exporta\u00e7\u00e3o do trigo ca\u00edram em dezembro, em meio \u00e0 melhoria da oferta ap\u00f3s as colheitas no hemisf\u00e9rio sul e ao pouco aumento da demanda. No entanto, os pre\u00e7os do milho foram mais firmes, sustentados por uma forte demanda e preocupa\u00e7\u00f5es com a persist\u00eancia da seca no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em 2021, os pre\u00e7os do milho e do trigo estiveram 44,1% e 31% mais altos do que suas respectivas m\u00e9dias de 2020, principalmente com a forte demanda e oferta mais restrita, especialmente entre os principais exportadores de trigo e de milho. ","id":8800083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2021, os pre\u00e7os do milho e do trigo estiveram 44,1% e 31% mais altos do que suas respectivas m\u00e9dias de 2020, principalmente com a forte demanda e oferta mais restrita, especialmente entre os principais exportadores de trigo e de milho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar da queda geral em dezembro, a FAO destaca que o pre\u00e7o mundial da soja continuou elevado, pressionado pela forte demanda de importa\u00e7\u00e3o da \u00cdndia e estoques limitados. No que se refere aos cereais, o aumento no ano foi de 27%, colocando o setor em seu maior patamar em nove anos. ","id":8800084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da queda geral em dezembro, a FAO destaca que o pre\u00e7o mundial da soja continuou elevado, pressionado pela forte demanda de importa\u00e7\u00e3o da \u00cdndia e estoques limitados. No que se refere aos cereais, o aumento no ano foi de 27%, colocando o setor em seu maior patamar em nove anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 01 e 02: Dados publicados pela FAO - Organiza\u00e7\u00e3o para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura (\u201cFood and agriculture organization of the United Nations\u201d) revelam que o mundo registrou, em 2021, a maior alta nos pre\u00e7os de alimentos em uma d\u00e9cada. Para a entidade, o impacto social pode ser profundo, principalmente se essa tend\u00eancia for mantida em 2022. Desde o in\u00edcio da pandemia, a fome voltou a desafiar governos em diversas partes do mundo, com mais de 150 milh\u00f5es de novos famintos inclu\u00eddos numa parcela da sociedade que j\u00e1 vivia sob a incerteza de como se alimentar.Abdolreza Abbassian, economista da FAO, classificou os n\u00fameros como \"preocupantes\", ainda que o m\u00eas de dezembro tenha registrado uma leve queda no ritmo de expans\u00e3o dos pre\u00e7os. Mesmo com os dados do \u00faltimo m\u00eas do ano, a constata\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia \u00e9 de que o mundo registrou uma alta de 28% nos pre\u00e7os de alimentos em 2021, em compara\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros de 2020. Isso, segundo o especialista, significa que o \u00edndice est\u00e1 em seu maior patamar em dez anos. Alguns itens, como \u00f3leos vegetais e de soja, tiveram uma expans\u00e3o em seus \u00edndices de valor de 66%, atingindo um n\u00edvel recorde. Apesar da queda geral em dezembro, a FAO destaca que o pre\u00e7o mundial da soja continuou elevado, pressionado pela forte demanda de importa\u00e7\u00e3o da \u00cdndia e estoques limitados. No que se refere aos cereais, o aumento no ano foi de 27%, colocando o setor em seu maior patamar em nove anos. \"Os pre\u00e7os de exporta\u00e7\u00e3o do trigo ca\u00edram em dezembro, em meio \u00e0 melhoria da oferta ap\u00f3s as colheitas no hemisf\u00e9rio sul e ao retardamento da demanda. No entanto, os pre\u00e7os do milho foram mais firmes, sustentados por uma forte demanda e preocupa\u00e7\u00f5es com a persist\u00eancia da seca no Brasil\", alertou a FAO.De acordo com a entidade, em 2021, os pre\u00e7os do milho e do trigo estiveram 44,1% e 31,3% mais altos do que suas respectivas m\u00e9dias de 2020, principalmente com forte demanda e oferta mais restrita, especialmente entre os principais exportadores de trigo.A situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o foi pior para milh\u00f5es de pessoas pelo mundo gra\u00e7as ao comportamento dos pre\u00e7os de arroz, uma commodity considerada como central na alimenta\u00e7\u00e3o de continentes inteiros. \"O arroz foi o \u00fanico cereal importante a registrar um decl\u00ednio nos pre\u00e7os em 2021, com as cota\u00e7\u00f5es caindo em m\u00e9dia 4,0% abaixo dos n\u00edveis de 2020\", disse a FAO. \"A fraqueza refletiu as amplas disponibilidades export\u00e1veis de arroz, o que aumentou a concorr\u00eancia entre os fornecedores e os levou a procurar combater o impacto dos altos custos de frete e da escassez de cont\u00eaineres sobre a demanda, baixando os pre\u00e7os\", explicou. A tend\u00eancia, por\u00e9m, n\u00e3o foi seguida no setor de l\u00e1cteos, que registrou um um aumento de 17,4% de seu valor em compara\u00e7\u00e3o a 2020. \"Em dezembro, as cota\u00e7\u00f5es internacionais de manteiga e leite em p\u00f3 continuaram a aumentar, sustentadas por uma alta demanda global de importa\u00e7\u00e3o, juntamente com uma oferta apertada de exporta\u00e7\u00e3o, resultante da menor produ\u00e7\u00e3o de leite na Europa Ocidental e Oceania\", disse.J\u00e1 a carne viu um aumento de pre\u00e7os de 12,7% no ano. \"Nas diferentes categorias, a carne ovina registrou o maior aumento de pre\u00e7os, seguida pela carne bovina e de aves, enquanto os pre\u00e7os da carne su\u00edna ca\u00edram marginalmente\", explicou a FAO. Enquanto isso, o \u00cdndice de Pre\u00e7os do A\u00e7\u00facar da FAO viu um aumento de 37,5% no ano e atingiu o mais alto patamar desde 2016. \"Ao longo do ano, as preocupa\u00e7\u00f5es com a redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o no Brasil em meio \u00e0 forte demanda global por a\u00e7\u00facar sustentaram o aumento dos pre\u00e7os\", disse a ag\u00eancia.Ainda assim, houve uma queda de 3% em dezembro, que refletiu as preocupa\u00e7\u00f5es sobre o impacto da variante \u00f4micron na demanda mundial de a\u00e7\u00facar ap\u00f3s a retomada das medidas de conten\u00e7\u00e3o em muitas regi\u00f5es. \"O enfraquecimento do real brasileiro em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar americano e os pre\u00e7os mais baixos do etanol tamb\u00e9m contribu\u00edram para a queda dos pre\u00e7os mundiais do a\u00e7\u00facar em dezembro\", completou.Fonte: https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/jamil-chade\/2022\/01\/07\/precos-de-alimentos-no-mundo-registram-maioralta-em-uma-decada.htm - acessado em 07.01.22)","id":514267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 01 e 02: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados publicados pela FAO - Organiza\u00e7\u00e3o para a Alimenta\u00e7\u00e3o e Agricultura (\u201cFood and agriculture organization of the United Nations\u201d) revelam que o mundo registrou, em 2021, a maior alta nos pre\u00e7os de alimentos em uma d\u00e9cada. Para a entidade, o impacto social pode ser profundo, principalmente se essa tend\u00eancia for mantida em 2022. Desde o in\u00edcio da pandemia, a fome voltou a desafiar governos em diversas partes do mundo, com mais de 150 milh\u00f5es de novos famintos inclu\u00eddos numa parcela da sociedade que j\u00e1 vivia sob a incerteza de como se alimentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Abdolreza Abbassian, economista da FAO, classificou os n\u00fameros como \"preocupantes\", ainda que o m\u00eas de dezembro tenha registrado uma leve queda no ritmo de expans\u00e3o dos pre\u00e7os. Mesmo com os dados do \u00faltimo m\u00eas do ano, a constata\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia \u00e9 de que o mundo registrou uma alta de 28% nos pre\u00e7os de alimentos em 2021, em compara\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros de 2020. Isso, segundo o especialista, significa que o \u00edndice est\u00e1 em seu maior patamar em dez anos. Alguns itens, como \u00f3leos vegetais e de soja, tiveram uma expans\u00e3o em seus \u00edndices de valor de 66%, atingindo um n\u00edvel recorde. Apesar da queda geral em dezembro, a FAO destaca que o pre\u00e7o mundial da soja continuou elevado, pressionado pela forte demanda de importa\u00e7\u00e3o da \u00cdndia e estoques limitados. No que se refere aos cereais, o aumento no ano foi de 27%, colocando o setor em seu maior patamar em nove anos. \"Os pre\u00e7os de exporta\u00e7\u00e3o do trigo ca\u00edram em dezembro, em meio \u00e0 melhoria da oferta ap\u00f3s as colheitas no hemisf\u00e9rio sul e ao retardamento da demanda. No entanto, os pre\u00e7os do milho foram mais firmes, sustentados por uma forte demanda e preocupa\u00e7\u00f5es com a persist\u00eancia da seca no Brasil\", alertou a FAO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a entidade, em 2021, os pre\u00e7os do milho e do trigo estiveram 44,1% e 31,3% mais altos do que suas respectivas m\u00e9dias de 2020, principalmente com forte demanda e oferta mais restrita, especialmente entre os principais exportadores de trigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o foi pior para milh\u00f5es de pessoas pelo mundo gra\u00e7as ao comportamento dos pre\u00e7os de arroz, uma commodity considerada como central na alimenta\u00e7\u00e3o de continentes inteiros. \"O arroz foi o \u00fanico cereal importante a registrar um decl\u00ednio nos pre\u00e7os em 2021, com as cota\u00e7\u00f5es caindo em m\u00e9dia 4,0% abaixo dos n\u00edveis de 2020\", disse a FAO. \"A fraqueza refletiu as amplas disponibilidades export\u00e1veis de arroz, o que aumentou a concorr\u00eancia entre os fornecedores e os levou a procurar combater o impacto dos altos custos de frete e da escassez de cont\u00eaineres sobre a demanda, baixando os pre\u00e7os\", explicou. A tend\u00eancia, por\u00e9m, n\u00e3o foi seguida no setor de l\u00e1cteos, que registrou um um aumento de 17,4% de seu valor em compara\u00e7\u00e3o a 2020. \"Em dezembro, as cota\u00e7\u00f5es internacionais de manteiga e leite em p\u00f3 continuaram a aumentar, sustentadas por uma alta demanda global de importa\u00e7\u00e3o, juntamente com uma oferta apertada de exporta\u00e7\u00e3o, resultante da menor produ\u00e7\u00e3o de leite na Europa Ocidental e Oceania\", disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a carne viu um aumento de pre\u00e7os de 12,7% no ano. \"Nas diferentes categorias, a carne ovina registrou o maior aumento de pre\u00e7os, seguida pela carne bovina e de aves, enquanto os pre\u00e7os da carne su\u00edna ca\u00edram marginalmente\", explicou a FAO. Enquanto isso, o \u00cdndice de Pre\u00e7os do A\u00e7\u00facar da FAO viu um aumento de 37,5% no ano e atingiu o mais alto patamar desde 2016. \"Ao longo do ano, as preocupa\u00e7\u00f5es com a redu\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o no Brasil em meio \u00e0 forte demanda global por a\u00e7\u00facar sustentaram o aumento dos pre\u00e7os\", disse a ag\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda assim, houve uma queda de 3% em dezembro, que refletiu as preocupa\u00e7\u00f5es sobre o impacto da variante \u00f4micron na demanda mundial de a\u00e7\u00facar ap\u00f3s a retomada das medidas de conten\u00e7\u00e3o em muitas regi\u00f5es. \"O enfraquecimento do real brasileiro em rela\u00e7\u00e3o ao d\u00f3lar americano e os pre\u00e7os mais baixos do etanol tamb\u00e9m contribu\u00edram para a queda dos pre\u00e7os mundiais do a\u00e7\u00facar em dezembro\", completou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: <\/span><u style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/noticias.uol.com.br\/colunas\/jamil-chade\/2022\/01\/07\/precos-de-alimentos-no-mundo-registram-maioralta-em-uma-decada.htm<\/u><span style=\"font-size: 12px;\"> - acessado em 07.01.22)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Contabilidade","id":25824,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o compromisso de despesa dotada no or\u00e7amento p\u00fablico cujo montante ser\u00e1 determinado em situa\u00e7\u00e3o futura, ainda n\u00e3o configurada.","provas":[{"id":85312,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Contabilidade","id":25824,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 13:42:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2484917,"hashId":"99e45848a3d9b9a05bd786c856022ddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o compromisso de despesa dotada no or\u00e7amento p\u00fablico cujo montante ser\u00e1 determinado em situa\u00e7\u00e3o futura, ainda n\u00e3o configurada.<\/p>","resposta":9872777,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recolhimento","id":9872775,"corpo":"<p>recolhimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"empenho ordin\u00e1rio","id":9872776,"corpo":"<p>empenho ordin\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"empenho por estimativa","id":9872777,"corpo":"<p>empenho por estimativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empenho global","id":9872778,"corpo":"<p>empenho global<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento","id":9872779,"corpo":"<p>lan\u00e7amento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2484917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a limpeza de uma parede, ao observar uma mancha, o auxiliar de zeladoria deve utilizar","provas":[{"id":93314,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria","id":26114,"slug":"auxiliar-legislativo-area-zeladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-auxiliar-legislativo-area-zeladoria-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea: Zeladoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660996,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a limpeza de uma parede, ao observar uma mancha, o auxiliar de zeladoria deve utilizar<\/p>","resposta":10639278,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pano seco, empregando bastante for\u00e7a para remover completamente a mancha.","id":10639274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pano seco, empregando bastante for\u00e7a para remover completamente a mancha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pano seco, realizando movimentos leves para n\u00e3o remover o pigmento.","id":10639275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pano seco, realizando movimentos leves para n\u00e3o remover o pigmento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escova macia, com solu\u00e7\u00e3o de limpeza, empregando bastante for\u00e7a para remover completamente a mancha.","id":10639276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova macia, com solu\u00e7\u00e3o de limpeza, empregando bastante for\u00e7a para remover completamente a mancha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esfreg\u00e3o, com solu\u00e7\u00e3o de limpeza, realizando movimentos leves para n\u00e3o remover o pigmento.","id":10639277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esfreg\u00e3o, com solu\u00e7\u00e3o de limpeza, realizando movimentos leves para n\u00e3o remover o pigmento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"escova macia, com solu\u00e7\u00e3o de limpeza, realizando movimentos leves para n\u00e3o remover o pigmento.","id":10639278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escova macia, com solu\u00e7\u00e3o de limpeza, realizando movimentos leves para n\u00e3o remover o pigmento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cumprir o c\u00f3digo de \u00e9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, \u00e9 dever desse profissional","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 16:52:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669752,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cumprir o c\u00f3digo de \u00e9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, \u00e9 dever desse profissional<\/p>","resposta":10678840,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer a Medicina Veterin\u00e1ria sem ser discriminado por quest\u00f5es de religi\u00e3o, ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, cor, orienta\u00e7\u00e3o sexual, idade, condi\u00e7\u00e3o social, opini\u00e3o pol\u00edtica ou de qualquer outra natureza.","id":10678839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a Medicina Veterin\u00e1ria sem ser discriminado por quest\u00f5es de religi\u00e3o, ra\u00e7a, sexo, nacionalidade, cor, orienta\u00e7\u00e3o sexual, idade, condi\u00e7\u00e3o social, opini\u00e3o pol\u00edtica ou de qualquer outra natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se utilizar de dados estat\u00edsticos falsos nem deturpar sua interpreta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. ","id":10678840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se utilizar de dados estat\u00edsticos falsos nem deturpar sua interpreta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no exerc\u00edcio profissional, usar procedimentos humanit\u00e1rios preservando o bem-estar animal e evitando sofrimento e dor.","id":10678841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no exerc\u00edcio profissional, usar procedimentos humanit\u00e1rios preservando o bem-estar animal e evitando sofrimento e dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receber desagravo p\u00fablico, quando solicitar ao CRMV, se ofendido no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.","id":10678842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber desagravo p\u00fablico, quando solicitar ao CRMV, se ofendido no exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apontar falhas em regulamentos, procedimentos e normas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe, bem como em programas, regulamentos, normas, portarias, decretos e leis municipais, estaduais e federais, com base em conhecimentos t\u00e9cnicos, comunicando o fato aos \u00f3rg\u00e3os competentes e ao CRMV de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":10678843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontar falhas em regulamentos, procedimentos e normas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe, bem como em programas, regulamentos, normas, portarias, decretos e leis municipais, estaduais e federais, com base em conhecimentos t\u00e9cnicos, comunicando o fato aos \u00f3rg\u00e3os competentes e ao CRMV de sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":430181,"slug":"veterinaria-codigo-de-etica-do-medico-veterinario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 chamado para atender uma vaca leiteira que ingeriu acidentalmente uma grande quantidade de ra\u00e7\u00e3o e est\u00e1 apresentando queda na produ\u00e7\u00e3o de leite, desidrata\u00e7\u00e3o, anorexia, taquicardia e taquipneia. Diante disso, qual das op\u00e7\u00f5es a seguir estaria presente no seu protocolo terap\u00eautico? ","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 16:53:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669756,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 chamado para atender uma vaca leiteira que ingeriu acidentalmente uma grande quantidade de ra\u00e7\u00e3o e est\u00e1 apresentando queda na produ\u00e7\u00e3o de leite, desidrata\u00e7\u00e3o, anorexia, taquicardia e taquipneia. Diante disso, qual das op\u00e7\u00f5es a seguir estaria presente no seu protocolo terap\u00eautico? <\/p>","resposta":10678860,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina K.","id":10678858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitamina K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sulfato de zinco.","id":10678859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfato de zinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tiamina.","id":10678860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1cido ac\u00e9tico. ","id":10678861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido ac\u00e9tico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ornitina.","id":10678862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ornitina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","oab":false,"nome":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403295,"slug":"veterinaria-bovinos-e-pequenos-ruminantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 chamado para atender, em uma fazenda, bezerros que est\u00e3o com problemas respirat\u00f3rios. Os sinais cl\u00ednicos iniciam-se assim que os animais s\u00e3o colocados para pastejar. O sinal cl\u00ednico encontrado \u00e9 tosse com secre\u00e7\u00e3o. Diante da situa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea suspeita de pneumonia parasit\u00e1ria. Para confirmar seu diagn\u00f3stico, s\u00e3o coletadas fezes dos animais e solicitado o exame das fezes por meio da","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 16:54:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669761,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 chamado para atender, em uma fazenda, bezerros que est\u00e3o com problemas respirat\u00f3rios. Os sinais cl\u00ednicos iniciam-se assim que os animais s\u00e3o colocados para pastejar. O sinal cl\u00ednico encontrado \u00e9 tosse com secre\u00e7\u00e3o. Diante da situa\u00e7\u00e3o, voc\u00ea suspeita de pneumonia parasit\u00e1ria. Para confirmar seu diagn\u00f3stico, s\u00e3o coletadas fezes dos animais e solicitado o exame das fezes por meio da<\/p>","resposta":10678886,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de sedimenta\u00e7\u00e3o simples.","id":10678882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica de sedimenta\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de dupla centrifuga\u00e7\u00e3o modificada. ","id":10678883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica de dupla centrifuga\u00e7\u00e3o modificada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" t\u00e9cnica de Sheater.","id":10678884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> t\u00e9cnica de Sheater.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de Willis.","id":10678885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica de Willis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica de Baermann modificada.","id":10678886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica de Baermann modificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","oab":false,"nome":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403295,"slug":"veterinaria-bovinos-e-pequenos-ruminantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta entre o rendimento no trabalho e a satisfa\u00e7\u00e3o dos membros do grupo ou da equipe. Desse modo, s\u00e3o comportamentos a serem adotados por um copeiro para a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente favor\u00e1vel em um grupo de trabalho","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618871,"hashId":"e6674e3d60227ba51fdd3e2b85746b8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta entre o rendimento no trabalho e a satisfa\u00e7\u00e3o dos membros do grupo ou da equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, s\u00e3o comportamentos a serem adotados por um copeiro para a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente favor\u00e1vel em um grupo de trabalho<\/p>","resposta":10448901,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar ironia nas discuss\u00f5es de trabalho; respeitar a hierarquia; e ser modesto nas discuss\u00f5es.","id":10448900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar ironia nas discuss\u00f5es de trabalho; respeitar a hierarquia; e ser modesto nas discuss\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estar sempre alegre e sorridente; evitar, sempre que poss\u00edvel, tomar a responsabilidade atribu\u00edda a outro; e procurar definir bem o sentido das palavras em discuss\u00f5es de trabalho.","id":10448901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar sempre alegre e sorridente; evitar, sempre que poss\u00edvel, tomar a responsabilidade atribu\u00edda a outro; e procurar definir bem o sentido das palavras em discuss\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"procurar ajudar os colegas no trabalho; nas discuss\u00f5es em grupo, interromper a fala do colega para impor sua opini\u00e3o; e evitar falar mal dos outros.","id":10448902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar ajudar os colegas no trabalho; nas discuss\u00f5es em grupo, interromper a fala do colega para impor sua opini\u00e3o; e evitar falar mal dos outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respeitar as normas da empresa; manter dist\u00e2ncia pessoal dos membros do grupo, de modo a n\u00e3o conhecer muito bem suas personalidades; e procurar as causas de suas antipatias, a fim de venc\u00ea-las.","id":10448903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitar as normas da empresa; manter dist\u00e2ncia pessoal dos membros do grupo, de modo a n\u00e3o conhecer muito bem suas personalidades; e procurar as causas de suas antipatias, a fim de venc\u00ea-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evitar provocar intrigas entre os membros do grupo de trabalho; reportar poss\u00edveis problemas do cotidiano diretamente \u00e0 chefia imediata; e sempre expor suas opini\u00f5es, mesmo aquelas mais indelicadas ou agressivas.","id":10448904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar provocar intrigas entre os membros do grupo de trabalho; reportar poss\u00edveis problemas do cotidiano diretamente \u00e0 chefia imediata; e sempre expor suas opini\u00f5es, mesmo aquelas mais indelicadas ou agressivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das fun\u00e7\u00f5es de um copeiro \u00e9 realizar a higieniza\u00e7\u00e3o de geladeiras, balc\u00f5es ou c\u00e2maras frigor\u00edficas. Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o desses equipamentos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618866,"hashId":"fe87475af77a181c82edec7e6113d0ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das fun\u00e7\u00f5es de um copeiro \u00e9 realizar a higieniza\u00e7\u00e3o de geladeiras, balc\u00f5es ou c\u00e2maras frigor\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o desses equipamentos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10448878,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar o degelo desses equipamentos para sua higieniza\u00e7\u00e3o.","id":10448875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar o degelo desses equipamentos para sua higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"durante a higieniza\u00e7\u00e3o, deve-se manter os alimentos fora do equipamento e expostos ao ambiente.","id":10448876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante a higieniza\u00e7\u00e3o, deve-se manter os alimentos fora do equipamento e expostos ao ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"odores remanescentes do equipamento podem ser removidos limpando sua parte interna com pano embebido em solu\u00e7\u00e3o de uma colher de sopa de bicarbonato de pot\u00e1ssio para 1 litro de \u00e1gua quente.","id":10448877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">odores remanescentes do equipamento podem ser removidos limpando sua parte interna com pano embebido em solu\u00e7\u00e3o de uma colher de sopa de bicarbonato de pot\u00e1ssio para 1 litro de \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todas as divis\u00f3rias, gavetas e prateleiras devem ser preferencialmente removidas e lavadas com detergente neutro e \u00e1gua corrente.","id":10448878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as divis\u00f3rias, gavetas e prateleiras devem ser preferencialmente removidas e lavadas com detergente neutro e \u00e1gua corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as paredes internas do equipamento devem ser lavadas com uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico dilu\u00eddo em \u00e1gua para remover poss\u00edveis restos de alimentos aderidos a elas.","id":10448879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as paredes internas do equipamento devem ser lavadas com uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico dilu\u00eddo em \u00e1gua para remover poss\u00edveis restos de alimentos aderidos a elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene no local de trabalho de um copeiro, analise as afirmativas a seguir. I. Manter o recipiente de lixo destampado, para evitar manuse\u00e1-lo quando for jogar restos de comida fora. II. N\u00e3o espirrar nem tossir pr\u00f3ximo aos alimentos.III. Limpar o rosto e m\u00e3os com os panos de copa. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620103,"hashId":"8e06cc50f4237426cf21cda9a72ad4df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 higiene no local de trabalho de um copeiro, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Manter o recipiente de lixo destampado, para evitar manuse\u00e1-lo quando for jogar restos de comida fora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o espirrar nem tossir pr\u00f3ximo aos alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Limpar o rosto e m\u00e3os com os panos de copa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10453946,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10453945,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10453946,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10453947,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10453948,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10453949,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma a garantir um bom andamento dos servi\u00e7os do copeiro, \u00e9 necess\u00e1ria uma organiza\u00e7\u00e3o do local e prepara\u00e7\u00e3o antecipada dos ingredientes e utens\u00edlios de trabalho. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um procedimento inadequado nessa etapa.","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620098,"hashId":"ac08009b4b1644970d79c6f4087768c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma a garantir um bom andamento dos servi\u00e7os do copeiro, \u00e9 necess\u00e1ria uma organiza\u00e7\u00e3o do local e prepara\u00e7\u00e3o antecipada dos ingredientes e utens\u00edlios de trabalho. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um procedimento <strong><em><u>inadequado<\/u><\/em><\/strong> nessa etapa.<\/p>","resposta":10453922,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remover o lacre dos pacotinhos de ado\u00e7ante.","id":10453922,"corpo":"<p>Remover o lacre dos pacotinhos de ado\u00e7ante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Verificar se os estoques est\u00e3o em ordem.","id":10453923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se os estoques est\u00e3o em ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Retirar os cubos da m\u00e1quina de fazer gelo, colocando-os em recipientes apropriados.","id":10453924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar os cubos da m\u00e1quina de fazer gelo, colocando-os em recipientes apropriados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lavar os recipientes de mostarda e ketchup e reabastec\u00ea-los.","id":10453925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar os recipientes de mostarda e ketchup e reabastec\u00ea-los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Organizar no aparador o material j\u00e1 limpo e higienizado.","id":10453926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar no aparador o material j\u00e1 limpo e higienizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do circuito de carga de sistemas el\u00e9tricos de autom\u00f3veis, avalie as afirmativas a seguir. I. \u00c9 a parte da el\u00e9trica automotiva que tem rela\u00e7\u00e3o com o alternador, que funciona apenas com o motor ligado. II. S\u00f3 garante a recarga da energia gasta pela bateria enquanto a combust\u00e3o est\u00e1 acontecendo. III. A bateria pode, portanto, descarregar se deixarmos o som ou os far\u00f3is do carro ligados sem o motor do carro estar acionado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:40:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618822,"hashId":"cc64b9307f6ca3ba09c610b3e45f5c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do circuito de carga de sistemas el\u00e9tricos de autom\u00f3veis, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 a parte da el\u00e9trica automotiva que tem rela\u00e7\u00e3o com o alternador, que funciona apenas com o motor ligado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00f3 garante a recarga da energia gasta pela bateria enquanto a combust\u00e3o est\u00e1 acontecendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A bateria pode, portanto, descarregar se deixarmos o som ou os far\u00f3is do carro ligados sem o motor do carro estar acionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10448659,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10448655,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10448656,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10448657,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10448658,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10448659,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":557539,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA suspens\u00e3o automotiva \u00e9 um conjunto de pe\u00e7as que tem o objetivo de auxiliar na sustenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. O chassi \u00e9 a estrutura que serve de base para os sistemas e motor, j\u00e1 a carroceria \u00e9 a parte que envolve o carro e est\u00e1 encaixada no chassi. Essas duas partes - carroceria e chassi - ficam \"suspensas no ar\", ent\u00e3o \u00e9 preciso de um mecanismo para conectar as rodas ao chassi e esse \u00e9 o papel do sistema de suspens\u00e3o\u201d. (https:\/\/www.webmotors.com.br\/wm1\/dicas\/ suspensao-de-carro-o-que-e-quando-e-como-trocar) As op\u00e7\u00f5es a seguir mostram descri\u00e7\u00f5es corretas acerca de componentes de uma suspens\u00e3o, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618821,"hashId":"d4d58fedc905e294b71a96bf9de93fe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA <strong>suspens\u00e3o automotiva <\/strong>\u00e9 um conjunto de pe\u00e7as que tem o objetivo de auxiliar na sustenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92327\/questao\/2618821-20221102225421000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O chassi \u00e9 a estrutura que serve de base para os sistemas e motor, j\u00e1 a carroceria \u00e9 a parte que envolve o carro e est\u00e1 encaixada no chassi. Essas duas partes - carroceria e chassi - ficam \"suspensas no ar\", ent\u00e3o \u00e9 preciso de um mecanismo para conectar as rodas ao chassi e esse \u00e9 o papel do <strong>sistema de suspens\u00e3o<\/strong>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.webmotors.com.br\/wm1\/dicas\/ suspensao-de-carro-o-que-e-quando-e-como-trocar) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir mostram descri\u00e7\u00f5es corretas acerca de componentes de uma suspens\u00e3o, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":10448654,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amortecedor: atua em conjunto com as molas da suspens\u00e3o para absorver os impactos recebidos pelo carro quando trafega.","id":10448650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amortecedor: atua em conjunto com as molas da suspens\u00e3o para absorver os impactos recebidos pelo carro quando trafega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mola: ajuda na sustenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, e faz com que a estrutura do carro n\u00e3o encoste no pneu.","id":10448651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mola: ajuda na sustenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, e faz com que a estrutura do carro n\u00e3o encoste no pneu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bandeja de suspens\u00e3o: liga todos os componentes da suspens\u00e3o ao chassi do ve\u00edculo. \u00c9 o ponto de apoio inferior para a suspens\u00e3o realizar os constantes movimentos de subida e descida.","id":10448652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bandeja de suspens\u00e3o: liga todos os componentes da suspens\u00e3o ao chassi do ve\u00edculo. \u00c9 o ponto de apoio inferior para a suspens\u00e3o realizar os constantes movimentos de subida e descida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Piv\u00f4: faz a coluna da suspens\u00e3o girar em seu pr\u00f3prio eixo, o que possibilita que a caixa de dire\u00e7\u00e3o empurre as rodas e excute as manobras de dire\u00e7\u00e3o. ","id":10448653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piv\u00f4: faz a coluna da suspens\u00e3o girar em seu pr\u00f3prio eixo, o que possibilita que a caixa de dire\u00e7\u00e3o empurre as rodas e excute as manobras de dire\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coxim: permite maior estabilidade ao ve\u00edculo ao controlar a inclina\u00e7\u00e3o da carroceria em curvas.","id":10448654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coxim: permite maior estabilidade ao ve\u00edculo ao controlar a inclina\u00e7\u00e3o da carroceria em curvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":557539,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se os componentes de um sistema de dire\u00e7\u00e3o incluemI. volante de dire\u00e7\u00e3o.II. coluna de dire\u00e7\u00e3o.III. caixa de dire\u00e7\u00e3o.IV. barra de dire\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretos os componentes","provas":[{"id":92327,"cargo":{"descricao":"Motorista Legislativo","id":17980,"slug":"motorista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-motorista-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Motorista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:40:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618824,"hashId":"d77eeaf293fd73cdc084ba3c33760cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se os componentes de um sistema de dire\u00e7\u00e3o incluem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. volante de dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. coluna de dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. caixa de dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. barra de dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os componentes<\/p>","resposta":10448669,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10448665,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10448666,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10448667,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":10448668,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10448669,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":557539,"enunciado":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es a seguir, a sigla CNT significa C\u00f3digo Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561,"slug":"bombeiro-hidraulico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de tubula\u00e7\u00f5es que se destina a levar \u00e1gua aos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado \u201cRede Predial de Distribui\u00e7\u00e3o\u201d. O barrilete, refere-se a(ao):","provas":[{"id":89651,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561,"slug":"bombeiro-hidraulico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617640,"hashId":"9b6111e7813b42009ab4aaac5e93689d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de tubula\u00e7\u00f5es que se destina a levar \u00e1gua aos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado \u201cRede Predial de Distribui\u00e7\u00e3o\u201d. O barrilete, refere-se a(ao):<\/p>","resposta":10443146,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trecho de tubula\u00e7\u00e3o que liga o ramal aos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":10443143,"corpo":"<p>trecho de tubula\u00e7\u00e3o que liga o ramal aos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o que deriva da coluna de distribui\u00e7\u00e3o, normalmente na horizontal, alimentando os sub-ramais.","id":10443144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubula\u00e7\u00e3o que deriva da coluna de distribui\u00e7\u00e3o, normalmente na horizontal, alimentando os sub-ramais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tanque que se destina a reservar a \u00e1gua a ser consumida pelos usu\u00e1rios da edifica\u00e7\u00e3o.","id":10443145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanque que se destina a reservar a \u00e1gua a ser consumida pelos usu\u00e1rios da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tubula\u00e7\u00e3o que sai do reservat\u00f3rio e se divide em colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto.","id":10443146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubula\u00e7\u00e3o que sai do reservat\u00f3rio e se divide em colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coluna de distribui\u00e7\u00e3o que se destina a alimentar os ramais.","id":10443147,"corpo":"<p>coluna de distribui\u00e7\u00e3o que se destina a alimentar os ramais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561,"slug":"bombeiro-hidraulico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ilustra\u00e7\u00e3o baixo de uma caixa d\u00b4\u00e1gua, as posi\u00e7\u00f5es I e V, indicam, respectivamente:","provas":[{"id":89651,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561,"slug":"bombeiro-hidraulico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617641,"hashId":"a1e62632da23ce6bb4601b2647439ebd","enunciado":"<p>Na ilustra\u00e7\u00e3o baixo de uma caixa d\u00b4\u00e1gua, as posi\u00e7\u00f5es I e V, indicam, respectivamente:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89651\/questao\/2617641-20221101104158000000-0.png\"><\/p>","resposta":10443150,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o e o tubo de limpeza.","id":10443148,"corpo":"<p>a ventila\u00e7\u00e3o e o tubo de limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o da Caixa d\u00b4\u00e1gua e o extravasor.","id":10443149,"corpo":"<p>a alimenta\u00e7\u00e3o da Caixa d\u00b4\u00e1gua e o extravasor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o e o extravasor.","id":10443150,"corpo":"<p>a ventila\u00e7\u00e3o e o extravasor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tubo de limpeza e a ventila\u00e7\u00e3o.","id":10443151,"corpo":"<p>o tubo de limpeza e a ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o extravasor e a ventila\u00e7\u00e3o.","id":10443152,"corpo":"<p>o extravasor e a ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561,"slug":"bombeiro-hidraulico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na montagem da tubula\u00e7\u00e3o de recalque da bomba centr\u00edfuga esquematizada abaixo, deve-se instalar primeiro:","provas":[{"id":89651,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Hidr\u00e1ulico","id":7561,"slug":"bombeiro-hidraulico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-bombeiro-hidraulico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Bombeiro Hidr\u00e1ulico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617644,"hashId":"35aded659d4278e3926b60b8997860d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na montagem da tubula\u00e7\u00e3o de recalque da bomba centr\u00edfuga esquematizada abaixo, deve-se instalar primeiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/89651\/questao\/2617644-20221101104308000000-0.png\" width=\"462\" style=\"\"><\/p>","resposta":10443163,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o niple.","id":10443163,"corpo":"<p>o niple.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a uni\u00e3o.","id":10443164,"corpo":"<p>a uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","id":10443165,"corpo":"<p>a v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o registro.","id":10443166,"corpo":"<p>o registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a luva.","id":10443167,"corpo":"<p>a luva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de transmiss\u00e3o de um ve\u00edculo, o dispositivo instalado entre o motor e a caixa de mudan\u00e7as, e que permite ligar e desligar o motor da transmiss\u00e3o por interm\u00e9dio de discos de fric\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":90318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670779,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de transmiss\u00e3o de um ve\u00edculo, o dispositivo instalado entre o motor e a caixa de mudan\u00e7as, e que permite ligar e desligar o motor da transmiss\u00e3o por interm\u00e9dio de discos de fric\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":10683894,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa de c\u00e2mbio.","id":10683890,"corpo":"<p>Caixa de c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diferencial.","id":10683891,"corpo":"<p>Diferencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eixo cardan.","id":10683892,"corpo":"<p>Eixo cardan.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conversor de torque.","id":10683893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conversor de torque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embreagem.","id":10683894,"corpo":"<p>Embreagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preparo do caf\u00e9, a temperatura da \u00e1gua deve estar entre","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620150,"hashId":"e52ea7dcf91191757f3e5fdabcb8eef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparo do caf\u00e9, a temperatura da \u00e1gua deve estar entre<\/p>","resposta":10454157,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 e 50 graus.","id":10454154,"corpo":"<p>40 e 50 graus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 e 70 graus.","id":10454155,"corpo":"<p>60 e 70 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70 e 80 graus.","id":10454156,"corpo":"<p>70 e 80 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90 e 100 graus.","id":10454157,"corpo":"<p>90 e 100 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"110 e 120 graus.","id":10454158,"corpo":"<p>110 e 120 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um produto aliment\u00edcio foi fabricado no dia 15\/08\/2022 e tem validade de 180 dias. Desta forma, n\u00e3o estar\u00e1 mais pr\u00f3prio para consumo, aproximadamente, no dia","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2620147,"hashId":"8fdfae68533f1b06852b6e931bb63da2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto aliment\u00edcio foi fabricado no dia 15\/08\/2022 e tem validade de 180 dias. Desta forma, <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> estar\u00e1 mais pr\u00f3prio para consumo, aproximadamente, no dia<\/p>","resposta":10454140,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01\/10\/2022.","id":10454139,"corpo":"<p>01\/10\/2022.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15\/02\/2023.","id":10454140,"corpo":"<p>15\/02\/2023.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15\/04\/2023.","id":10454141,"corpo":"<p>15\/04\/2023.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15\/06\/2023.","id":10454142,"corpo":"<p>15\/06\/2023.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"01\/08\/2023.","id":10454143,"corpo":"<p>01\/08\/2023.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deslocando-se de bicicleta de casa para seu trabalho, Maria Jos\u00e9 foi atropelada por uma moto e, ao que tudo indica, parece ter fraturado o bra\u00e7o. Diante de uma situa\u00e7\u00e3o dessa natureza, o procedimento de primeiros socorros mais indicado at\u00e9 a chegada do atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":90311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670290,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslocando-se de bicicleta de casa para seu trabalho, Maria Jos\u00e9 foi atropelada por uma moto e, ao que tudo indica, parece ter fraturado o bra\u00e7o. Diante de uma situa\u00e7\u00e3o dessa natureza, o procedimento de primeiros socorros mais indicado at\u00e9 a chegada do atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":10681504,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aglomerar-se em torno do local do acidente.","id":10681501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aglomerar-se em torno do local do acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Puxar o bra\u00e7o da v\u00edtima na tentativa de alinh\u00e1-lo.","id":10681502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Puxar o bra\u00e7o da v\u00edtima na tentativa de alinh\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carregar a v\u00edtima no colo at\u00e9 a cal\u00e7ada.","id":10681503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carregar a v\u00edtima no colo at\u00e9 a cal\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imobilizar o membro com suspeita de les\u00e3o e acalmar a v\u00edtima.","id":10681504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imobilizar o membro com suspeita de les\u00e3o e acalmar a v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trazer um copo de \u00e1gua com a\u00e7\u00facar para a pessoa ferida.","id":10681505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trazer um copo de \u00e1gua com a\u00e7\u00facar para a pessoa ferida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 41","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O local de trabalho no qual h\u00e1 precariedade na limpeza e na higiene pode causar problemas tanto para a reparti\u00e7\u00e3o quanto para os profissionais que ali trabalham. Dentre os problemas decorrentes, podemos citar, exceto:","provas":[{"id":90311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2670280,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O local de trabalho no qual h\u00e1 precariedade na limpeza e na higiene pode causar problemas tanto para a reparti\u00e7\u00e3o quanto para os profissionais que ali trabalham. Dentre os problemas decorrentes, podemos citar, exceto:<\/p>","resposta":10681453,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do bem-estar da equipe.","id":10681453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do bem-estar da equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas.","id":10681454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os.","id":10681455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decr\u00e9scimo na produtividade.","id":10681456,"corpo":"<p>Decr\u00e9scimo na produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deteriora\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais.","id":10681457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deteriora\u00e7\u00e3o de equipamentos e materiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 41","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os durante a execu\u00e7\u00e3o das atividades de copeiro, analise as afirmativas a seguir. I. Para lavar e enxaguar as m\u00e3os, o copeiro deve sempre utilizar \u00e1gua corrente e sabonete neutro ou bactericida. II. As m\u00e3os devem ser secas, de prefer\u00eancia, com papel-toalha descart\u00e1vel. III. \u00c9 suficiente higienizar as m\u00e3os apenas ao t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo que essa atividade esteja sendo executada em um tempo superior, por exemplo, a 2 horas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:40:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618863,"hashId":"8b802da8f30b0bbc2278e293e0673cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os durante a execu\u00e7\u00e3o das atividades de copeiro, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para lavar e enxaguar as m\u00e3os, o copeiro deve sempre utilizar \u00e1gua corrente e sabonete neutro ou bactericida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As m\u00e3os devem ser secas, de prefer\u00eancia, com papel-toalha descart\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 suficiente higienizar as m\u00e3os apenas ao t\u00e9rmino de uma atividade, mesmo que essa atividade esteja sendo executada em um tempo superior, por exemplo, a 2 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10448862,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10448860,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10448861,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10448862,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10448863,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10448864,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de pratos e talheres, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Os res\u00edduos de alimentos devem ser retirados durante a lavagem dos pratos e n\u00e3o antes.( ) Os talheres, ap\u00f3s a lavagem, devem ser posicionados de forma que se possa peg\u00e1-los pelo cabo e nunca pela parte que vai ser levada \u00e0 boca. ( ) Nunca se deve deixar pratos e talheres sujos para serem lavadas no dia seguinte aos seus usos. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":91950,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-copeiro","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Copeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 17:41:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618868,"hashId":"1addf53f1c28f544380a670db476095c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de pratos e talheres, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os res\u00edduos de alimentos devem ser retirados durante a lavagem dos pratos e n\u00e3o antes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os talheres, ap\u00f3s a lavagem, devem ser posicionados de forma que se possa peg\u00e1-los pelo cabo e nunca pela parte que vai ser levada \u00e0 boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nunca se deve deixar pratos e talheres sujos para serem lavadas no dia seguinte aos seus usos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10448887,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10448885,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10448886,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10448887,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10448888,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10448889,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","oab":false,"nome":"Limpeza\/Esteriliza\u00e7\u00e3o\/Lavanderia\/Copa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394624,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-limpeza-esterilizacao-lavanderia-copa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da receita p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-10 13:41:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2484708,"hashId":"6027d72b1103f3613e52edafc89647bf","enunciado":"<p>Acerca da receita p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9871752,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o entre as receitas correntes as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender a despesas classific\u00e1veis em despesas correntes.","id":9871752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o entre as receitas correntes as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender a despesas classific\u00e1veis em despesas correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rendas do patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio do Estado s\u00e3o receitas p\u00fablicas derivadas, pois s\u00e3o resultantes da explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, definidas em norma constitucional ou legal.","id":9871753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rendas do patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio do Estado s\u00e3o receitas p\u00fablicas derivadas, pois s\u00e3o resultantes da explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, definidas em norma constitucional ou legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma esp\u00e9cie de tributo que pode ser institu\u00eddo pelos estados para o financiamento dos direitos sociais previstos constitucionalmente.","id":9871754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o social \u00e9 uma esp\u00e9cie de tributo que pode ser institu\u00eddo pelos estados para o financiamento dos direitos sociais previstos constitucionalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A d\u00edvida ativa constitui-se pelos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios da fazenda p\u00fablica que, n\u00e3o pagos no vencimento, s\u00e3o inscritos em registro pr\u00f3prio, formando, assim, passivo p\u00fablico.","id":9871755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00edvida ativa constitui-se pelos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios da fazenda p\u00fablica que, n\u00e3o pagos no vencimento, s\u00e3o inscritos em registro pr\u00f3prio, formando, assim, passivo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os recursos financeiros que, mesmo em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, sejam depositados nos cofres p\u00fablicos passam a integrar as receitas p\u00fablicas estabelecidas na LOA.","id":9871756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos financeiros que, mesmo em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, sejam depositados nos cofres p\u00fablicos passam a integrar as receitas p\u00fablicas estabelecidas na LOA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2484708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Contabilidade","id":25853,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das etapas de elabora\u00e7\u00e3o, debate legislativo e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar, com base na legisla\u00e7\u00e3o nacional, que","provas":[{"id":85831,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Contabilidade","id":25853,"slug":"analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp-2022-vunesp-analista-de-planejamento-gestao-e-orcamento-area-contabilidade-5","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Or\u00e7amento - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:48:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2497862,"hashId":"975d1884dc1c476117690785b59d46d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das etapas de elabora\u00e7\u00e3o, debate legislativo e aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar, com base na legisla\u00e7\u00e3o nacional, que<\/p>","resposta":9931028,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o admitidas emendas parlamentares ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria, exceto quando contem com expressa anu\u00eancia do Poder Executivo.","id":9931026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o admitidas emendas parlamentares ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria, exceto quando contem com expressa anu\u00eancia do Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica conhecida como \u201cor\u00e7amento participativo\u201d, por meio da qual parcela das despesas \u00e9 diretamente fixada mediante consulta direta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":9931027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica conhecida como \u201cor\u00e7amento participativo\u201d, por meio da qual parcela das despesas \u00e9 diretamente fixada mediante consulta direta \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento federal ser\u00e1 examinado previamente por Comiss\u00e3o mista permanente de Senadores e Deputados, antes da sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio das duas Casas do Legislativo.","id":9931028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o or\u00e7amento federal ser\u00e1 examinado previamente por Comiss\u00e3o mista permanente de Senadores e Deputados, antes da sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Plen\u00e1rio das duas Casas do Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando proposta emenda parlamentar incompat\u00edvel com meta fiscal estabelecida na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, a sua aprova\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 revis\u00e3o autom\u00e1tica da meta fiscal.","id":9931029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando proposta emenda parlamentar incompat\u00edvel com meta fiscal estabelecida na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, a sua aprova\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 revis\u00e3o autom\u00e1tica da meta fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"essa etapa do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 exclusivamente t\u00e9cnica e pol\u00edtica, n\u00e3o comportando interven\u00e7\u00e3o ou controle por parte do Poder Judici\u00e1rio.","id":9931030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa etapa do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 exclusivamente t\u00e9cnica e pol\u00edtica, n\u00e3o comportando interven\u00e7\u00e3o ou controle por parte do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa e Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Iniciativa e Elabora\u00e7\u00e3o","pai":411618,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411619,"slug":"direito-financeiro-iniciativa-e-elaboracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Aprecia\u00e7\u00e3o e Vota\u00e7\u00e3o","pai":411618,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411620,"slug":"direito-financeiro-apreciacao-e-votacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411791,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-discussao-votacao-e-aprovacao-autorizacao"}],"slug":"direito-financeiro\/2497862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOr\u00e7amento secreto\u201d ganhou essa denomina\u00e7\u00e3o pela dificuldade de identificar o real autor da emenda parlamentar, que \u00e9 uma importante modalidade de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a munic\u00edpios, prejudicando a transpar\u00eancia no uso do dinheiro p\u00fablico e possibilitando barganhas pol\u00edticas entre os poderes executivo e legislativo. Os recursos do chamado \u201cor\u00e7amento secreto\u201d s\u00e3o destinados por meio de emendas parlamentares","provas":[{"id":88809,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracicaba","sigla":"","id":798,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracicaba-sp-2022-vunesp-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Piracicaba - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2559397,"hashId":"8f30d3d46237d4b86f0d45cba4979ef5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOr\u00e7amento secreto\u201d ganhou essa denomina\u00e7\u00e3o pela dificuldade de identificar o real autor da emenda parlamentar, que \u00e9 uma importante modalidade de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a munic\u00edpios, prejudicando a transpar\u00eancia no uso do dinheiro p\u00fablico e possibilitando barganhas pol\u00edticas entre os poderes executivo e legislativo. Os recursos do chamado \u201cor\u00e7amento secreto\u201d s\u00e3o destinados por meio de emendas parlamentares<\/p>","resposta":10196383,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individuais.","id":10196380,"corpo":"<p>individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de bancada.","id":10196381,"corpo":"<p>de bancada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de comiss\u00e3o.","id":10196382,"corpo":"<p>de comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da relatoria.","id":10196383,"corpo":"<p>da relatoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coletivas.","id":10196384,"corpo":"<p>coletivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas Parlamentares","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411803,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2559397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Caet\u00e9, no que tange ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabelece que: ","provas":[{"id":91268,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":90706,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Psic\u00f3logo Educacional - 2022"},{"id":90693,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-pedagogo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Pedagogo - 2022"},{"id":90698,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Contador - 2022"},{"id":91248,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Dentista - 2022"},{"id":90699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 12:17:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2596544,"hashId":"e3b0e54d229eb0725e75aad0a22e9c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Caet\u00e9, no que tange ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabelece que: <\/p>","resposta":10360487,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao munic\u00edpio manter de forma integrada os sistemas de controle do Poder Executivo e Legislativo. ","id":10360484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao munic\u00edpio manter de forma integrada os sistemas de controle do Poder Executivo e Legislativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anualmente, o Prefeito enviar\u00e1 ao Tribunal de Contas do Estado o invent\u00e1rio completo dos bens p\u00fablicos.","id":10360485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anualmente, o Prefeito enviar\u00e1 ao Tribunal de Contas do Estado o invent\u00e1rio completo dos bens p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O controle externo municipal ser\u00e1 exercido pelo Tribunal de Contas do Estado, com aux\u00edlio da C\u00e2mara de Vereadores.","id":10360486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo municipal ser\u00e1 exercido pelo Tribunal de Contas do Estado, com aux\u00edlio da C\u00e2mara de Vereadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do Tribunal de Contas, que resultem em imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa, ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. ","id":10360487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do Tribunal de Contas, que resultem em imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa, ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 1960, os desmatamentos e as queimadas v\u00eam alterando o equil\u00edbrio das florestas prim\u00e1rias amaz\u00f4nicas. Como as \u00e1rvores das florestas amaz\u00f4nicas n\u00e3o possuem adapta\u00e7\u00f5es para resistir e se recuperar ap\u00f3s o fogo, esses eventos costumam ser catastr\u00f3ficos. Sobre as consequ\u00eancias ambientais do acelerado desmatamento que vem ocorrendo na Regi\u00e3o Norte, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:45:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2605267,"hashId":"6571efe357ad2f4347a420ed20169f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da d\u00e9cada de 1960, os desmatamentos e as queimadas v\u00eam alterando o equil\u00edbrio das florestas prim\u00e1rias amaz\u00f4nicas. Como as \u00e1rvores das florestas amaz\u00f4nicas n\u00e3o possuem adapta\u00e7\u00f5es para resistir e se recuperar ap\u00f3s o fogo, esses eventos costumam ser catastr\u00f3ficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as consequ\u00eancias ambientais do acelerado desmatamento que vem ocorrendo na Regi\u00e3o Norte, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10389347,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumenta o d\u00e9bito dos rios, o que diminui as precipita\u00e7\u00f5es e induz mudan\u00e7as na estrutura da vegeta\u00e7\u00e3o. ","id":10389345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta o d\u00e9bito dos rios, o que diminui as precipita\u00e7\u00f5es e induz mudan\u00e7as na estrutura da vegeta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabiliza as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, o que mant\u00e9m o regime pluviom\u00e9trico est\u00e1vel e origina esta\u00e7\u00f5es chuvosas mais prolongadas. ","id":10389346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabiliza as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, o que mant\u00e9m o regime pluviom\u00e9trico est\u00e1vel e origina esta\u00e7\u00f5es chuvosas mais prolongadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reduz a evapotranspira\u00e7\u00e3o, o que diminui as chuvas sobre a pr\u00f3pria Amaz\u00f4nia e aumenta o risco de secas extremas no Sul e Sudeste do pa\u00eds.","id":10389347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz a evapotranspira\u00e7\u00e3o, o que diminui as chuvas sobre a pr\u00f3pria Amaz\u00f4nia e aumenta o risco de secas extremas no Sul e Sudeste do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reduz a amplitude t\u00e9rmica anual, o que altera a evapotranspira\u00e7\u00e3o que forma as nuvens respons\u00e1veis pela elevado \u00edndice de chuvas sobre a floresta.","id":10389348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduz a amplitude t\u00e9rmica anual, o que altera a evapotranspira\u00e7\u00e3o que forma as nuvens respons\u00e1veis pela elevado \u00edndice de chuvas sobre a floresta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumenta a umidade atmosf\u00e9rica que alimenta os \u201crios voadores\u201d - correntes de jato que transportam a umidade da Amaz\u00f4nia para o Centro-Oeste, Sudeste e Sul. ","id":10389349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumenta a umidade atmosf\u00e9rica que alimenta os \u201crios voadores\u201d - correntes de jato que transportam a umidade da Amaz\u00f4nia para o Centro-Oeste, Sudeste e Sul. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos provocaram radicais altera\u00e7\u00f5es nas economias de escala, reduzindo o peso das vantagens comparativas em rela\u00e7\u00e3o ao uso da m\u00e3o de obra e dos recursos naturais. Assim, os novos espa\u00e7os industriais passaram a exigir uma estrutura\u00e7\u00e3o territorial inovadora: os tecnopolos. Sobre os tecnopolos, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":91732,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:45:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2605309,"hashId":"25d1aa7f4134d0f39d6857667233b7ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos provocaram radicais altera\u00e7\u00f5es nas economias de escala, reduzindo o peso das vantagens comparativas em rela\u00e7\u00e3o ao uso da m\u00e3o de obra e dos recursos naturais. Assim, os novos espa\u00e7os industriais passaram a exigir uma estrutura\u00e7\u00e3o territorial inovadora: os tecnopolos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os tecnopolos, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":10389539,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o pontos singulares de um territ\u00f3rio, em que se concentram as atividades ligadas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":10389538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pontos singulares de um territ\u00f3rio, em que se concentram as atividades ligadas \u00e0 inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atraem contingentes de m\u00e3o de obra n\u00e3o qualificada, o que aumenta a efici\u00eancia dos servi\u00e7os de uso coletivo.","id":10389539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atraem contingentes de m\u00e3o de obra n\u00e3o qualificada, o que aumenta a efici\u00eancia dos servi\u00e7os de uso coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Facilitam o surgimento de produtos, processos e servi\u00e7os, em que o conhecimento \u00e9 o principal insumo de produ\u00e7\u00e3o.","id":10389540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilitam o surgimento de produtos, processos e servi\u00e7os, em que o conhecimento \u00e9 o principal insumo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibilitam inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, ao reunir centros de pesquisa, universidades, empresas e organismos financeiros.","id":10389541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitam inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, ao reunir centros de pesquisa, universidades, empresas e organismos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o apoiados, como estrat\u00e9gia de desenvolvimento, na valoriza\u00e7\u00e3o do potencial de pesquisa das empresas e das universidades.","id":10389542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o apoiados, como estrat\u00e9gia de desenvolvimento, na valoriza\u00e7\u00e3o do potencial de pesquisa das empresas e das universidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das escolas de dan\u00e7a cl\u00e1ssica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90661,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491,"slug":"professor-area-danca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2022-iades-professor-area-danca","tipo":1,"nome":"IADES - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:38:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":2591460,"hashId":"b45e9b619a2d20b13fa04b02bea798f6","enunciado":"<p>Acerca das escolas de dan\u00e7a cl\u00e1ssica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10338409,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Royal Ballet School \u00e9 uma escola inglesa de treinamento de dan\u00e7a cl\u00e1ssica, fundada por Bournonville em 1926.","id":10338406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Royal Ballet School \u00e9 uma escola inglesa de treinamento de dan\u00e7a cl\u00e1ssica, fundada por Bournonville em 1926.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Escola de Ballet Imperial Russa tem uma filial no Brasil conhecida como Escola Bolshoi, fundada na d\u00e9cada de 1990.","id":10338407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola de Ballet Imperial Russa tem uma filial no Brasil conhecida como Escola Bolshoi, fundada na d\u00e9cada de 1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Escola Nacional de Ballet de Cuba foi fundada por Nureyev na d\u00e9cada de 1950.","id":10338408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escola Nacional de Ballet de Cuba foi fundada por Nureyev na d\u00e9cada de 1950.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A primeira escola oficial de bailados no Brasil foi fundada em 1927, no Rio de Janeiro, pela russa Maria Olenewa.","id":10338409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira escola oficial de bailados no Brasil foi fundada em 1927, no Rio de Janeiro, pela russa Maria Olenewa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maurice B\u00e9jart foi o respons\u00e1vel por fundar a Escola de Ballet Americano em 1965.","id":10338410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maurice B\u00e9jart foi o respons\u00e1vel por fundar a Escola de Ballet Americano em 1965.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatrica","id":7015,"slug":"medico-area-pediatrica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634,"slug":"medico-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Vascular","id":13600,"slug":"medico-cirurgia-vascular"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologia e Hematoterapia","id":5844,"slug":"medico-hematologia-e-hematoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":5668,"slug":"medico-ultrassonografista-em-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura atenta do texto, no sexto par\u00e1grafo, ao afirmar \u201c\u00c9 da tua natureza.\u201d, pode-se inferir que a m\u00e3e transmite \u00e0 filha:","provas":[{"id":77447,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":77423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-urologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Urologia - 2022"},{"id":77460,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-clinico-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2022"},{"id":77416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatrica","id":7015,"slug":"medico-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatrica - 2022"},{"id":77394,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2022"},{"id":77387,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2022"},{"id":77388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2022"},{"id":77456,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-administracao-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2022"},{"id":77441,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":77409,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Neurologia - 2022"},{"id":77407,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnologo-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2022"},{"id":77391,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":77386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2022"},{"id":77410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634,"slug":"medico-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Oftalmologia - 2022"},{"id":77425,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":5666,"slug":"medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-radiologista-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"},{"id":77398,"cargo":{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologia-organizacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psicologia Organizacional - 2022"},{"id":77445,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546,"slug":"medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2022"},{"id":77397,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":77382,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Social - 2022"},{"id":77419,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"},{"id":77449,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2022"},{"id":77412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"},{"id":77418,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2022"},{"id":77399,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologo-area-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2022"},{"id":77436,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"},{"id":77417,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"},{"id":77448,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Vascular","id":13600,"slug":"medico-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cirurgia Vascular - 2022"},{"id":77457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-mecanico-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":77443,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"},{"id":77396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"},{"id":77428,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-anestesiologista-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Anestesiologista - 2022"},{"id":77438,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologia e Hematoterapia","id":5844,"slug":"medico-hematologia-e-hematoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-hematologia-e-hematoterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Hematologia e Hematoterapia - 2022"},{"id":77390,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2022"},{"id":77435,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":77437,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709,"slug":"medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2022"},{"id":77459,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-eletricista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":77450,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2022"},{"id":77384,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-biomedico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":77395,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Nutricionista - 2022"},{"id":77461,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":77411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista","id":5663,"slug":"medico-ortopedista-e-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-ortopedista-e-traumatologista","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Ortopedista e Traumatologista - 2022"},{"id":77424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":5668,"slug":"medico-ultrassonografista-em-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-ultrassonografista-em-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Ultrassonografista em Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":77458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":77422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologia","id":13586,"slug":"medico-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Cardiologia - 2022"},{"id":77439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico Geriatria - 2022"},{"id":77393,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":77440,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2022"},{"id":77385,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2022"},{"id":77406,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico - 2022"},{"id":77452,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - 2022"},{"id":77446,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"},{"id":77455,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-advogado-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2022"},{"id":77462,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2022"},{"id":77392,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - 2022"},{"id":77444,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931,"slug":"medico-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2022"},{"id":77442,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2022"},{"id":77463,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-jornalista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Jornalista - 2022"},{"id":87819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551,"slug":"medico-area-endoscopia-digestiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2022"},{"id":87814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia","id":11700,"slug":"medico-area-alergia-e-imunologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-alergia-e-imunologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergia e Imunologia - 2022"},{"id":87817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13588,"slug":"medico-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2022"},{"id":87816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":87815,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":11684,"slug":"medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"},{"id":77453,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-estatistica-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"},{"id":87818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio do Amap\u00e1","sigla":"HU UNIFAP","id":6093,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"hu-unifap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-unifap-ap-2022-ibfc-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IBFC - HU UNIFAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2022"},{"id":77451,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77454,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:39:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2328988,"hashId":"b4070526067ae8c380b0332084902b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a leitura atenta do texto, no sexto par\u00e1grafo, ao afirmar \u201c\u00c9 da tua natureza.\u201d, pode-se inferir que a m\u00e3e transmite \u00e0 filha:<\/p>","resposta":9199869,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a esperan\u00e7a de que a condi\u00e7\u00e3o atual ser\u00e1 alterada.","id":9199866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a esperan\u00e7a de que a condi\u00e7\u00e3o atual ser\u00e1 alterada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desejo de que a menina n\u00e3o continue com dores.","id":9199867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desejo de que a menina n\u00e3o continue com dores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um sentimento de indigna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do desconforto.","id":9199868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sentimento de indigna\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do desconforto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a necessidade de resignar-se diante da situa\u00e7\u00e3o.","id":9199869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de resignar-se diante da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a certeza de que o inc\u00f4modo relatado \u00e9 falso.","id":9199870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a certeza de que o inc\u00f4modo relatado \u00e9 falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A menina que criava peixes na barriga (fragmento) A menina lavava a lou\u00e7a no jirau estendido para o fundo da casa de madeira. No quintal havia um lago de \u00e1guas represadas que no tempo invernoso transbordava, formando um c\u00f3rrego, que por sua vez desaguava no rio. Barrigudinha, como quase todas as crian\u00e7as ribeirinhas amaz\u00f4nicas, ela ajudava a m\u00e3e depois do almo\u00e7o e guardava no arm\u00e1rio de madeira branca os parcos talheres e vasilhas usados nas refei\u00e7\u00f5es familiares. Quando seus parentes dormiam \u00e0 tarde, Kelly do Socorro \u2013 esse era o nome dela \u2013 se dirigia ao pequeno porto da frente da casa para olhar os navios transportadores de min\u00e9rios, parados ao longo do rio, \u00e0 espera de carregamento. Ali ela se imaginava viajando num daqueles monstros de ferros que povoavam a paisagem e alimentavam seus sonhos. Acenava, tamb\u00e9m, para os pescadores passantes em seus barquinhos motorizados movidos \u00e0 gasolina, pois as velhas montarias a remo agora davam lugar \u00e0s rabetas. Mas at\u00e9 o barulho delas lhe encantava. A m\u00e3e quebrava o encanto, chamando-a. Era hora de preparar o jantar, antes que os carapan\u00e3s que costumavam aparecer subitamente em nuvens ao anoitecer enchessem a casa. O pai chegaria logo com cachos de a\u00e7a\u00ed para serem debulhados e preparados no acompanhamento da refei\u00e7\u00e3o do dia seguinte. Kelly chorava. \u2013 D\u00f3i muito minha barriga, m\u00e3e. N\u00e3o aguento mais isso todo dia. A m\u00e3e retrucava. \u2013 Tu tens que fazer isso, criatura. \u00c9 da tua natureza. E fazia massagem na barriga, no peito e na boca da menina com azeite de copa\u00edba. Talvez por causa do amargor desse \u00f3leo vegetal ela n\u00e3o resistia e expelia pela boca dezenas de peixes sobre o jirau. A m\u00e3e escolhia os maiores, descamava-os com rapidez e os fritava para o jantar. Os restantes eram jogados ainda vivos no pequeno igarap\u00e9 atr\u00e1s da casa. Eram de v\u00e1rias esp\u00e9cies e se reproduziam e cresciam rapidamente, formando enormes cardumes, para a satisfa\u00e7\u00e3o dos pescadores da \u00e1rea. [...] (Fernando Canto)","id":524238,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A menina que criava peixes na barriga <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(fragmento) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A menina lavava a lou\u00e7a no jirau estendido para o fundo da casa de madeira. No quintal havia um lago de \u00e1guas represadas que no tempo invernoso transbordava, formando um c\u00f3rrego, que por sua vez desaguava no rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Barrigudinha, como quase todas as crian\u00e7as ribeirinhas amaz\u00f4nicas, ela ajudava a m\u00e3e depois do almo\u00e7o e guardava no arm\u00e1rio de madeira branca os parcos talheres e vasilhas usados nas refei\u00e7\u00f5es familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando seus parentes dormiam \u00e0 tarde, Kelly do Socorro \u2013 esse era o nome dela \u2013 se dirigia ao pequeno porto da frente da casa para olhar os navios transportadores de min\u00e9rios, parados ao longo do rio, \u00e0 espera de carregamento. Ali ela se imaginava viajando num daqueles monstros de ferros que povoavam a paisagem e alimentavam seus sonhos. Acenava, tamb\u00e9m, para os pescadores passantes em seus barquinhos motorizados movidos \u00e0 gasolina, pois as velhas montarias a remo agora davam lugar \u00e0s rabetas. Mas at\u00e9 o barulho delas lhe encantava. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A m\u00e3e quebrava o encanto, chamando-a. Era hora de preparar o jantar, antes que os carapan\u00e3s que costumavam aparecer subitamente em nuvens ao anoitecer enchessem a casa. O pai chegaria logo com cachos de a\u00e7a\u00ed para serem debulhados e preparados no acompanhamento da refei\u00e7\u00e3o do dia seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Kelly chorava. \u2013 D\u00f3i muito minha barriga, m\u00e3e. N\u00e3o aguento mais isso todo dia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A m\u00e3e retrucava. \u2013 Tu tens que fazer isso, criatura. \u00c9 da tua natureza. E fazia massagem na barriga, no peito e na boca da menina com azeite de copa\u00edba. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Talvez por causa do amargor desse \u00f3leo vegetal ela n\u00e3o resistia e expelia pela boca dezenas de peixes sobre o jirau. A m\u00e3e escolhia os maiores, descamava-os com rapidez e os fritava para o jantar. Os restantes eram jogados ainda vivos no pequeno igarap\u00e9 atr\u00e1s da casa. Eram de v\u00e1rias esp\u00e9cies e se reproduziam e cresciam rapidamente, formando enormes cardumes, para a satisfa\u00e7\u00e3o dos pescadores da \u00e1rea. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Fernando Canto)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2328988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as conjun\u00e7\u00f5es e os efeitos de sentido por elas produzido no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I - No trecho \" \u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais\", a express\u00e3o \"\u00e0 medida que\" passa a ideia de proporcionalidade.II - Na senten\u00e7a \"Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor\", a conjun\u00e7\u00e3o \"ou\" d\u00e1 a ideia de adi\u00e7\u00e3o.III - No trecho \"Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele\", a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\" d\u00e1 a ideia de altern\u00e2ncia.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570642,"hashId":"4a1e7884b08cd9ef47d00ffcf1317d68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as conjun\u00e7\u00f5es e os efeitos de sentido por elas produzido no texto \"Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?\", analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - No trecho \" <strong>\u00c0 medida que<\/strong> nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais\", a express\u00e3o \"\u00e0 medida que\" passa a ideia de proporcionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Na senten\u00e7a \"Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica <strong>ou <\/strong>talvez porque estou dormindo melhor\", a conjun\u00e7\u00e3o \"ou\" d\u00e1 a ideia de adi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - No trecho \"Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. <strong>Mas <\/strong>j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele\", a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\" d\u00e1 a ideia de altern\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10246611,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10246608,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10246609,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10246610,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10246611,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10246612,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a segunda coluna, de acordo com a primeira, que relaciona figuras de linguagem com seus exemplos:Primeira coluna: figura de linguagem(1)Ironia(2)Paradoxo(3)Grada\u00e7\u00e3o(4)Hip\u00e9rboleSegunda coluna: exemplo(_)O celular \u00e9 importante e, ao mesmo tempo, nos atrapalha.(_)Faz s\u00e9culos que n\u00e3o uso um despertador convencional.(_)\u00c9 maravilhoso usar o celular como despertador: com todas essas notifica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o consigo dormir!(_)O celular foi se transformando em algo importante, necess\u00e1rio, indispens\u00e1vel em nossas vidas.Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570644,"hashId":"d65beb2bbc19b42b19d0b5bb205368c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe a segunda coluna, de acordo com a primeira, que relaciona figuras de linguagem com seus exemplos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Primeira coluna: figura de linguagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1)Ironia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2)Paradoxo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3)Grada\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4)Hip\u00e9rbole<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segunda coluna: exemplo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)O celular \u00e9 importante e, ao mesmo tempo, nos atrapalha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)Faz s\u00e9culos que n\u00e3o uso um despertador convencional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)\u00c9 maravilhoso usar o celular como despertador: com todas essas notifica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o consigo dormir!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_)O celular foi se transformando em algo importante, necess\u00e1rio, indispens\u00e1vel em nossas vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p>","resposta":10246621,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 1 - 3 - 2","id":10246618,"corpo":"<p>4 - 1 - 3 - 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 4","id":10246619,"corpo":"<p>2 - 3 - 1 - 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 4 - 1 ","id":10246620,"corpo":"<p>3 - 2 - 4 - 1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 4 - 1 - 3 ","id":10246621,"corpo":"<p>2 - 4 - 1 - 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 - 3 - 2 - 4 ","id":10246622,"corpo":"<p>1 - 3 - 2 - 4 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.","id":551452,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Troquei o despertador pelo telefone cerca de 10 anos atr\u00e1s, depois de contar a algu\u00e9m o que eu achava ser uma hist\u00f3ria engra\u00e7ada sobre como meu despertador tinha tocado uma vez na minha mala enquanto estava no porta-malas de um t\u00e1xi, nos obrigando a parar para que pud\u00e9ssemos silenci\u00e1-lo. A piada causou perplexidade. \"Voc\u00ea realmente usa despertador?\", perguntaram-me, como se fosse um fax.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sucumbi \u00e0 press\u00e3o dos colegas e me livrei do meu rel\u00f3gio antigo. E a\u00ed acabou o luxo de acordar sem notifica\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a mis\u00e9ria de olhar para elas no meio da noite ao verificar a hora no meu telefone.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c0 medida que nosso uso de telefones celulares continua a crescer (um relat\u00f3rio da Deloitte de 2018 descobriu que os usu\u00e1rios de smartphones dos EUA verificam seus celulares 14 bilh\u00f5es de vezes por dia, acima dos 9 bilh\u00f5es no mesmo relat\u00f3rio de 2016), especialistas em bem-estar dizem que est\u00e1 tendo um impacto negativo em nossas rotinas matinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\"Quando voc\u00ea acorda pela manh\u00e3, idealmente voc\u00ea quer acordar e passar um pouco de tempo dentro de sua pr\u00f3pria mente antes de ser bombardeado com tudo o que est\u00e1 acontecendo no mundo. D\u00ea a si mesmo a chance de se ajustar ao mundo desperto\", diz a especialista de sa\u00fade mental e bem-estar Lily Silverton. \"Historicamente, n\u00e3o estamos acostumados a ser tirados de n\u00f3s tanto quanto somos hoje.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Antes dos alarmes, eram galos, sinos de igreja, aldravas (pessoas eram pagas para acord\u00e1-lo batendo na porta ou janela com uma vara longa, algo que acontecia at\u00e9 a d\u00e9cada de 1970 no Reino Unido industrial) e at\u00e9 nossas pr\u00f3prias bexigas que nos colocavam para fora da cama.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acredita-se que o relojoeiro Levi Hutchins, de Concord, New Hampshire, tenha inventado um dos primeiros despertadores, em 1787. Seu design s\u00f3 disparava uma vez \u00e0s 4 da manh\u00e3, seu hor\u00e1rio preferido para acordar. Pouco parece ser conhecido sobre os detalhes do projeto real, mas ele escreveu: \"O que foi dif\u00edcil foi a ideia de um rel\u00f3gio que pudesse soar um alarme, n\u00e3o a execu\u00e7\u00e3o da ideia. Foi a pr\u00f3pria simplicidade de fazer o toque da campainha.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foi anos depois, em 1874, que o inventor franc\u00eas Antoine Redier se tornou a primeira pessoa a patentear um despertador mec\u00e2nico ajust\u00e1vel. E, em 1876, Seth E. Thomas patenteou um pequeno rel\u00f3gio mec\u00e2nico de corda nos Estados Unidos, levando grandes relojoeiros americanos a come\u00e7arem a fabricar pequenos despertadores. Aparentemente, os relojoeiros alem\u00e3es logo seguiram o exemplo e, no final do s\u00e9culo 19, o despertador el\u00e9trico foi inventado.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hoje, os despertadores t\u00eam muitos designs. No entanto, tudo o que eu procurava era um despertador simples, muito parecido com o meu original. E eu comprei um na loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima por \u00a3 8,50 (pouco mais de R$ 47,00). Na primeira noite em que o usei, me senti estranhamente empolgado em realizar fisicamente as configura\u00e7\u00f5es em vez de deslizar pela tela. Na manh\u00e3 seguinte, numa esp\u00e9cie de anticl\u00edmax, acordei antes do despertador. Mas j\u00e1 sentia que havia conquistado o dia, em vez de correr atr\u00e1s dele.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com Silverton, \"a tecnologia explora nossas fraquezas psicol\u00f3gicas\". E estar conectado, ela observou, \u00e9 incr\u00edvel, mas terr\u00edvel ao mesmo tempo. \"Trata-se de gerenciar isso e criar uma rotina que funcione para voc\u00ea.\" Rotina que agora acho que tenho. A reintrodu\u00e7\u00e3o de um despertador me d\u00e1 o tempo, o espa\u00e7o e a separa\u00e7\u00e3o que meu telefone n\u00e3o deu. Embora meu telefone ainda esteja ao lado da cama, a diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 mais a primeira coisa que procuro.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Minha primeira express\u00e3o do dia n\u00e3o \u00e9 mais xingar por causa de um e-mail e sentir meu sangue ferver, me pego pensando gentilmente no que eu poderia comer no caf\u00e9 da manh\u00e3. Isso me deu uma sensa\u00e7\u00e3o de controle e calma. Estranhamente, me fez sentir mais jovem, acho que porque a experi\u00eancia parece nost\u00e1lgica ou talvez porque estou dormindo melhor. E o que pode ser mais luxuoso do que isso?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CNN Brasil. Por que voc\u00ea deve voltar a usar o despertador cl\u00e1ssico em vez do celular?Dispon\u00edvel em: emmm-veezdocceular sil.com.br\/tecnologia\/por-que-voce-deve-voltar-a-usar-o-despertador-clasico-em-vez-do-celular\/ Acesso em: 01 ago., 2022.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde sua coloniza\u00e7\u00e3o, o Brasil passou por muitos sistemas de governo, mas j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, o presidencialismo se fixou, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de ditadura militar. Junto com esse sistema de governo, instaurou-se tamb\u00e9m a democracia como regime pol\u00edtico. O processo democr\u00e1tico tem como principal caracter\u00edstica:","provas":[{"id":89276,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 10:59:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2570647,"hashId":"18342293a273afd0fb977bb81ca81b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde sua coloniza\u00e7\u00e3o, o Brasil passou por muitos sistemas de governo, mas j\u00e1 h\u00e1 alguns anos, o presidencialismo se fixou, ap\u00f3s um longo per\u00edodo de ditadura militar. Junto com esse sistema de governo, instaurou-se tamb\u00e9m a democracia como regime pol\u00edtico. O processo democr\u00e1tico tem como principal caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":10246633,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha dos representantes, por meio do voto popular.","id":10246633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos representantes, por meio do voto popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O presidente como representante absoluto da popula\u00e7\u00e3o.","id":10246634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente como representante absoluto da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A soberania popular exercida por meio do processo de impeachment.","id":10246635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular exercida por meio do processo de impeachment.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de um Poder Legislativo com poderes absolutos.","id":10246636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de um Poder Legislativo com poderes absolutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O direito dos cidad\u00e3os decidirem sobre os atos dos representantes do Poder Executivo e do Poder Legislativo. ","id":10246637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito dos cidad\u00e3os decidirem sobre os atos dos representantes do Poder Executivo e do Poder Legislativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito constitucional","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Campbell (1986) define a psicopatologia como o ramo da ci\u00eancia que trata da natureza essencial da doen\u00e7a ou do transtorno mental \u2013 suas causas, as mudan\u00e7as estruturais e funcionais associadas a ela e suas formas de manifesta\u00e7\u00e3o. Quais s\u00e3o os sintomas negativos relacionados \u00e0 esquizofrenia?","provas":[{"id":93161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 11:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2626479,"hashId":"a44266d3102979eccb214a9db736dccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Campbell (1986) define a psicopatologia como o ramo da ci\u00eancia que trata da natureza essencial da doen\u00e7a ou do transtorno mental \u2013 suas causas, as mudan\u00e7as estruturais e funcionais associadas a ela e suas formas de manifesta\u00e7\u00e3o. Quais s\u00e3o os sintomas negativos relacionados \u00e0 esquizofrenia?<\/p>","resposta":10481521,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es.","id":10481518,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es auditivas e visuais.","id":10481519,"corpo":"<p>Alucina\u00e7\u00f5es auditivas e visuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pensamento incoerente e agita\u00e7\u00e3o psicomotora.","id":10481520,"corpo":"<p>Pensamento incoerente e agita\u00e7\u00e3o psicomotora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afeto embotado e anedonia.","id":10481521,"corpo":"<p>Afeto embotado e anedonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O zoneamento \u00e9, para muitos, o instrumento de planejamento urbano por excel\u00eancia. Caracteriza-se pela divis\u00e3o do territ\u00f3rio em \u00e1reas sobre as quais incidem diretrizes diferenciadas para o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo. De acordo com a Lei n\u00ba 6.766\/79, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano, a legisla\u00e7\u00e3o municipal deve definir o zoneamento da ocupa\u00e7\u00e3o do solo com base em","provas":[{"id":94395,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:33:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2641402,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O zoneamento \u00e9, para muitos, o instrumento de planejamento urbano por excel\u00eancia. Caracteriza-se pela divis\u00e3o do territ\u00f3rio em \u00e1reas sobre as quais incidem diretrizes diferenciadas para o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 6.766\/79, que disp\u00f5e sobre o parcelamento do solo urbano, a legisla\u00e7\u00e3o municipal deve definir o zoneamento da ocupa\u00e7\u00e3o do solo com base em<\/p>","resposta":10548835,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndices urban\u00edsticos.","id":10548835,"corpo":"<p>\u00edndices urban\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"par\u00e2metros ecol\u00f3gicos.","id":10548836,"corpo":"<p>par\u00e2metros ecol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"padr\u00f5es de rentabilidade.","id":10548837,"corpo":"<p>padr\u00f5es de rentabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"medidas de acessibilidade.","id":10548838,"corpo":"<p>medidas de acessibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios sociodemogr\u00e1ficos.","id":10548839,"corpo":"<p>crit\u00e9rios sociodemogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do projeto de desmembramento","oab":true,"nome":"Do projeto de desmembramento","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402830,"slug":"direito-urbanistico-do-projeto-de-desmembramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 9.810\/2019 estabelece a necessidade, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do Censo Demogr\u00e1fico, de revis\u00e3o da tipologia vigente para defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas priorit\u00e1rias para a atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Regional. A revis\u00e3o da tipologia vigente dever\u00e1 utilizar como recorte territorial as","provas":[{"id":94395,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:39:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2641431,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 9.810\/2019 estabelece a necessidade, ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do Censo Demogr\u00e1fico, de revis\u00e3o da tipologia vigente para defini\u00e7\u00e3o das \u00e1reas priorit\u00e1rias para a atua\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento Regional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o da tipologia vigente dever\u00e1 utilizar como recorte territorial as<\/p>","resposta":10548978,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesorregi\u00f5es homog\u00eaneas.","id":10548976,"corpo":"<p>mesorregi\u00f5es homog\u00eaneas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aglomera\u00e7\u00f5es populacionais. ","id":10548977,"corpo":"<p>aglomera\u00e7\u00f5es populacionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regi\u00f5es geogr\u00e1ficas imediatas.","id":10548978,"corpo":"<p>regi\u00f5es geogr\u00e1ficas imediatas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regi\u00f5es integradas de planejamento.","id":10548979,"corpo":"<p>regi\u00f5es integradas de planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1reas diferenciadas de desenvolvimento.","id":10548980,"corpo":"<p>\u00e1reas diferenciadas de desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PR","oab":true,"nome":"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PR","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398661,"slug":"legislacao-dos-orgaos-presidencia-da-republica-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretaria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica","oab":true,"nome":"Secretaria da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica","pai":398661,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-da-presidencia-da-republica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o parcelamento de uso do solo urbano, disposto na Lei Federal N\u00ba 6.766\/1979, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":93823,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:40:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2647510,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o parcelamento de uso do solo urbano, disposto na Lei Federal N\u00ba 6.766\/1979, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10577108,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o irretrat\u00e1veis os compromissos de compra e venda, cess\u00f5es e promessas de cess\u00e3o, os que atribuam direito a adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e, estando registrados, confiram direito real opon\u00edvel a terceiros.","id":10577108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o irretrat\u00e1veis os compromissos de compra e venda, cess\u00f5es e promessas de cess\u00e3o, os que atribuam direito a adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e, estando registrados, confiram direito real opon\u00edvel a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es para energia el\u00e9trica domiciliar n\u00e3o fazem parte da infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS).","id":10577109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es para energia el\u00e9trica domiciliar n\u00e3o fazem parte da infraestrutura b\u00e1sica dos parcelamentos situados nas zonas habitacionais declaradas por lei como de interesse social (ZHIS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dos requisitos que os loteamentos dever\u00e3o atender \u00e9 que os lotes tenham \u00e1rea m\u00ednima de 250 m\u00b2 (duzentos e cinquenta metros quadrados) e frente m\u00ednima de 8 (oito) metros.","id":10577110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos requisitos que os loteamentos dever\u00e3o atender \u00e9 que os lotes tenham \u00e1rea m\u00ednima de 250 m\u00b2 (duzentos e cinquenta metros quadrados) e frente m\u00ednima de 8 (oito) metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera-se desmembramento a subdivis\u00e3o de glebas em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes.","id":10577111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se desmembramento a subdivis\u00e3o de glebas em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos contratos","oab":true,"nome":"Dos contratos","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402832,"slug":"direito-urbanistico-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Maria eram possuidores, h\u00e1 6 (seis) anos interruptos e sem oposi\u00e7\u00e3o, de uma \u00e1rea urbana de duzentos e dez metros quadrados, que utilizavam para a sua moradia, n\u00e3o tendo nenhuma outra propriedade. Na esperan\u00e7a de terem preenchidos os requisitos para aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade por meio da usucapi\u00e3o urbana especial, comentaram com um colega que procurariam um advogado. O colega, no entanto, ressaltou que teriam problemas para a realiza\u00e7\u00e3o do seu objetivo, pois a \u00e1rea que ocupavam, al\u00e9m de ser parte de uma propriedade maior, era inferior ao m\u00f3dulo m\u00ednimo do lote urbano existente no respectivo Munic\u00edpio. \u00c0 luz dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o e Maria ","provas":[{"id":92326,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-consultor-legislativo-2","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Consultor Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-10 19:40:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2618235,"hashId":"0b23b7d42bfb0574791ac0ad9da9c7d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o e Maria eram possuidores, h\u00e1 6 (seis) anos interruptos e sem oposi\u00e7\u00e3o, de uma \u00e1rea urbana de duzentos e dez metros quadrados, que utilizavam para a sua moradia, n\u00e3o tendo nenhuma outra propriedade. Na esperan\u00e7a de terem preenchidos os requisitos para aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade por meio da usucapi\u00e3o urbana especial, comentaram com um colega que procurariam um advogado. O colega, no entanto, ressaltou que teriam problemas para a realiza\u00e7\u00e3o do seu objetivo, pois a \u00e1rea que ocupavam, al\u00e9m de ser parte de uma propriedade maior, era inferior ao m\u00f3dulo m\u00ednimo do lote urbano existente no respectivo Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz dessa narrativa, \u00e9 correto afirmar que Jo\u00e3o e Maria <\/p>","resposta":10445761,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o preencheram os requisitos de tempo de posse e dimens\u00e3o da \u00e1rea para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada.","id":10445760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o preencheram os requisitos de tempo de posse e dimens\u00e3o da \u00e1rea para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preencheram os requisitos para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, acrescendo-se que as observa\u00e7\u00f5es do seu colega n\u00e3o configuram \u00f3bice ao seu objetivo.","id":10445761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preencheram os requisitos para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, acrescendo-se que as observa\u00e7\u00f5es do seu colega n\u00e3o configuram \u00f3bice ao seu objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preencheram os requisitos para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, mas o fato de terem a posse de parte de uma \u00e1rea maior impede a concretiza\u00e7\u00e3o do seu objetivo.","id":10445762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preencheram os requisitos para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, mas o fato de terem a posse de parte de uma \u00e1rea maior impede a concretiza\u00e7\u00e3o do seu objetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preencheram os requisitos para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, mas o fato de a \u00e1rea que possuem ser inferior ao m\u00f3dulo m\u00ednimo impede que alcancem o seu objetivo.","id":10445763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preencheram os requisitos para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, mas o fato de a \u00e1rea que possuem ser inferior ao m\u00f3dulo m\u00ednimo impede que alcancem o seu objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o preencheram o requisito da viabilidade jur\u00eddica para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, pois as normas de urbanismo t\u00eam estatura constitucional, n\u00e3o podendo ser desconsideradas.","id":10445764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o preencheram o requisito da viabilidade jur\u00eddica para a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria da propriedade da forma almejada, pois as normas de urbanismo t\u00eam estatura constitucional, n\u00e3o podendo ser desconsideradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano","oab":true,"nome":"Da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402839,"slug":"direito-urbanistico-da-usucapiao-especial-de-imovel-urbano"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo Dias (2012), a palavra utilizada em Administra\u00e7\u00e3o de Materiais, que significa o local exato onde o material est\u00e1 estocado, que \u00e9 composto normalmente por c\u00f3digo alfanum\u00e9rico, que indica a sigla do dep\u00f3sito\/galp\u00e3o, corredor, coluna da estante e n\u00famero da prateleira, denomina-se: ","provas":[{"id":87477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2540038,"hashId":"5740401f7e8a38f857197adf09035151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo Dias (2012), a palavra utilizada em Administra\u00e7\u00e3o de Materiais, que significa o local exato onde o material est\u00e1 estocado, que \u00e9 composto normalmente por c\u00f3digo alfanum\u00e9rico, que indica a sigla do dep\u00f3sito\/galp\u00e3o, corredor, coluna da estante e n\u00famero da prateleira, denomina-se: <\/p>","resposta":10112505,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o.","id":10112505,"corpo":"<p>Localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Armazenagem.","id":10112506,"corpo":"<p>Armazenagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consigna\u00e7\u00e3o.","id":10112507,"corpo":"<p>Consigna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o.","id":10112508,"corpo":"<p>Consolida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o.","id":10112509,"corpo":"<p>Movimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Na noite do dia 10 de novembro de 1937, atrav\u00e9s do programa A HORA DO BRASIL, Get\u00falio Vargas fez um discurso \u00e0 na\u00e7\u00e3o, justificando as medidas que tomava ao dar um golpe de estado e impor ao pa\u00eds um regime ditatorial que passou \u00e0 hist\u00f3ria como \u201cEstado Novo\u201d. II. Um fato importante do Per\u00edodo Arcaico da hist\u00f3ria grega foi a expans\u00e3o colonial decorrente da procura por novas terras e alimentos fora da Gr\u00e9cia, o que resultou na funda\u00e7\u00e3o de diversas col\u00f4nias na costa dos mares Mediterr\u00e2neo, Egeu e Negro. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90102,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 07:58:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2664159,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na noite do dia 10 de novembro de 1937, atrav\u00e9s do programa A HORA DO BRASIL, Get\u00falio Vargas fez um discurso \u00e0 na\u00e7\u00e3o, justificando as medidas que tomava ao dar um golpe de estado e impor ao pa\u00eds um regime ditatorial que passou \u00e0 hist\u00f3ria como \u201cEstado Novo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um fato importante do Per\u00edodo Arcaico da hist\u00f3ria grega foi a expans\u00e3o colonial decorrente da procura por novas terras e alimentos fora da Gr\u00e9cia, o que resultou na funda\u00e7\u00e3o de diversas col\u00f4nias na costa dos mares Mediterr\u00e2neo, Egeu e Negro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10653317,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10653317,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10653318,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10653319,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10653320,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 \u00e9 conhecida como a Lei:","provas":[{"id":87476,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 07:58:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2542927,"hashId":"1536d9a3935e57bd20b9028ec8a59aba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 \u00e9 conhecida como a Lei:<\/p>","resposta":10126007,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De Responsabilidade Fiscal.","id":10126007,"corpo":"<p>De Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Do Processo Administrativo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":10126008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Processo Administrativo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da Improbidade Administrativa.","id":10126009,"corpo":"<p>Da Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o no Brasil.","id":10126010,"corpo":"<p>De Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Do Or\u00e7amento P\u00fablico.","id":10126011,"corpo":"<p>Do Or\u00e7amento P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":88272,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2022-unifil-educador-fisico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":88273,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2022-unifil-fiscal","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 07:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2551008,"hashId":"93fac1d2b980c6cc88ac85ddb103604e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":10162193,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os atrativos que mais chamam a aten\u00e7\u00e3o das empresas s\u00e3o a capacidade de trabalhar dos moradores daquela regi\u00e3o.","id":10162190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atrativos que mais chamam a aten\u00e7\u00e3o das empresas s\u00e3o a capacidade de trabalhar dos moradores daquela regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o incentivo municipal \u00e9 importante para atrair empresas e gerar empregos.","id":10162191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incentivo municipal \u00e9 importante para atrair empresas e gerar empregos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de estudo dos habitantes daquela regi\u00e3o atraem investidores e empresas.","id":10162192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de estudo dos habitantes daquela regi\u00e3o atraem investidores e empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a tecnologia aumenta a capacidade de contrata\u00e7\u00e3o de diversas cidades de m\u00e9dio porte.","id":10162193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tecnologia aumenta a capacidade de contrata\u00e7\u00e3o de diversas cidades de m\u00e9dio porte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.As cidades onde cresce mais o emprego Cidades de m\u00e9dio porte, que come\u00e7am a investir na atra\u00e7\u00e3o de empresas de tecnologia, t\u00eam se sa\u00eddo melhor na abertura de vagas de trabalho\tO crescimento do emprego formal no Pa\u00eds no ano passado apresentou uma particularidade. Cidades de m\u00e9dio porte, que come\u00e7am a investir na atra\u00e7\u00e3o de empresas de tecnologia, se sa\u00edram melhor, em termos porcentuais, do que a maioria das grandes capitais.\tLevando-se em conta as cidades com mais de 200 mil habitantes, as campe\u00e3s em cria\u00e7\u00e3o de vagas (diferen\u00e7a entre contrata\u00e7\u00f5es e demiss\u00f5es) foram Osasco (SP), com alta de 16% em rela\u00e7\u00e3o a 2020 e saldo de 24 mil empregos, e Novo Hamburgo (RS), com alta de 12% e saldo de 7,74 mil postos.\tO total de vagas no Brasil registrou crescimento de 7% no ano passado, com a gera\u00e7\u00e3o de 2,7 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada.\tAs duas l\u00edderes tiveram os desempenhos puxados pelo segmento de tecnologia, que deslanchou durante a pandemia com as vendas online, servi\u00e7os de entrega, call centers e infraestrutura para o home office.\tDos 20 munic\u00edpios com maior crescimento listados pelo Caged, cadastro de empregos do Minist\u00e9rio do Trabalho, s\u00f3 quatro s\u00e3o capitais. A mais bem colocada foi Palmas (TO), na 14.\u00aa posi\u00e7\u00e3o. \"Esse movimento mostra que o Pa\u00eds continua em trajet\u00f3ria de desconcentra\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica e de gera\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra\", afirma H\u00e9lio Zylberstajn, professor da Faculdade de Economia e Administra\u00e7\u00e3o (FEA\/USP). \u201cIsso \u00e9 bom porque est\u00e1 distribuindo mais o espa\u00e7o econ\u00f4mico.\u201d\t\"Em n\u00fameros absolutos, S\u00e3o Paulo segue no topo, com 336,8 mil vagas abertas, 8,12% a mais do que em 2020, seguido de outras oito capitais: Rio de Janeiro, com crescimento de 4,88%, Belo Horizonte (6,47%), Bras\u00edlia (7,15%), Curitiba (6,06%), Fortaleza (5,94%), Goi\u00e2nia (8,01%), Manaus (8,69%) e Salvador (5,69%).\u201dIncentivos e agilidade s\u00e3o a receita de munic\u00edpios que mais criaram vagas\tA pandemia e seus impactos orientaram, de certa forma, a abertura de postos de trabalho em 2021. Cidades com elevado \u00edndice de empresas de tecnologia e com fabricantes de itens cuja importa\u00e7\u00e3o ficou mais dif\u00edcil se sa\u00edram relativamente melhores.\tO salto das vendas online, dos servi\u00e7os de entrega e de call centers para dar suporte a esses servi\u00e7os ajudou Osasco (SP) a ser a cidade que mais cresceu na gera\u00e7\u00e3o de empregos (ver quadro). Em 2021, a cidade registrou saldo recorde de 24 mil empregos, informa Gerson Pessoa, secret\u00e1rio de Tecnologia e Desenvolvimento. O resultado \u00e9 creditado \u00e0 chegada de grandes grupos de tecnologia que hoje empregam 42 mil pessoas (leia mais na p\u00e1g. B3).\tConhecida at\u00e9 poucos anos como capital nacional do cal\u00e7ado, Novo Hamburgo (RS) diversificou suas atividades e hoje tem como maior empregador a SX neg\u00f3cios. A central de atendimento remoto do Santander chegou na segunda metade de 2020 e emprega 4,8 mil pessoas. A prefeita de Novo Hamburgo, F\u00e1tima Daudt, diz que a cidade vem adotando diversas a\u00e7\u00f5es para atrair empresas, como a instala\u00e7\u00e3o de um Centro de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica. Outra medida \u00e9 a desburocratiza\u00e7\u00e3o para empreender. \"Para abrir uma empresa em 2016 levavam-se 480 dias; hoje, com o desenvolvimento de um software, se faz em tr\u00eas horas\", diz.\tO Centro vai atuar, por exemplo, na forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obras para empresas de tecnologia e tamb\u00e9m cal\u00e7adistas que mant\u00eam na cidade seus centros de desenvolvimento. A maior fabricante do ramo, a Beira Rio, contratou 500 funcion\u00e1rios em 2021. O grupo tem uma f\u00e1brica na cidade e outras nove no Estado. \"Em mar\u00e7o vamos inaugurar a 11.\u00aa, em Candel\u00e1ria\", informa o presidente da companhia, Roberto Argenta.\t\"Precisamos ampliar (a produ\u00e7\u00e3o) para atender tanto ao mercado interno quanto ao externo, que est\u00e3o exigindo produtos mais elaborados, com mais detalhes e sobreposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as, e esses produtos exigem mais m\u00e3o de obra. \"A nova filial ter\u00e1 50 trabalhadores diretos, n\u00famero que deve aumentar para 180 no primeiro ano, al\u00e9m de 1,5 mil terceirizados para costura e montagem dos cal\u00e7ados.\t[...]Dispon\u00edvel em https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Economia\/noticia\/2022\/02\/epocanegocios-as-cidades-onde-cresce-mais-o-emprego.html","id":549010,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As cidades onde cresce mais o emprego <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cidades de m\u00e9dio porte, que come\u00e7am a investir na atra\u00e7\u00e3o de empresas de tecnologia, t\u00eam se sa\u00eddo melhor na abertura de vagas de trabalho<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO crescimento do emprego formal no Pa\u00eds no ano passado apresentou uma particularidade. Cidades de m\u00e9dio porte, que come\u00e7am a investir na atra\u00e7\u00e3o de empresas de tecnologia, se sa\u00edram melhor, em termos porcentuais, do que a maioria das grandes capitais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tLevando-se em conta as cidades com mais de 200 mil habitantes, as campe\u00e3s em cria\u00e7\u00e3o de vagas (diferen\u00e7a entre contrata\u00e7\u00f5es e demiss\u00f5es) foram Osasco (SP), com alta de 16% em rela\u00e7\u00e3o a 2020 e saldo de 24 mil empregos, e Novo Hamburgo (RS), com alta de 12% e saldo de 7,74 mil postos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO total de vagas no Brasil registrou crescimento de 7% no ano passado, com a gera\u00e7\u00e3o de 2,7 milh\u00f5es de empregos com carteira assinada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs duas l\u00edderes tiveram os desempenhos puxados pelo segmento de tecnologia, que deslanchou durante a pandemia com as vendas online, servi\u00e7os de entrega, call centers e infraestrutura para o home office.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDos 20 munic\u00edpios com maior crescimento listados pelo Caged, cadastro de empregos do Minist\u00e9rio do Trabalho, s\u00f3 quatro s\u00e3o capitais. A mais bem colocada foi Palmas (TO), na 14.\u00aa posi\u00e7\u00e3o. \"Esse movimento mostra que o Pa\u00eds continua em trajet\u00f3ria de desconcentra\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica e de gera\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra\", afirma H\u00e9lio Zylberstajn, professor da Faculdade de Economia e Administra\u00e7\u00e3o (FEA\/USP). \u201cIsso \u00e9 bom porque est\u00e1 distribuindo mais o espa\u00e7o econ\u00f4mico.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\"Em n\u00fameros absolutos, S\u00e3o Paulo segue no topo, com 336,8 mil vagas abertas, 8,12% a mais do que em 2020, seguido de outras oito capitais: Rio de Janeiro, com crescimento de 4,88%, Belo Horizonte (6,47%), Bras\u00edlia (7,15%), Curitiba (6,06%), Fortaleza (5,94%), Goi\u00e2nia (8,01%), Manaus (8,69%) e Salvador (5,69%).\u201d<\/p><p><strong>Incentivos e agilidade s\u00e3o a receita de munic\u00edpios que mais criaram vagas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA pandemia e seus impactos orientaram, de certa forma, a abertura de postos de trabalho em 2021. Cidades com elevado \u00edndice de empresas de tecnologia e com fabricantes de itens cuja importa\u00e7\u00e3o ficou mais dif\u00edcil se sa\u00edram relativamente melhores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO salto das vendas online, dos servi\u00e7os de entrega e de call centers para dar suporte a esses servi\u00e7os ajudou Osasco (SP) a ser a cidade que mais cresceu na gera\u00e7\u00e3o de empregos (ver quadro). Em 2021, a cidade registrou saldo recorde de 24 mil empregos, informa Gerson Pessoa, secret\u00e1rio de Tecnologia e Desenvolvimento. O resultado \u00e9 creditado \u00e0 chegada de grandes grupos de tecnologia que hoje empregam 42 mil pessoas (leia mais na p\u00e1g. B3).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tConhecida at\u00e9 poucos anos como capital nacional do cal\u00e7ado, Novo Hamburgo (RS) diversificou suas atividades e hoje tem como maior empregador a SX neg\u00f3cios. A central de atendimento remoto do Santander chegou na segunda metade de 2020 e emprega 4,8 mil pessoas. A prefeita de Novo Hamburgo, F\u00e1tima Daudt, diz que a cidade vem adotando diversas a\u00e7\u00f5es para atrair empresas, como a instala\u00e7\u00e3o de um Centro de Inova\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica. Outra medida \u00e9 a desburocratiza\u00e7\u00e3o para empreender. \"Para abrir uma empresa em 2016 levavam-se 480 dias; hoje, com o desenvolvimento de um software, se faz em tr\u00eas horas\", diz.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO Centro vai atuar, por exemplo, na forma\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obras para empresas de tecnologia e tamb\u00e9m cal\u00e7adistas que mant\u00eam na cidade seus centros de desenvolvimento. A maior fabricante do ramo, a Beira Rio, contratou 500 funcion\u00e1rios em 2021. O grupo tem uma f\u00e1brica na cidade e outras nove no Estado. \"Em mar\u00e7o vamos inaugurar a 11.\u00aa, em Candel\u00e1ria\", informa o presidente da companhia, Roberto Argenta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\"Precisamos ampliar (a produ\u00e7\u00e3o) para atender tanto ao mercado interno quanto ao externo, que est\u00e3o exigindo produtos mais elaborados, com mais detalhes e sobreposi\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as, e esses produtos exigem mais m\u00e3o de obra. \"A nova filial ter\u00e1 50 trabalhadores diretos, n\u00famero que deve aumentar para 180 no primeiro ano, al\u00e9m de 1,5 mil terceirizados para costura e montagem dos cal\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/epocanegocios.globo.com\/Economia\/noticia\/2022\/02\/epocanegocios-as-cidades-onde-cresce-mais-o-emprego.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o gerenciamento de custos de uma unidade, assinale a alternativa correta quanto aos custos diretos.","provas":[{"id":77386,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 09:26:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"}],"id":2329248,"hashId":"7f767bd8602d2d5693f7f4b4676ffc95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o gerenciamento de custos de uma unidade, assinale a alternativa correta quanto aos custos diretos.<\/p>","resposta":9201167,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comuns a diversos setores, sendo poss\u00edvel sua verifica\u00e7\u00e3o setorial por meio de crit\u00e9rios e f\u00f3rmulas de rateio, por exemplo, a energia el\u00e9trica, deprecia\u00e7\u00e3o, \u00e1gua, luz, telefone, entre outros","id":9201166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comuns a diversos setores, sendo poss\u00edvel sua verifica\u00e7\u00e3o setorial por meio de crit\u00e9rios e f\u00f3rmulas de rateio, por exemplo, a energia el\u00e9trica, deprecia\u00e7\u00e3o, \u00e1gua, luz, telefone, entre outros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gastos referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o direta na produ\u00e7\u00e3o de um produto, por exemplo, gasto com m\u00e3o-de-obra e medica\u00e7\u00e3o ","id":9201167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastos referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o direta na produ\u00e7\u00e3o de um produto, por exemplo, gasto com m\u00e3o-de-obra e medica\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os custos operacionais referentes \u00e0 infraestrutura instalada e se mant\u00eam constantes, mesmo n\u00e3o havendo modifica\u00e7\u00e3o no n\u00famero de atendimentos, por exemplo, aluguel de determinado aparelho, sal\u00e1rio dos profissionais","id":9201168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos operacionais referentes \u00e0 infraestrutura instalada e se mant\u00eam constantes, mesmo n\u00e3o havendo modifica\u00e7\u00e3o no n\u00famero de atendimentos, por exemplo, aluguel de determinado aparelho, sal\u00e1rio dos profissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aqueles relacionados ao volume de produ\u00e7\u00e3o, aumentando quando ela cresce e diminuindo quando o volume cair, por exemplo, luvas de procedimentos ","id":9201169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqueles relacionados ao volume de produ\u00e7\u00e3o, aumentando quando ela cresce e diminuindo quando o volume cair, por exemplo, luvas de procedimentos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aqueles que envolvem rateio diretamente para cada servi\u00e7o","id":9201170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqueles que envolvem rateio diretamente para cada servi\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2329248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Necropsia","id":20213,"slug":"tecnico-de-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Citopatologia","id":12532,"slug":"tecnico-em-citopatologia"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Novo Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa alterou a acentua\u00e7\u00e3o de algumas palavras. No entanto, \u201cr\u00e9is\u201d (1\u00ba\u00a7) conserva o acento que recebia em fun\u00e7\u00e3o de seu ditongo aberto. Dentre as palavras abaixo, assinale a que apresenta, INDEVIDAMENTE, o acento gr\u00e1fico.","provas":[{"id":77400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":77401,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador","id":12533,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem-area-saude-do-trabalhador-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"},{"id":77465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"},{"id":77405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":12531,"slug":"tecnico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":77403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Necropsia","id":20213,"slug":"tecnico-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-de-necropsia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico de Necropsia - 2022"},{"id":77466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":77404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Citopatologia","id":12532,"slug":"tecnico-em-citopatologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-citopatologia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Citopatologia - 2022"},{"id":77464,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-assistente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":77402,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 09:26:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2329414,"hashId":"f2045e7a758b7aeef8f05b8325e994ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Novo Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa alterou a acentua\u00e7\u00e3o de algumas palavras. No entanto, \u201cr\u00e9is\u201d (1\u00ba\u00a7) conserva o acento que recebia em fun\u00e7\u00e3o de seu ditongo aberto. Dentre as palavras abaixo, assinale a que apresenta, <u>INDEVIDAMENTE<\/u>, o acento gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":9202000,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"her\u00f3i.","id":9201996,"corpo":"<p>her\u00f3i.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"c\u00e9u.","id":9201997,"corpo":"<p>c\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"d\u00f3i.","id":9201998,"corpo":"<p>d\u00f3i.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"v\u00e9u.","id":9201999,"corpo":"<p>v\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jib\u00f3ia.","id":9202000,"corpo":"<p>jib\u00f3ia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I O conto do vig\u00e1rio (Joseli Dias) Um conto de r\u00e9is. Foi esta quantia, enorme para a \u00e9poca, que o velho p\u00e1roco de Cantanzal perdeu para Pedro Lulu, boa vida cuja \u00fanica ocupa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de levar \u00e0 perdi\u00e7\u00e3o as mocinhas do lugar, era tocar viola para garantir, de uma casa em outra, o almo\u00e7o de todos os dias. Nenhum vendeiro, por maior esfor\u00e7o de mem\u00f3ria que fizesse, lembraria o dia em que Pedro Lulu tirou do bolso uma nota qualquer para comprar alguma coisa. Sempre vinha com uma conversa maneira, uma l\u00e1bia enroladora e no final terminava por comprar o que queria, deixando fiado e desaparecendo por v\u00e1rios meses, at\u00e9 achar que o dono do boteco tinha esquecido a d\u00edvida, para fazer uma nova por cima.\tA vida de Pedro Lulu era relativamente boa. Tocava nas festas, ganhava roupas usadas dos amigos e juras de amor de mo\u00e7as solteironas de Cantanzal. A vida mansa, no entanto, terminou quando o Padre Basti\u00e3o chegou por ali. Homem sisudo, pregava o trabalho como meio \u00fanico para progredir na vida. Ele mesmo dava exemplo, pegando no batente de manh\u00e3 cedo, preparando massa de cimento e assentando tijolos da igreja em constru\u00e7\u00e3o. Quando deu com Pedro Lulu, que s\u00f3 queria sombra e \u00e1gua fresca, iniciou uma verdadeira campanha contra ele. Nos serm\u00f5es, pregava o trabalho \u00e1rduo. Pedro Lulu era o exemplo mais formid\u00e1vel que dava aos fi\u00e9is. \u201cN\u00e3o tem fam\u00edlia, n\u00e3o tem dinheiro, veste o que lhe d\u00e3o, vive a cantar e a mendigar comida na mesa alheia\u201d, pregava o padre, diante do rebanho.\tAos poucos Pedro Lulu foi perdendo amizades valiosas, os almo\u00e7os oferecidos foram escasseando e at\u00e9 mesmo nas rodas de cantoria era olhado de lado por alguns.\t\u201cIsso tem que acabar\u201d, disse consigo.\tNaquele dia foi at\u00e9 a igreja e prostou-se diante do confession\u00e1rio. Fingindo ser outra pessoa, pediu ao padre o mais absoluto segredo do que iria contar, porque havia prometido a um amigo que n\u00e3o faria o mesmo diante das maiores dificuldades, mas que v\u00ea-lo em tamanha necessidade, tinha resolvido confessar-se passando o segredo adiante.\tO Padre, cujo \u00fanico defeito era interessar-se pela vida alheia, ficou todo ouvidos. E foi assim que a misteriosa figura contou que Pedro Lulu era, na verdade, riqu\u00edssimo, mas que por uma aposta que fez, n\u00e3o podia usufruir de seus bens na capital, que somavam milhares de contos de r\u00e9is. [...]","id":524277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O conto do vig\u00e1rio <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(Joseli Dias) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm conto de r\u00e9is. Foi esta quantia, enorme para a \u00e9poca, que o velho p\u00e1roco de Cantanzal perdeu para Pedro Lulu, boa vida cuja \u00fanica ocupa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de levar \u00e0 perdi\u00e7\u00e3o as mocinhas do lugar, era tocar viola para garantir, de uma casa em outra, o almo\u00e7o de todos os dias. Nenhum vendeiro, por maior esfor\u00e7o de mem\u00f3ria que fizesse, lembraria o dia em que Pedro Lulu tirou do bolso uma nota qualquer para comprar alguma coisa. Sempre vinha com uma conversa maneira, uma l\u00e1bia enroladora e no final terminava por comprar o que queria, deixando fiado e desaparecendo por v\u00e1rios meses, at\u00e9 achar que o dono do boteco tinha esquecido a d\u00edvida, para fazer uma nova por cima.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA vida de Pedro Lulu era relativamente boa. Tocava nas festas, ganhava roupas usadas dos amigos e juras de amor de mo\u00e7as solteironas de Cantanzal. A vida mansa, no entanto, terminou quando o Padre Basti\u00e3o chegou por ali. Homem sisudo, pregava o trabalho como meio \u00fanico para progredir na vida. Ele mesmo dava exemplo, pegando no batente de manh\u00e3 cedo, preparando massa de cimento e assentando tijolos da igreja em constru\u00e7\u00e3o. Quando deu com Pedro Lulu, que s\u00f3 queria sombra e \u00e1gua fresca, iniciou uma verdadeira campanha contra ele. Nos serm\u00f5es, pregava o trabalho \u00e1rduo. Pedro Lulu era o exemplo mais formid\u00e1vel que dava aos fi\u00e9is. \u201cN\u00e3o tem fam\u00edlia, n\u00e3o tem dinheiro, veste o que lhe d\u00e3o, vive a cantar e a mendigar comida na mesa alheia\u201d, pregava o padre, diante do rebanho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAos poucos Pedro Lulu foi perdendo amizades valiosas, os almo\u00e7os oferecidos foram escasseando e at\u00e9 mesmo nas rodas de cantoria era olhado de lado por alguns.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cIsso tem que acabar\u201d, disse consigo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNaquele dia foi at\u00e9 a igreja e prostou-se diante do confession\u00e1rio. Fingindo ser outra pessoa, pediu ao padre o mais absoluto segredo do que iria contar, porque havia prometido a um amigo que n\u00e3o faria o mesmo diante das maiores dificuldades, mas que v\u00ea-lo em tamanha necessidade, tinha resolvido confessar-se passando o segredo adiante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO Padre, cujo \u00fanico defeito era interessar-se pela vida alheia, ficou todo ouvidos. E foi assim que a misteriosa figura contou que Pedro Lulu era, na verdade, riqu\u00edssimo, mas que por uma aposta que fez, n\u00e3o podia usufruir de seus bens na capital, que somavam milhares de contos de r\u00e9is. [...]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2329414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o microrganismos de origem alimentar causadores de doen\u00e7as com efeitos moderados, sem risco de vida, sem sequelas, normalmente de curta dura\u00e7\u00e3o e autolimitantes:","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 11:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669786,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o microrganismos de origem alimentar causadores de doen\u00e7as com efeitos moderados, sem risco de vida, sem sequelas, normalmente de curta dura\u00e7\u00e3o e autolimitantes:<\/p>","resposta":10679005,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacillus cereus; novov\u00edrus; Staphylococus aureus.","id":10679005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Bacillus cereus<\/em>; novov\u00edrus; <em>Staphylococus aureus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clostridium jejuni; Escherichia coli; Salmonella Enteritidis.","id":10679006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium jejuni; Escherichia coli; Salmonella Enteritidis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salmonella Typhimurium; Shigella spp; V\u00edrus da Hepatite A.","id":10679007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Salmonella Typhimurium; Shigella spp<\/em>; V\u00edrus da Hepatite A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Brucella abortus; Clostridium botulinum; Mycobacterium bovis.","id":10679008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Brucella abortus; Clostridium botulinum; Mycobacterium bovis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Listeria monocytogenes; Cryptosporidium parvum; Salmonella paratyphi.","id":10679009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Listeria monocytogenes; Cryptosporidium parvum; Salmonella paratyphi.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para corre\u00e7\u00e3o da fixa\u00e7\u00e3o dorsal da patela em bovinos, \u00e9 indicada a","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 11:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669798,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para corre\u00e7\u00e3o da fixa\u00e7\u00e3o dorsal da patela em bovinos, \u00e9 indicada a<\/p>","resposta":10679066,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tenorrafia do ligamento patelar lateral.","id":10679065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenorrafia do ligamento patelar lateral.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desmotomia do ligamento patelar medial.","id":10679066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desmotomia do ligamento patelar medial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tenorrafia do ligamento cruzado anterior.","id":10679067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenorrafia do ligamento cruzado anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desmotomia do ligamento femoropatelar lateral.","id":10679068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desmotomia do ligamento femoropatelar lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tenorrafia do ligamento patelar caudal.","id":10679069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenorrafia do ligamento patelar caudal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandes Animais","oab":false,"nome":"Grandes Animais","pai":403300,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403302,"slug":"veterinaria-grandes-animais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 chamado para atender uma vaca da ra\u00e7a holandesa, 6 anos, pesando 600kg que est\u00e1 com 6 meses de gesta\u00e7\u00e3o, segundo o propriet\u00e1rio. A queixa do propriet\u00e1rio \u00e9 que o animal est\u00e1 apresentando dificuldade respirat\u00f3ria, reduziu o apetite, e a circunfer\u00eancia abdominal est\u00e1 acima do normal. Voc\u00ea faz o exame obst\u00e9trico e verifica que a c\u00e9rvix est\u00e1 fechada, o \u00fatero possui grande quantidade de l\u00edquido e n\u00e3o foi poss\u00edvel palpar o feto. Diante do exposto, seu diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":97743,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":14392,"slug":"1o-tenente-pm-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-1o-tenente-pm-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-11 11:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2669796,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 chamado para atender uma vaca da ra\u00e7a holandesa, 6 anos, pesando 600kg que est\u00e1 com 6 meses de gesta\u00e7\u00e3o, segundo o propriet\u00e1rio. A queixa do propriet\u00e1rio \u00e9 que o animal est\u00e1 apresentando dificuldade respirat\u00f3ria, reduziu o apetite, e a circunfer\u00eancia abdominal est\u00e1 acima do normal. Voc\u00ea faz o exame obst\u00e9trico e verifica que a c\u00e9rvix est\u00e1 fechada, o \u00fatero possui grande quantidade de l\u00edquido e n\u00e3o foi poss\u00edvel palpar o feto. Diante do exposto, seu diagn\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":10679058,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gesta\u00e7\u00e3o gemelar. ","id":10679055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gesta\u00e7\u00e3o gemelar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"macera\u00e7\u00e3o fetal.","id":10679056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">macera\u00e7\u00e3o fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"metrite.","id":10679057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metrite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hidroalantoide.","id":10679058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidroalantoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"piometra.","id":10679059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">piometra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","oab":false,"nome":"Bovinos e Pequenos Ruminantes","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403295,"slug":"veterinaria-bovinos-e-pequenos-ruminantes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As refer\u00eancias ao Messias (Mashiach em hebraico) s\u00e3o abundantes na tradi\u00e7\u00e3o judaica. Assinale alternativa que indica a vis\u00e3o que os judeus t\u00eam do Messias.","provas":[{"id":75668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-area-ensino-religioso-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2284383,"hashId":"ed1bd69866e801b78315c74c96ffe083","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As refer\u00eancias ao Messias (<em>Mashiach<\/em> em hebraico) s\u00e3o abundantes na tradi\u00e7\u00e3o judaica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa que indica a vis\u00e3o que os judeus t\u00eam do Messias.<\/p>","resposta":9000442,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Messias ser\u00e1 um l\u00edder que reunir\u00e1 os judeus do mundo inteiro, levando-os de volta para Israel, e trar\u00e1 uma nova era de paz, sem guerras e fome para toda a humanidade.","id":9000442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Messias ser\u00e1 um l\u00edder que reunir\u00e1 os judeus do mundo inteiro, levando-os de volta para Israel, e trar\u00e1 uma nova era de paz, sem guerras e fome para toda a humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Messias, com o seu sacrif\u00edcio, livrar\u00e1 a humanidade dos seus pecados e aqueles que o seguirem viver\u00e3o a eternidade no para\u00edso.","id":9000443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Messias, com o seu sacrif\u00edcio, livrar\u00e1 a humanidade dos seus pecados e aqueles que o seguirem viver\u00e3o a eternidade no para\u00edso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O esperado das na\u00e7\u00f5es (Messias) julgar\u00e1 os vivos e os mortos, destruir\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e os povos que n\u00e3o o reconheceram em sua primeira vinda, receber\u00e1 os justos em seu reino e condenar\u00e1 os \u00edmpios.","id":9000444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esperado das na\u00e7\u00f5es (Messias) julgar\u00e1 os vivos e os mortos, destruir\u00e1 as na\u00e7\u00f5es e os povos que n\u00e3o o reconheceram em sua primeira vinda, receber\u00e1 os justos em seu reino e condenar\u00e1 os \u00edmpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mashiach enfrentar\u00e1 e vencer\u00e1 os inimigos de Israel, a quem condenar\u00e1 ao fogo eterno e sob sua lideran\u00e7a o povo judeu dominar\u00e1 o mundo.","id":9000445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mashiach<\/em> enfrentar\u00e1 e vencer\u00e1 os inimigos de Israel, a quem condenar\u00e1 ao fogo eterno e sob sua lideran\u00e7a o povo judeu dominar\u00e1 o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Messias judaico n\u00e3o \u00e9 um homem, mas a encarna\u00e7\u00e3o do Eterno. N\u00e3o vir\u00e1 para libertar ou salvar Israel, ou assegurar o bem-estar material os homens ou a paz pol\u00edtica e militar, mas para converter todas as pessoas ao Messianismo, a cren\u00e7a em uma terra sem males.","id":9000446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Messias judaico n\u00e3o \u00e9 um homem, mas a encarna\u00e7\u00e3o do Eterno. N\u00e3o vir\u00e1 para libertar ou salvar Israel, ou assegurar o bem-estar material os homens ou a paz pol\u00edtica e militar, mas para converter todas as pessoas ao Messianismo, a cren\u00e7a em uma terra sem males.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 a 35 guardam rela\u00e7\u00e3o com a tem\u00e1tica da s\u00e9rie a que se refere o texto abaixo.Recente s\u00e9rie televisiva Messiah1 , relata a hist\u00f3ria de um personagem, a quem os seguidores chamam de Al-Masih2 . Ele surge na S\u00edria, devastada pela guerra e, por seus feitos miraculosos, passa a ser seguido por centenas de pessoas que conduz pelo deserto at\u00e9 a fronteira com Israel, onde enfrentam o bloqueio israelense na tentativa de entrar na \u201cTerra Prometida\u201d. Em cap\u00edtulos seguintes, Al-Masih surge nos Estados Unidos, onde forma uma nova multid\u00e3o de seguidores que o acompanha at\u00e9 Washington. Na capital americana pressionam o Presidente dos Estados Unidos a acabar com as guerras.O movimento ganha imediata e grande repercuss\u00e3o na m\u00eddia e nas redes sociais que atribuem ao l\u00edder interven\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias, como curar enfermos e andar sobre as \u00e1guas. No cap\u00edtulo final da temporada ele ir\u00e1 ressuscitar um morto. Tais feitos fant\u00e1sticos e o seu discurso fazem com que muitas pessoas passem a v\u00ea-lo como o Messias.(1) Messias em hebraico.(2) Messias em \u00e1rabe.Messiah \u00e9 uma obra de fic\u00e7\u00e3o. As perguntas a seguir n\u00e3o devem ser respondidas de acordo com o seu enredo ou com o coment\u00e1rio acima, mas com base em seus conhecimentos.","id":519537,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 31 a 35 guardam rela\u00e7\u00e3o com a tem\u00e1tica da s\u00e9rie a que se refere o texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75668\/grupo-questao\/519537-20220315105022000000-0.png\" width=\"173\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recente s\u00e9rie televisiva <em>Messiah<\/em><sup>1<\/sup> , relata a hist\u00f3ria de um personagem, a quem os seguidores chamam de<em> Al-Masih<\/em><sup>2<\/sup> . Ele surge na S\u00edria, devastada pela guerra e, por seus feitos miraculosos, passa a ser seguido por centenas de pessoas que conduz pelo deserto at\u00e9 a fronteira com Israel, onde enfrentam o bloqueio israelense na tentativa de entrar na \u201cTerra Prometida\u201d. Em cap\u00edtulos seguintes,<em> Al-Masih <\/em>surge nos Estados Unidos, onde forma uma nova multid\u00e3o de seguidores que o acompanha at\u00e9 Washington. Na capital americana pressionam o Presidente dos Estados Unidos a acabar com as guerras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O movimento ganha imediata e grande repercuss\u00e3o na m\u00eddia e nas redes sociais que atribuem ao l\u00edder interven\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias, como curar enfermos e andar sobre as \u00e1guas. No cap\u00edtulo final da temporada ele ir\u00e1 ressuscitar um morto. Tais feitos fant\u00e1sticos e o seu discurso fazem com que muitas pessoas passem a v\u00ea-lo como o Messias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Messias em hebraico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Messias em \u00e1rabe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Messiah \u00e9 uma obra de fic\u00e7\u00e3o. As perguntas a seguir n\u00e3o devem ser respondidas de acordo com o seu enredo ou com o coment\u00e1rio acima, mas com base em seus conhecimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte caso cl\u00ednico: Na unidade neonatal, o fonoaudi\u00f3logo foi responder a pedido de interconsulta de um beb\u00ea de 2,5 kg e 40 semanas de idade corrigida. Ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem, o fonoaudi\u00f3logo foi at\u00e9 o beb\u00ea e, na observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, identificou extens\u00e3o na postura global, leve sonol\u00eancia, l\u00e1bios vedados e narina direita com presen\u00e7a de sonda de alimenta\u00e7\u00e3o. Diante da descri\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico, qual \u00e9 a a\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica para o caso?","provas":[{"id":90124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2585011,"hashId":"dc6240b5d35dbd5491fb685c4d7d717c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte caso cl\u00ednico: Na unidade neonatal, o fonoaudi\u00f3logo foi responder a pedido de interconsulta de um beb\u00ea de 2,5 kg e 40 semanas de idade corrigida. Ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem, o fonoaudi\u00f3logo foi at\u00e9 o beb\u00ea e, na observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, identificou extens\u00e3o na postura global, leve sonol\u00eancia, l\u00e1bios vedados e narina direita com presen\u00e7a de sonda de alimenta\u00e7\u00e3o. Diante da descri\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico, qual \u00e9 a a\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica para o caso?<\/p>","resposta":10310893,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar o t\u00f4nus dos l\u00e1bios, l\u00edngua e bochechas durante o repouso. A mobilidade das estruturas orofaciais pode ser avaliada durante o desempenho das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas da respira\u00e7\u00e3o e da suc\u00e7\u00e3o.","id":10310890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar o t\u00f4nus dos l\u00e1bios, l\u00edngua e bochechas durante o repouso. A mobilidade das estruturas orofaciais pode ser avaliada durante o desempenho das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas da respira\u00e7\u00e3o e da suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar a ausculta cervical durante a oferta do l\u00edquido espessado, se poss\u00edvel com o leite materno, com volume controlado; evoluir somente se n\u00e3o houver sinais e sintomas de penetra\u00e7\u00e3o laringotraqueal.","id":10310891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a ausculta cervical durante a oferta do l\u00edquido espessado, se poss\u00edvel com o leite materno, com volume controlado; evoluir somente se n\u00e3o houver sinais e sintomas de penetra\u00e7\u00e3o laringotraqueal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar a ausculta cervical posicionando o estetosc\u00f3pio pr\u00f3ximo \u00e0 laringe para identificar a respira\u00e7\u00e3o e a degluti\u00e7\u00e3o de saliva; como o beb\u00ea est\u00e1 com sonda de alimenta\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser suspendida temporariamente.","id":10310892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a ausculta cervical posicionando o estetosc\u00f3pio pr\u00f3ximo \u00e0 laringe para identificar a respira\u00e7\u00e3o e a degluti\u00e7\u00e3o de saliva; como o beb\u00ea est\u00e1 com sonda de alimenta\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser suspendida temporariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Analisar o prontu\u00e1rio do beb\u00ea, estado cl\u00ednico, prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, poss\u00edveis intercorr\u00eancias durante o parto, hist\u00f3ria pregressa da gestante, comorbidades associadas \u00e0 disfagia e avaliar o beb\u00ea em outro momento.","id":10310893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar o prontu\u00e1rio do beb\u00ea, estado cl\u00ednico, prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, poss\u00edveis intercorr\u00eancias durante o parto, hist\u00f3ria pregressa da gestante, comorbidades associadas \u00e0 disfagia e avaliar o beb\u00ea em outro momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Avaliar, por meio da suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva, utilizando uma chupeta ou dedo m\u00ednimo enluvado, com elicia\u00e7\u00e3o do reflexo de busca, suc\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o. Utilizar ox\u00edmetro de dedo para monitorar a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (O2).","id":10310894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar, por meio da suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva, utilizando uma chupeta ou dedo m\u00ednimo enluvado, com elicia\u00e7\u00e3o do reflexo de busca, suc\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o. Utilizar ox\u00edmetro de dedo para monitorar a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (O<sub>2<\/sub>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as causas da aspira\u00e7\u00e3o laringotraqueal em idosos?","provas":[{"id":90124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2585013,"hashId":"b795ffdab6007381ab78ca5814844132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as causas da aspira\u00e7\u00e3o laringotraqueal em idosos?<\/p>","resposta":10310900,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do movimento de eje\u00e7\u00e3o do alimento para faringe.","id":10310900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do movimento de eje\u00e7\u00e3o do alimento para faringe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Idade, sarcopenia, divert\u00edculo de faringoesof\u00e1gico.","id":10310901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade, sarcopenia, divert\u00edculo de faringoesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia de hiato, refluxo gastresof\u00e1gico e diabetes.","id":10310902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e9rnia de hiato, refluxo gastresof\u00e1gico e diabetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perda prematura anterior, incompet\u00eancia das musculaturas labiais e do v\u00e9u palatino.","id":10310903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda prematura anterior, incompet\u00eancia das musculaturas labiais e do v\u00e9u palatino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incoordena\u00e7\u00e3o das fases da respira\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o.","id":10310904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incoordena\u00e7\u00e3o das fases da respira\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a rela\u00e7\u00e3o entre os fatores etiol\u00f3gicos dos dist\u00farbios da degluti\u00e7\u00e3o, as altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o e os resultados da terapia miofuncional?","provas":[{"id":90124,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2585041,"hashId":"7947cd3df34c1ddf2e2fb69f1b0c2d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a rela\u00e7\u00e3o entre os fatores etiol\u00f3gicos dos dist\u00farbios da degluti\u00e7\u00e3o, as altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o e os resultados da terapia miofuncional?<\/p>","resposta":10311042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mordida aberta anterior: paciente deglute com l\u00edngua interposta entre as arcadas. O trabalho de posicionamento da l\u00edngua deve ser iniciado antes do tratamento ortod\u00f4ntico.","id":10311040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mordida aberta anterior: paciente deglute com l\u00edngua interposta entre as arcadas. O trabalho de posicionamento da l\u00edngua deve ser iniciado antes do tratamento ortod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mordida profunda: interfere no posicionamento da l\u00edngua durante a degluti\u00e7\u00e3o e a fala, devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da altura vertical do ter\u00e7o m\u00e9dio da face. O trabalho ser\u00e1 ben\u00e9fico quando realizado no final do tratamento ortod\u00f4ntico.","id":10311041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mordida profunda: interfere no posicionamento da l\u00edngua durante a degluti\u00e7\u00e3o e a fala, devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da altura vertical do ter\u00e7o m\u00e9dio da face. O trabalho ser\u00e1 ben\u00e9fico quando realizado no final do tratamento ortod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe II: paciente deglute com movimento p\u00f3stero anterior de l\u00edngua, interposi\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio inferior, participa\u00e7\u00e3o da musculatura perioral e do m\u00fasculo mentual. O trabalho deve ser realizado em conjunto com a ortodontia.","id":10311042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe II: paciente deglute com movimento p\u00f3stero anterior de l\u00edngua, interposi\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio inferior, participa\u00e7\u00e3o da musculatura perioral e do m\u00fasculo mentual. O trabalho deve ser realizado em conjunto com a ortodontia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Classe III: degluti\u00e7\u00e3o ocorre com anterioriza\u00e7\u00e3o de l\u00edngua e excessiva participa\u00e7\u00e3o da musculatura perioral e do l\u00e1bio inferior. A terapia miofuncional para adequa\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o deve ser realizada concomitantemente ao tratamento ortod\u00f4ntico.","id":10311043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe III: degluti\u00e7\u00e3o ocorre com anterioriza\u00e7\u00e3o de l\u00edngua e excessiva participa\u00e7\u00e3o da musculatura perioral e do l\u00e1bio inferior. A terapia miofuncional para adequa\u00e7\u00e3o da degluti\u00e7\u00e3o deve ser realizada concomitantemente ao tratamento ortod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"L\u00edngua alterada: altera\u00e7\u00f5es do tamanho, altura, mobilidade e for\u00e7a interferem na degluti\u00e7\u00e3o, que ocorre com interposi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua entre as arcadas, movimento de cabe\u00e7a e aus\u00eancia de vedamento labial. Progn\u00f3stico da terapia miofuncional n\u00e3o \u00e9 bom.","id":10311044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua alterada: altera\u00e7\u00f5es do tamanho, altura, mobilidade e for\u00e7a interferem na degluti\u00e7\u00e3o, que ocorre com interposi\u00e7\u00e3o da l\u00edngua entre as arcadas, movimento de cabe\u00e7a e aus\u00eancia de vedamento labial. Progn\u00f3stico da terapia miofuncional n\u00e3o \u00e9 bom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dose oral de um f\u00e1rmaco \u00e9 2,5 mg. Se uma solu\u00e7\u00e3o oral desse f\u00e1rmaco contiver 0,5% (p\/V) do f\u00e1rmaco e sua apresenta\u00e7\u00e3o dispuser de um conta-gotas que libera 12 gotas\/mL, quantas gotas ser\u00e3o necess\u00e1rias para administrar essa dose?","provas":[{"id":90122,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2585075,"hashId":"0c079e9b1084472befe01237a174480d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose oral de um f\u00e1rmaco \u00e9 2,5 mg. Se uma solu\u00e7\u00e3o oral desse f\u00e1rmaco contiver 0,5% (p\/V) do f\u00e1rmaco e sua apresenta\u00e7\u00e3o dispuser de um conta-gotas que libera 12 gotas\/mL, quantas gotas ser\u00e3o necess\u00e1rias para administrar essa dose?<\/p>","resposta":10311210,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 gotas","id":10311210,"corpo":"<p>6 gotas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 gotas","id":10311211,"corpo":"<p>12 gotas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 gotas","id":10311212,"corpo":"<p>18 gotas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"24 gotas","id":10311213,"corpo":"<p>24 gotas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 gotas","id":10311214,"corpo":"<p>30 gotas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com 5 kg vai receber o medicamento \u201cX\u201d. A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica expressa que 50 mg de \u201cX\u201d devem ser dilu\u00eddos em solu\u00e7\u00e3o salina qsp 12 mL e administrados a uma velocidade de 0,5 mL por hora. Sabendo que o volume do equipo de infus\u00e3o \u00e9 de 2 mL e que a apresenta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel de \u201cX\u201d cont\u00e9m 100 mg em 2 mL, assinale a alternativa que apresenta a dose de \u201cX\u201d, em mcg\/kg\/min, e a quantidade necess\u00e1ria para atender a prescri\u00e7\u00e3o por 24 horas:","provas":[{"id":90122,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2585077,"hashId":"40366470140f1334949e0e737cb730b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com 5 kg vai receber o medicamento \u201cX\u201d. A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica expressa que 50 mg de \u201cX\u201d devem ser dilu\u00eddos em solu\u00e7\u00e3o salina qsp 12 mL e administrados a uma velocidade de 0,5 mL por hora. Sabendo que o volume do equipo de infus\u00e3o \u00e9 de 2 mL e que a apresenta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel de \u201cX\u201d cont\u00e9m 100 mg em 2 mL, assinale a alternativa que apresenta a dose de \u201cX\u201d, em mcg\/kg\/min, e a quantidade necess\u00e1ria para atender a prescri\u00e7\u00e3o por 24 horas:<\/p>","resposta":10311223,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,88 mcg\/kg\/min e 25 mg ou 1 ampola.","id":10311220,"corpo":"<p>13,88 mcg\/kg\/min e 25 mg ou 1 ampola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13,88 mcg\/kg\/min e 116,66 mg ou 2 ampolas.","id":10311221,"corpo":"<p>13,88 mcg\/kg\/min e 116,66 mg ou 2 ampolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,88 mcg\/kg\/min e 38,88 mg ou 1 ampola.","id":10311222,"corpo":"<p>13,88 mcg\/kg\/min e 38,88 mg ou 1 ampola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6,94 mcg\/kg\/min e 58,33 mg ou 1 ampola.","id":10311223,"corpo":"<p>6,94 mcg\/kg\/min e 58,33 mg ou 1 ampola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6,94 mcg\/kg\/min e 50 mg ou 1 ampola.","id":10311224,"corpo":"<p>6,94 mcg\/kg\/min e 50 mg ou 1 ampola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica disp\u00f5e sobre direitos e deveres dos profissionais inscritos nos conselhos regionais de farm\u00e1cia no exerc\u00edcio dos seus respectivos \u00e2mbitos profissionais. Constitui um direito profissional dos farmac\u00eauticos:","provas":[{"id":90122,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2585086,"hashId":"da83678a8c6b5291e3b901afe5848073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Farmac\u00eautica disp\u00f5e sobre direitos e deveres dos profissionais inscritos nos conselhos regionais de farm\u00e1cia no exerc\u00edcio dos seus respectivos \u00e2mbitos profissionais. Constitui um direito profissional dos farmac\u00eauticos:<\/p>","resposta":10311265,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opor-se a exercer a profiss\u00e3o ou suspender a sua atividade em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada sem remunera\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia, devendo comunic\u00e1-las imediatamente \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais.","id":10311265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opor-se a exercer a profiss\u00e3o ou suspender a sua atividade em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada sem remunera\u00e7\u00e3o ou condi\u00e7\u00f5es dignas de trabalho, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia ou emerg\u00eancia, devendo comunic\u00e1-las imediatamente \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar atos farmac\u00eauticos que sejam contr\u00e1rios aos ditames da ci\u00eancia, da \u00e9tica e da t\u00e9cnica, devendo comunic\u00e1-los imediatamente \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais.","id":10311266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atos farmac\u00eauticos que sejam contr\u00e1rios aos ditames da ci\u00eancia, da \u00e9tica e da t\u00e9cnica, devendo comunic\u00e1-los imediatamente \u00e0s autoridades sanit\u00e1rias e profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prescrever medicamentos e outros produtos com finalidade terap\u00eautica, cuja dispensa\u00e7\u00e3o exija prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, incluindo medicamentos industrializados e prepara\u00e7\u00f5es magistrais e oficinais, fitoter\u00e1picos, plantas medicinais, drogas vegetais e outras categorias aprovadas pelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal.","id":10311267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever medicamentos e outros produtos com finalidade terap\u00eautica, cuja dispensa\u00e7\u00e3o exija prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, incluindo medicamentos industrializados e prepara\u00e7\u00f5es magistrais e oficinais, fitoter\u00e1picos, plantas medicinais, drogas vegetais e outras categorias aprovadas pelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar a intercambialidade de medicamentos, com base na t\u00e9cnica, com a finalidade de proporcionar um menor custo de aquisi\u00e7\u00e3o para o usu\u00e1rio","id":10311268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a intercambialidade de medicamentos, com base na t\u00e9cnica, com a finalidade de proporcionar um menor custo de aquisi\u00e7\u00e3o para o usu\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utilizar as m\u00eddias sociais na promo\u00e7\u00e3o de produtos ou de estabelecimentos farmac\u00eauticos de acordo com as boas pr\u00e1ticas de marketing e propaganda.","id":10311269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar as m\u00eddias sociais na promo\u00e7\u00e3o de produtos ou de estabelecimentos farmac\u00eauticos de acordo com as boas pr\u00e1ticas de marketing e propaganda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas (PCDT), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":90122,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2585116,"hashId":"93c64b824557aef87c3986eb373d9f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas (PCDT), assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10311418,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Representam os produtos de esfor\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o baseada em evid\u00eancias em que foram priorizados os relatos de casos, ensaios cl\u00ednicos n\u00e3o randomizados e as experi\u00eancias individuais.","id":10311415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representam os produtos de esfor\u00e7o de elabora\u00e7\u00e3o baseada em evid\u00eancias em que foram priorizados os relatos de casos, ensaios cl\u00ednicos n\u00e3o randomizados e as experi\u00eancias individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de exclus\u00e3o, quando mencionados, correspondem aos crit\u00e9rios s\u00f3cio demogr\u00e1ficos que impedem a inclus\u00e3o do paciente nos PCDT.","id":10311416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de exclus\u00e3o, quando mencionados, correspondem aos crit\u00e9rios s\u00f3cio demogr\u00e1ficos que impedem a inclus\u00e3o do paciente nos PCDT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Descrevem a monitoriza\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica, no entanto, possuem lacunas quanto ao monitoramento da toxicidade dos medicamentos empregados.","id":10311417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrevem a monitoriza\u00e7\u00e3o da resposta terap\u00eautica, no entanto, possuem lacunas quanto ao monitoramento da toxicidade dos medicamentos empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresentam as linhas gerais de diagn\u00f3stico, tratamento, monitoriza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e laboratorial da doen\u00e7a. As diferentes interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas s\u00e3o abordadas sob a perspectiva de cria\u00e7\u00e3o de uma linha de cuidado envolvendo os v\u00e1rios n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.","id":10311418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam as linhas gerais de diagn\u00f3stico, tratamento, monitoriza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e laboratorial da doen\u00e7a. As diferentes interven\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas s\u00e3o abordadas sob a perspectiva de cria\u00e7\u00e3o de uma linha de cuidado envolvendo os v\u00e1rios n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apresentam o Termo de Esclarecimento e Responsabilidade, de preenchimento obrigat\u00f3rio para todos os medicamentos constantes dos PCDT.","id":10311419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam o Termo de Esclarecimento e Responsabilidade, de preenchimento obrigat\u00f3rio para todos os medicamentos constantes dos PCDT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria 344, de 12 de maio de 1998, que aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":90122,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2585121,"hashId":"20da75e1c40ee38f4bd5b52511d0fda8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria 344, de 12 de maio de 1998, que aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10311444,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita dispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de receita e autoriza a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias constantes da lista \"F\u201d deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es.","id":10311440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita dispensa a apresenta\u00e7\u00e3o de receita e autoriza a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias constantes da lista \"F\u201d deste Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita \u00e9 exigida para pacientes internados ou ambulatoriais.","id":10311441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita \u00e9 exigida para pacientes internados ou ambulatoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita deve conter at\u00e9 duas subst\u00e2ncias das listas \"A1\" e \"A2\".","id":10311442,"corpo":"<p>A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita deve conter at\u00e9 duas subst\u00e2ncias das listas \"A1\" e \"A2\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita \"A\" ser\u00e1 v\u00e1lida por 60 (sessenta) dias a contar da data de sua emiss\u00e3o em todo o Territ\u00f3rio Nacional, sendo necess\u00e1rio que seja acompanhada da receita m\u00e9dica com justificativa do uso, quando para aquisi\u00e7\u00e3o em outra Unidade Federativa.","id":10311443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita \"A\" ser\u00e1 v\u00e1lida por 60 (sessenta) dias a contar da data de sua emiss\u00e3o em todo o Territ\u00f3rio Nacional, sendo necess\u00e1rio que seja acompanhada da receita m\u00e9dica com justificativa do uso, quando para aquisi\u00e7\u00e3o em outra Unidade Federativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de emerg\u00eancia, poder\u00e1 ser aviada a receita de medicamentos sujeitos a Notifica\u00e7\u00e3o de Receita em papel n\u00e3o oficial, devendo conter obrigatoriamente: o diagn\u00f3stico ou CID, a justificativa do car\u00e1ter emergencial do atendimento, data, inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional e assinatura devidamente identificada. O estabelecimento que aviar a referida receita dever\u00e1 anotar a identifica\u00e7\u00e3o do comprador e apresent\u00e1-la \u00e0 Autoridade Sanit\u00e1ria local dentro de 72 (setenta e duas) horas, para \"visto\".","id":10311444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de emerg\u00eancia, poder\u00e1 ser aviada a receita de medicamentos sujeitos a Notifica\u00e7\u00e3o de Receita em papel n\u00e3o oficial, devendo conter obrigatoriamente: o diagn\u00f3stico ou CID, a justificativa do car\u00e1ter emergencial do atendimento, data, inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional e assinatura devidamente identificada. O estabelecimento que aviar a referida receita dever\u00e1 anotar a identifica\u00e7\u00e3o do comprador e apresent\u00e1-la \u00e0 Autoridade Sanit\u00e1ria local dentro de 72 (setenta e duas) horas, para \"visto\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadril\u00e1tero convexo tem dois \u00e2ngulos iguais, e a soma dos outros dois \u00e2ngulos \u00e9 110 graus. Portanto, a medida, em graus, de um dos maiores \u00e2ngulos deste quadril\u00e1tero \u00e9:","provas":[{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2621589,"hashId":"a5a70522cb15147a9fe48b339a8fc1a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um quadril\u00e1tero convexo tem dois \u00e2ngulos iguais, e a soma dos outros dois \u00e2ngulos \u00e9 110 graus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a medida, em graus, de um dos maiores \u00e2ngulos deste quadril\u00e1tero \u00e9:<\/p>","resposta":10460594,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 126.","id":10460593,"corpo":"<p>Maior que 126.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 123 e menor que 126.","id":10460594,"corpo":"<p>Maior que 123 e menor que 126.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 120 e menor que 123.","id":10460595,"corpo":"<p>Maior que 120 e menor que 123.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 117 e menor que 120.","id":10460596,"corpo":"<p>Maior que 117 e menor que 120.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 117.","id":10460597,"corpo":"<p>Menor que 117.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma universidade, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de alunos matriculados no ensino presencial e o n\u00famero de alunos matriculados no ensino a dist\u00e2ncia \u00e9 3:5. Se o n\u00famero de alunos matriculados no ensino a dist\u00e2ncia excede o n\u00famero de alunos matriculados no ensino presencial em 2100, ent\u00e3o o n\u00famero total de alunos (matriculados no ensino presencial e no ensino a dist\u00e2ncia) nesta universidade \u00e9:","provas":[{"id":89922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-matematica-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2621590,"hashId":"aa22b5912a5a802a5d49954874b5d3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma universidade, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de alunos matriculados no ensino presencial e o n\u00famero de alunos matriculados no ensino a dist\u00e2ncia \u00e9 3:5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o n\u00famero de alunos matriculados no ensino a dist\u00e2ncia excede o n\u00famero de alunos matriculados no ensino presencial em 2100, ent\u00e3o o n\u00famero total de alunos (matriculados no ensino presencial e no ensino a dist\u00e2ncia) nesta universidade \u00e9:<\/p>","resposta":10460600,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 8750.","id":10460598,"corpo":"<p>Maior que 8750.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 8500 e menor que 8750.","id":10460599,"corpo":"<p>Maior que 8500 e menor que 8750.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 8250 e menor que 8500.","id":10460600,"corpo":"<p>Maior que 8250 e menor que 8500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 8000 e menor que 8250. ","id":10460601,"corpo":"<p>Maior que 8000 e menor que 8250. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 8000.","id":10460602,"corpo":"<p>Menor que 8000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reescrita do trecho \u201cS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d (1\u00ba\u00a7) que preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical original e sem\u00e2ntica est\u00e1 indicada em: ","provas":[{"id":87130,"cargo":{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-nutricionista-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Nutricionista NASF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2531796,"hashId":"838f9672df782404b4502d5ba4961a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reescrita do trecho \u201c<em>S\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]<\/em>\u201d (1\u00ba\u00a7) que preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical original e sem\u00e2ntica est\u00e1 indicada em: <\/p>","resposta":10077009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cCom o fim de melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d","id":10077007,"corpo":"<p>\u201cCom o fim de melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cOs desafios, s\u00e3o muitos, cuja finalidade \u00e9 a melhoria do acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d ","id":10077008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs desafios, s\u00e3o muitos, cuja finalidade \u00e9 a melhoria do acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cMuitos s\u00e3o os desafios para conferir melhorias concernentes ao acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d","id":10077009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitos s\u00e3o os desafios para conferir melhorias concernentes ao acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cObserva-se que os desafios com melhoria do acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil s\u00e3o muitos, [...]\u201d ","id":10077010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cObserva-se que os desafios com melhoria do acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil s\u00e3o muitos, [...]\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistema de sa\u00fade mais igualit\u00e1rio-\tS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, mas, qualquer que seja o caminho, \u00e9 preciso estrutur\u00e1-lo por meio da colabora\u00e7\u00e3o de todos os agentes do sistema, desde os usu\u00e1rios, profissionais de sa\u00fade e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, at\u00e9 os gestores de hospitais, operadoras e membros do servi\u00e7o p\u00fablico. Afinal, cuidar da vida \u00e9 um objetivo comum, que demanda colabora\u00e7\u00e3o, interesse e envolvimento coletivo.\tUm conceito que tem sido bastante discutido como estrat\u00e9gia eficaz para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o \u201ctriple win\u201d, ou seja, ganho triplo. Ele significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o bem-sucedida entre os tr\u00eas principais elementos do ecossistema de sa\u00fade: o paciente, a ind\u00fastria farmac\u00eautica e o sistema em si, seja ele p\u00fablico, na figura do SUS, seja privado, que no Brasil acontece por meio das operadoras de planos de sa\u00fade, sob regula\u00e7\u00e3o da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar).\tMas, para que o \u201ctriple win\u201d se torne uma realidade, um de seus pilares deve estar calcado na preven\u00e7\u00e3o. Precisamos de um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para melhorar as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, transformando-as em mecanismos que coloquem o indiv\u00edduo como usu\u00e1rio de um sistema que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u00c9 a mudan\u00e7a do modelo de assist\u00eancia ao benefici\u00e1rio passando a \u00eanfase para a sa\u00fade e n\u00e3o para a enfermidade.\tSe conseguirmos evoluir para um modelo centrado no paciente, nas suas reais necessidades, valorizando os desfechos que realmente importam para ele, fica mais f\u00e1cil conseguirmos alinhar as expectativas de todas as partes interessadas. Sabemos que, atualmente, a sociedade como um todo se mostra cada vez mais suscet\u00edvel a enfermidades. A carga de doen\u00e7as, novas ou cr\u00f4nicas, cresce de forma significante. A consequ\u00eancia disso \u00e9 a necessidade ainda maior de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, privado e p\u00fablico. O que aconteceu com a Covid-19 foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do perigo que \u00e9 ter um sistema sobrecarregado.\tPor isso, temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional, um conceito cujo foco \u00e9 influenciar determinantes sociais que afetam desfechos cl\u00ednicos. Essa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel, intr\u00ednseco ao \u201ctriple win\u201d, para uma transforma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, com a redu\u00e7\u00e3o no impacto das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, queda na utiliza\u00e7\u00e3o inadequada do servi\u00e7o de sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida. \u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, pois o coloca no centro das tomadas de decis\u00e3o, vantajosa para o poder p\u00fablico, que consegue reduzir \u00edndices de doen\u00e7as, e lucrativa para a ind\u00fastria, que se beneficia com a introdu\u00e7\u00e3o de um medicamento com rapidez e escala.\tN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, mas precisamos refor\u00e7ar: a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 dever de todos que desejam construir um modelo mais colaborativo. A sociedade precisa entender como funciona a jornada do paciente, o que \u00e9 o SUS e que ele vai al\u00e9m do pronto-socorro, do hospital e das vacinas. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reduzir barreiras e promover o di\u00e1logo e a coopera\u00e7\u00e3o, ou seja, nova forma de concorr\u00eancia colaborativa. [...]\t-\t(PAULO REBELLO \u2013 Diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) Correio Braziliense. 26\/05\/2022.)","id":547020,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Sistema de sa\u00fade mais igualit\u00e1rio<\/u><\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, mas, qualquer que seja o caminho, \u00e9 preciso estrutur\u00e1-lo por meio da colabora\u00e7\u00e3o de todos os agentes do sistema, desde os usu\u00e1rios, profissionais de sa\u00fade e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, at\u00e9 os gestores de hospitais, operadoras e membros do servi\u00e7o p\u00fablico. Afinal, cuidar da vida \u00e9 um objetivo comum, que demanda colabora\u00e7\u00e3o, interesse e envolvimento coletivo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm conceito que tem sido bastante discutido como estrat\u00e9gia eficaz para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o \u201c<em>triple win<\/em>\u201d, ou seja, ganho triplo. Ele significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o bem-sucedida entre os tr\u00eas principais elementos do ecossistema de sa\u00fade: o paciente, a ind\u00fastria farmac\u00eautica e o sistema em si, seja ele p\u00fablico, na figura do SUS, seja privado, que no Brasil acontece por meio das operadoras de planos de sa\u00fade, sob regula\u00e7\u00e3o da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas, para que o \u201c<em>triple win<\/em>\u201d se torne uma realidade, um de seus pilares deve estar calcado na preven\u00e7\u00e3o. Precisamos de um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para melhorar as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, transformando-as em mecanismos que coloquem o indiv\u00edduo como usu\u00e1rio de um sistema que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u00c9 a mudan\u00e7a do modelo de assist\u00eancia ao benefici\u00e1rio passando a \u00eanfase para a sa\u00fade e n\u00e3o para a enfermidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe conseguirmos evoluir para um modelo centrado no paciente, nas suas reais necessidades, valorizando os desfechos que realmente importam para ele, fica mais f\u00e1cil conseguirmos alinhar as expectativas de todas as partes interessadas. Sabemos que, atualmente, a sociedade como um todo se mostra cada vez mais suscet\u00edvel a enfermidades. A carga de doen\u00e7as, novas ou cr\u00f4nicas, cresce de forma significante. A consequ\u00eancia disso \u00e9 a necessidade ainda maior de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, privado e p\u00fablico. O que aconteceu com a Covid-19 foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do perigo que \u00e9 ter um sistema sobrecarregado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso, temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional, um conceito cujo foco \u00e9 influenciar determinantes sociais que afetam desfechos cl\u00ednicos. Essa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel, intr\u00ednseco ao \u201c<em>triple win<\/em>\u201d, para uma transforma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, com a redu\u00e7\u00e3o no impacto das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, queda na utiliza\u00e7\u00e3o inadequada do servi\u00e7o de sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida. \u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, pois o coloca no centro das tomadas de decis\u00e3o, vantajosa para o poder p\u00fablico, que consegue reduzir \u00edndices de doen\u00e7as, e lucrativa para a ind\u00fastria, que se beneficia com a introdu\u00e7\u00e3o de um medicamento com rapidez e escala.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, mas precisamos refor\u00e7ar: a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 dever de todos que desejam construir um modelo mais colaborativo. A sociedade precisa entender como funciona a jornada do paciente, o que \u00e9 o SUS e que ele vai al\u00e9m do pronto-socorro, do hospital e das vacinas. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reduzir barreiras e promover o di\u00e1logo e a coopera\u00e7\u00e3o, ou seja, nova forma de concorr\u00eancia colaborativa. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong><em>(PAULO REBELLO \u2013 Diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) Correio Braziliense. 26\/05\/2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conhecimentos acerca da manifesta\u00e7\u00e3o da linguagem concernente \u00e0 conota\u00e7\u00e3o, assinale o trecho do texto em que tal manifesta\u00e7\u00e3o pode ser evidenciada. ","provas":[{"id":87130,"cargo":{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-nutricionista-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Nutricionista NASF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2531835,"hashId":"8fdeba4476a16b0d938b563b4fafadfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conhecimentos acerca da manifesta\u00e7\u00e3o da linguagem concernente \u00e0 conota\u00e7\u00e3o, assinale o trecho do texto em que tal manifesta\u00e7\u00e3o pode ser evidenciada. <\/p>","resposta":10077197,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida.\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":10077196,"corpo":"<p><em>\u201c[...] promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida.\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201cEssa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel [...]\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":10077197,"corpo":"<p><em> \u201cEssa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel [...]\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional [...]\u201d (5\u00ba\u00a7) ","id":10077198,"corpo":"<p><em>\u201c[...] temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional [...]\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, [...]\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":10077199,"corpo":"<p><em>\u201c\u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, [...]\u201d <\/em>(5\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistema de sa\u00fade mais igualit\u00e1rio-\tS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, mas, qualquer que seja o caminho, \u00e9 preciso estrutur\u00e1-lo por meio da colabora\u00e7\u00e3o de todos os agentes do sistema, desde os usu\u00e1rios, profissionais de sa\u00fade e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, at\u00e9 os gestores de hospitais, operadoras e membros do servi\u00e7o p\u00fablico. Afinal, cuidar da vida \u00e9 um objetivo comum, que demanda colabora\u00e7\u00e3o, interesse e envolvimento coletivo.\tUm conceito que tem sido bastante discutido como estrat\u00e9gia eficaz para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o \u201ctriple win\u201d, ou seja, ganho triplo. Ele significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o bem-sucedida entre os tr\u00eas principais elementos do ecossistema de sa\u00fade: o paciente, a ind\u00fastria farmac\u00eautica e o sistema em si, seja ele p\u00fablico, na figura do SUS, seja privado, que no Brasil acontece por meio das operadoras de planos de sa\u00fade, sob regula\u00e7\u00e3o da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar).\tMas, para que o \u201ctriple win\u201d se torne uma realidade, um de seus pilares deve estar calcado na preven\u00e7\u00e3o. Precisamos de um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para melhorar as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, transformando-as em mecanismos que coloquem o indiv\u00edduo como usu\u00e1rio de um sistema que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u00c9 a mudan\u00e7a do modelo de assist\u00eancia ao benefici\u00e1rio passando a \u00eanfase para a sa\u00fade e n\u00e3o para a enfermidade.\tSe conseguirmos evoluir para um modelo centrado no paciente, nas suas reais necessidades, valorizando os desfechos que realmente importam para ele, fica mais f\u00e1cil conseguirmos alinhar as expectativas de todas as partes interessadas. Sabemos que, atualmente, a sociedade como um todo se mostra cada vez mais suscet\u00edvel a enfermidades. A carga de doen\u00e7as, novas ou cr\u00f4nicas, cresce de forma significante. A consequ\u00eancia disso \u00e9 a necessidade ainda maior de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, privado e p\u00fablico. O que aconteceu com a Covid-19 foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do perigo que \u00e9 ter um sistema sobrecarregado.\tPor isso, temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional, um conceito cujo foco \u00e9 influenciar determinantes sociais que afetam desfechos cl\u00ednicos. Essa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel, intr\u00ednseco ao \u201ctriple win\u201d, para uma transforma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, com a redu\u00e7\u00e3o no impacto das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, queda na utiliza\u00e7\u00e3o inadequada do servi\u00e7o de sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida. \u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, pois o coloca no centro das tomadas de decis\u00e3o, vantajosa para o poder p\u00fablico, que consegue reduzir \u00edndices de doen\u00e7as, e lucrativa para a ind\u00fastria, que se beneficia com a introdu\u00e7\u00e3o de um medicamento com rapidez e escala.\tN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, mas precisamos refor\u00e7ar: a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 dever de todos que desejam construir um modelo mais colaborativo. A sociedade precisa entender como funciona a jornada do paciente, o que \u00e9 o SUS e que ele vai al\u00e9m do pronto-socorro, do hospital e das vacinas. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reduzir barreiras e promover o di\u00e1logo e a coopera\u00e7\u00e3o, ou seja, nova forma de concorr\u00eancia colaborativa. [...]\t-\t(PAULO REBELLO \u2013 Diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) Correio Braziliense. 26\/05\/2022.)","id":547020,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Sistema de sa\u00fade mais igualit\u00e1rio<\/u><\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, mas, qualquer que seja o caminho, \u00e9 preciso estrutur\u00e1-lo por meio da colabora\u00e7\u00e3o de todos os agentes do sistema, desde os usu\u00e1rios, profissionais de sa\u00fade e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, at\u00e9 os gestores de hospitais, operadoras e membros do servi\u00e7o p\u00fablico. Afinal, cuidar da vida \u00e9 um objetivo comum, que demanda colabora\u00e7\u00e3o, interesse e envolvimento coletivo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm conceito que tem sido bastante discutido como estrat\u00e9gia eficaz para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o \u201c<em>triple win<\/em>\u201d, ou seja, ganho triplo. Ele significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o bem-sucedida entre os tr\u00eas principais elementos do ecossistema de sa\u00fade: o paciente, a ind\u00fastria farmac\u00eautica e o sistema em si, seja ele p\u00fablico, na figura do SUS, seja privado, que no Brasil acontece por meio das operadoras de planos de sa\u00fade, sob regula\u00e7\u00e3o da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas, para que o \u201c<em>triple win<\/em>\u201d se torne uma realidade, um de seus pilares deve estar calcado na preven\u00e7\u00e3o. Precisamos de um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para melhorar as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, transformando-as em mecanismos que coloquem o indiv\u00edduo como usu\u00e1rio de um sistema que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u00c9 a mudan\u00e7a do modelo de assist\u00eancia ao benefici\u00e1rio passando a \u00eanfase para a sa\u00fade e n\u00e3o para a enfermidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe conseguirmos evoluir para um modelo centrado no paciente, nas suas reais necessidades, valorizando os desfechos que realmente importam para ele, fica mais f\u00e1cil conseguirmos alinhar as expectativas de todas as partes interessadas. Sabemos que, atualmente, a sociedade como um todo se mostra cada vez mais suscet\u00edvel a enfermidades. A carga de doen\u00e7as, novas ou cr\u00f4nicas, cresce de forma significante. A consequ\u00eancia disso \u00e9 a necessidade ainda maior de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, privado e p\u00fablico. O que aconteceu com a Covid-19 foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do perigo que \u00e9 ter um sistema sobrecarregado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso, temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional, um conceito cujo foco \u00e9 influenciar determinantes sociais que afetam desfechos cl\u00ednicos. Essa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel, intr\u00ednseco ao \u201c<em>triple win<\/em>\u201d, para uma transforma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, com a redu\u00e7\u00e3o no impacto das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, queda na utiliza\u00e7\u00e3o inadequada do servi\u00e7o de sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida. \u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, pois o coloca no centro das tomadas de decis\u00e3o, vantajosa para o poder p\u00fablico, que consegue reduzir \u00edndices de doen\u00e7as, e lucrativa para a ind\u00fastria, que se beneficia com a introdu\u00e7\u00e3o de um medicamento com rapidez e escala.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, mas precisamos refor\u00e7ar: a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 dever de todos que desejam construir um modelo mais colaborativo. A sociedade precisa entender como funciona a jornada do paciente, o que \u00e9 o SUS e que ele vai al\u00e9m do pronto-socorro, do hospital e das vacinas. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reduzir barreiras e promover o di\u00e1logo e a coopera\u00e7\u00e3o, ou seja, nova forma de concorr\u00eancia colaborativa. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong><em>(PAULO REBELLO \u2013 Diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) Correio Braziliense. 26\/05\/2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se a partir do texto que: ","provas":[{"id":87130,"cargo":{"descricao":"Nutricionista NASF","id":20810,"slug":"nutricionista-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-nutricionista-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Nutricionista NASF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2531838,"hashId":"02af8b52f7557796677b13918a978bd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se a partir do texto que: <\/p>","resposta":10077213,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o fator \u201cdeterminante social\u201d \u00e9 capaz de produzir efeitos esperados em benef\u00edcio da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":10077210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o fator \u201c<em>determinante social<\/em>\u201d \u00e9 capaz de produzir efeitos esperados em benef\u00edcio da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas \u00e9 o principal objetivo para que a pr\u00e1tica da preven\u00e7\u00e3o seja uma realidade nos dias atuais. ","id":10077211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas \u00e9 o principal objetivo para que a pr\u00e1tica da preven\u00e7\u00e3o seja uma realidade nos dias atuais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A maior parte da popula\u00e7\u00e3o idosa atual tem sido beneficiada com a preven\u00e7\u00e3o nos cuidados da sa\u00fade por meio do programa \u201ctriple win\u201d. ","id":10077212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte da popula\u00e7\u00e3o idosa atual tem sido beneficiada com a preven\u00e7\u00e3o nos cuidados da sa\u00fade por meio do programa \u201c<em>triple win<\/em>\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A abordagem que privilegia a preven\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, ainda que sua pr\u00e1tica implique em mudan\u00e7as consider\u00e1veis. ","id":10077213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem que privilegia a preven\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o, ainda que sua pr\u00e1tica implique em mudan\u00e7as consider\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistema de sa\u00fade mais igualit\u00e1rio-\tS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, mas, qualquer que seja o caminho, \u00e9 preciso estrutur\u00e1-lo por meio da colabora\u00e7\u00e3o de todos os agentes do sistema, desde os usu\u00e1rios, profissionais de sa\u00fade e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, at\u00e9 os gestores de hospitais, operadoras e membros do servi\u00e7o p\u00fablico. Afinal, cuidar da vida \u00e9 um objetivo comum, que demanda colabora\u00e7\u00e3o, interesse e envolvimento coletivo.\tUm conceito que tem sido bastante discutido como estrat\u00e9gia eficaz para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o \u201ctriple win\u201d, ou seja, ganho triplo. Ele significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o bem-sucedida entre os tr\u00eas principais elementos do ecossistema de sa\u00fade: o paciente, a ind\u00fastria farmac\u00eautica e o sistema em si, seja ele p\u00fablico, na figura do SUS, seja privado, que no Brasil acontece por meio das operadoras de planos de sa\u00fade, sob regula\u00e7\u00e3o da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar).\tMas, para que o \u201ctriple win\u201d se torne uma realidade, um de seus pilares deve estar calcado na preven\u00e7\u00e3o. Precisamos de um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para melhorar as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, transformando-as em mecanismos que coloquem o indiv\u00edduo como usu\u00e1rio de um sistema que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u00c9 a mudan\u00e7a do modelo de assist\u00eancia ao benefici\u00e1rio passando a \u00eanfase para a sa\u00fade e n\u00e3o para a enfermidade.\tSe conseguirmos evoluir para um modelo centrado no paciente, nas suas reais necessidades, valorizando os desfechos que realmente importam para ele, fica mais f\u00e1cil conseguirmos alinhar as expectativas de todas as partes interessadas. Sabemos que, atualmente, a sociedade como um todo se mostra cada vez mais suscet\u00edvel a enfermidades. A carga de doen\u00e7as, novas ou cr\u00f4nicas, cresce de forma significante. A consequ\u00eancia disso \u00e9 a necessidade ainda maior de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, privado e p\u00fablico. O que aconteceu com a Covid-19 foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do perigo que \u00e9 ter um sistema sobrecarregado.\tPor isso, temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional, um conceito cujo foco \u00e9 influenciar determinantes sociais que afetam desfechos cl\u00ednicos. Essa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel, intr\u00ednseco ao \u201ctriple win\u201d, para uma transforma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, com a redu\u00e7\u00e3o no impacto das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, queda na utiliza\u00e7\u00e3o inadequada do servi\u00e7o de sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida. \u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, pois o coloca no centro das tomadas de decis\u00e3o, vantajosa para o poder p\u00fablico, que consegue reduzir \u00edndices de doen\u00e7as, e lucrativa para a ind\u00fastria, que se beneficia com a introdu\u00e7\u00e3o de um medicamento com rapidez e escala.\tN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, mas precisamos refor\u00e7ar: a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 dever de todos que desejam construir um modelo mais colaborativo. A sociedade precisa entender como funciona a jornada do paciente, o que \u00e9 o SUS e que ele vai al\u00e9m do pronto-socorro, do hospital e das vacinas. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reduzir barreiras e promover o di\u00e1logo e a coopera\u00e7\u00e3o, ou seja, nova forma de concorr\u00eancia colaborativa. [...]\t-\t(PAULO REBELLO \u2013 Diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) Correio Braziliense. 26\/05\/2022.)","id":547020,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Sistema de sa\u00fade mais igualit\u00e1rio<\/u><\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o muitos os desafios para melhorar o acesso \u00e0 sa\u00fade no Brasil, mas, qualquer que seja o caminho, \u00e9 preciso estrutur\u00e1-lo por meio da colabora\u00e7\u00e3o de todos os agentes do sistema, desde os usu\u00e1rios, profissionais de sa\u00fade e laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, at\u00e9 os gestores de hospitais, operadoras e membros do servi\u00e7o p\u00fablico. Afinal, cuidar da vida \u00e9 um objetivo comum, que demanda colabora\u00e7\u00e3o, interesse e envolvimento coletivo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm conceito que tem sido bastante discutido como estrat\u00e9gia eficaz para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 o \u201c<em>triple win<\/em>\u201d, ou seja, ganho triplo. Ele significa estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o bem-sucedida entre os tr\u00eas principais elementos do ecossistema de sa\u00fade: o paciente, a ind\u00fastria farmac\u00eautica e o sistema em si, seja ele p\u00fablico, na figura do SUS, seja privado, que no Brasil acontece por meio das operadoras de planos de sa\u00fade, sob regula\u00e7\u00e3o da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas, para que o \u201c<em>triple win<\/em>\u201d se torne uma realidade, um de seus pilares deve estar calcado na preven\u00e7\u00e3o. Precisamos de um esfor\u00e7o cont\u00ednuo para melhorar as atuais pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade, transformando-as em mecanismos que coloquem o indiv\u00edduo como usu\u00e1rio de um sistema que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. \u00c9 a mudan\u00e7a do modelo de assist\u00eancia ao benefici\u00e1rio passando a \u00eanfase para a sa\u00fade e n\u00e3o para a enfermidade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe conseguirmos evoluir para um modelo centrado no paciente, nas suas reais necessidades, valorizando os desfechos que realmente importam para ele, fica mais f\u00e1cil conseguirmos alinhar as expectativas de todas as partes interessadas. Sabemos que, atualmente, a sociedade como um todo se mostra cada vez mais suscet\u00edvel a enfermidades. A carga de doen\u00e7as, novas ou cr\u00f4nicas, cresce de forma significante. A consequ\u00eancia disso \u00e9 a necessidade ainda maior de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade, privado e p\u00fablico. O que aconteceu com a Covid-19 foi uma demonstra\u00e7\u00e3o do perigo que \u00e9 ter um sistema sobrecarregado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor isso, temos falado tamb\u00e9m em sa\u00fade populacional, um conceito cujo foco \u00e9 influenciar determinantes sociais que afetam desfechos cl\u00ednicos. Essa ideia se apresenta como outro caminho poss\u00edvel, intr\u00ednseco ao \u201c<em>triple win<\/em>\u201d, para uma transforma\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, com a redu\u00e7\u00e3o no impacto das doen\u00e7as cr\u00f4nicas, queda na utiliza\u00e7\u00e3o inadequada do servi\u00e7o de sa\u00fade e promo\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida. \u00c9 uma abordagem extremamente ben\u00e9fica ao paciente, pois o coloca no centro das tomadas de decis\u00e3o, vantajosa para o poder p\u00fablico, que consegue reduzir \u00edndices de doen\u00e7as, e lucrativa para a ind\u00fastria, que se beneficia com a introdu\u00e7\u00e3o de um medicamento com rapidez e escala.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade, mas precisamos refor\u00e7ar: a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 dever de todos que desejam construir um modelo mais colaborativo. A sociedade precisa entender como funciona a jornada do paciente, o que \u00e9 o SUS e que ele vai al\u00e9m do pronto-socorro, do hospital e das vacinas. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio reduzir barreiras e promover o di\u00e1logo e a coopera\u00e7\u00e3o, ou seja, nova forma de concorr\u00eancia colaborativa. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong><em>(PAULO REBELLO \u2013 Diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) Correio Braziliense. 26\/05\/2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edlaba t\u00f4nica da palavra est\u00e1 sublinhada corretamente na alternativa:","provas":[{"id":87674,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2542517,"hashId":"aba0dc6561566e3aec2bea18df82ad56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edlaba t\u00f4nica da palavra est\u00e1 sublinhada corretamente na alternativa:<\/p>","resposta":10124021,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introduzir.","id":10124019,"corpo":"<p><u>In<\/u>troduzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Final.","id":10124020,"corpo":"<p><u>Fi<\/u>nal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diferente.","id":10124021,"corpo":"<p>Dife<u>ren<\/u>te.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinalizar.","id":10124022,"corpo":"<p><u>Si<\/u>nalizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tatu.","id":10124023,"corpo":"<p><u>Ta<\/u>tu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Por Valter Hugo M\u00e3e01_____Quando a av\u00f3 trocou o cora\u00e7\u00e3o por um eletrodom\u00e9stico, continuou amando. Ela dizia: 02 amar \u00e9 saber. E dizia: amar \u00e9 melhorar. Tantas vezes me repreendeu quando rabujei ou abreviei 03 um abra\u00e7o. Ordenava apenas: melhora, rapaz. Melhora. 04_____O meu av\u00f4, ao contr\u00e1rio, era um homem de oficina. Para ele, a vida era uma tarefa. Havia 05 que cumprir, plantar, colher, assear, ter modos, manter o sil\u00eancio, poupar palavras. Usava todas 06 as dist\u00e2ncias e fugas. A maioria das vezes, s\u00f3 a minha av\u00f3 o encontrava, metido em lugarejos 07 debaixo das \u00e1rvores, por onde ia fazer c\u00e1lculos e afiar foices. 08_____Quando lhe mudaram o cora\u00e7\u00e3o para uma maquineta esperta, a av\u00f3 queria s\u00f3 saber se 09 ia fazer ru\u00eddo como o frigor\u00edfico \u00e0 noite. Est\u00e1vamos todos ocupados com n\u00e3o sermos esquecidos 10 na paci\u00eancia de gostar de n\u00f3s, e ela falava como se cuidasse de pendurar um candeeiro ao meio 11 do peito. 12_____O av\u00f4, resumido nos sentimentos, sem talento nas afli\u00e7\u00f5es, mais maniento e cheio de 13 medo, s\u00f3 dizia: sossega, menina, sossega. Mesmo velhinhos, ele tratava-a como da primeira 14 vez. Era uma menina. (Dispon\u00edvel em: Sempre serei o teu abrigo. Porto Editora, 2020 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":548106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Valter Hugo M\u00e3e<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando a av\u00f3 trocou o cora\u00e7\u00e3o por um eletrodom\u00e9stico, continuou amando. Ela dizia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 amar \u00e9 saber. E dizia: amar \u00e9 melhorar. Tantas vezes me repreendeu quando rabujei ou abreviei <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 um abra\u00e7o. Ordenava apenas: melhora, rapaz. Melhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O meu av\u00f4, ao contr\u00e1rio, era um homem de oficina. Para ele, a vida era uma tarefa. Havia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 que cumprir, plantar, colher, assear, ter modos, manter o sil\u00eancio, poupar palavras. Usava todas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 as dist\u00e2ncias e fugas. A maioria das vezes, s\u00f3 a minha av\u00f3 o encontrava, metido em lugarejos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 debaixo das \u00e1rvores, por onde ia fazer c\u00e1lculos e afiar foices. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando lhe mudaram o cora\u00e7\u00e3o para uma maquineta esperta, a av\u00f3 queria s\u00f3 saber se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 ia fazer ru\u00eddo como o frigor\u00edfico \u00e0 noite. Est\u00e1vamos todos ocupados com n\u00e3o sermos esquecidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 na paci\u00eancia de gostar de n\u00f3s, e ela falava como se cuidasse de pendurar um candeeiro ao meio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 do peito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O av\u00f4, resumido nos sentimentos, sem talento nas afli\u00e7\u00f5es, mais maniento e cheio de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 medo, s\u00f3 dizia: sossega, menina, sossega. Mesmo velhinhos, ele tratava-a como da primeira <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 vez. Era uma menina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: Sempre serei o teu abrigo. Porto Editora, 2020 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra eletrodom\u00e9stico \u00e9 acentuada pelo mesmo motivo da palavra da alternativa:","provas":[{"id":87674,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2542519,"hashId":"2de68380888ff703eaa4120a1684c454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra eletrodom\u00e9stico \u00e9 acentuada pelo mesmo motivo da palavra da alternativa:<\/p>","resposta":10124029,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dram\u00e1tico.","id":10124029,"corpo":"<p>dram\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pap\u00e9is.","id":10124030,"corpo":"<p>pap\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ata\u00fade.","id":10124031,"corpo":"<p>ata\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"saud\u00e1vel.","id":10124032,"corpo":"<p>saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00f3rf\u00e3o.","id":10124033,"corpo":"<p>\u00f3rf\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Por Valter Hugo M\u00e3e01_____Quando a av\u00f3 trocou o cora\u00e7\u00e3o por um eletrodom\u00e9stico, continuou amando. Ela dizia: 02 amar \u00e9 saber. E dizia: amar \u00e9 melhorar. Tantas vezes me repreendeu quando rabujei ou abreviei 03 um abra\u00e7o. Ordenava apenas: melhora, rapaz. Melhora. 04_____O meu av\u00f4, ao contr\u00e1rio, era um homem de oficina. Para ele, a vida era uma tarefa. Havia 05 que cumprir, plantar, colher, assear, ter modos, manter o sil\u00eancio, poupar palavras. Usava todas 06 as dist\u00e2ncias e fugas. A maioria das vezes, s\u00f3 a minha av\u00f3 o encontrava, metido em lugarejos 07 debaixo das \u00e1rvores, por onde ia fazer c\u00e1lculos e afiar foices. 08_____Quando lhe mudaram o cora\u00e7\u00e3o para uma maquineta esperta, a av\u00f3 queria s\u00f3 saber se 09 ia fazer ru\u00eddo como o frigor\u00edfico \u00e0 noite. Est\u00e1vamos todos ocupados com n\u00e3o sermos esquecidos 10 na paci\u00eancia de gostar de n\u00f3s, e ela falava como se cuidasse de pendurar um candeeiro ao meio 11 do peito. 12_____O av\u00f4, resumido nos sentimentos, sem talento nas afli\u00e7\u00f5es, mais maniento e cheio de 13 medo, s\u00f3 dizia: sossega, menina, sossega. Mesmo velhinhos, ele tratava-a como da primeira 14 vez. Era uma menina. (Dispon\u00edvel em: Sempre serei o teu abrigo. Porto Editora, 2020 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":548106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Valter Hugo M\u00e3e<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando a av\u00f3 trocou o cora\u00e7\u00e3o por um eletrodom\u00e9stico, continuou amando. Ela dizia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 amar \u00e9 saber. E dizia: amar \u00e9 melhorar. Tantas vezes me repreendeu quando rabujei ou abreviei <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 um abra\u00e7o. Ordenava apenas: melhora, rapaz. Melhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O meu av\u00f4, ao contr\u00e1rio, era um homem de oficina. Para ele, a vida era uma tarefa. Havia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 que cumprir, plantar, colher, assear, ter modos, manter o sil\u00eancio, poupar palavras. Usava todas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 as dist\u00e2ncias e fugas. A maioria das vezes, s\u00f3 a minha av\u00f3 o encontrava, metido em lugarejos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 debaixo das \u00e1rvores, por onde ia fazer c\u00e1lculos e afiar foices. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando lhe mudaram o cora\u00e7\u00e3o para uma maquineta esperta, a av\u00f3 queria s\u00f3 saber se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 ia fazer ru\u00eddo como o frigor\u00edfico \u00e0 noite. Est\u00e1vamos todos ocupados com n\u00e3o sermos esquecidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 na paci\u00eancia de gostar de n\u00f3s, e ela falava como se cuidasse de pendurar um candeeiro ao meio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 do peito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O av\u00f4, resumido nos sentimentos, sem talento nas afli\u00e7\u00f5es, mais maniento e cheio de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 medo, s\u00f3 dizia: sossega, menina, sossega. Mesmo velhinhos, ele tratava-a como da primeira <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 vez. Era uma menina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: Sempre serei o teu abrigo. Porto Editora, 2020 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2020, a Lei n\u00ba 14.071 entrou em vigor e trouxe uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as \u00e0s leis de tr\u00e2nsito. Uma delas \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH). Conforme a nova lei, a validade da CNH \u00e9 determinada por faixa et\u00e1ria e ficou estabelecido o prazo de _______ anos para condutores com idade inferior a 50 (cinquenta) anos. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":87674,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2542574,"hashId":"ac039f42e1da7055cf4fd9d19de6916e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, a Lei n\u00ba 14.071 entrou em vigor e trouxe uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as \u00e0s leis de tr\u00e2nsito. Uma delas \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 renova\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o (CNH). Conforme a nova lei, a validade da CNH \u00e9 determinada por faixa et\u00e1ria e ficou estabelecido o prazo de _______ anos para condutores com idade inferior a 50 (cinquenta) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":10124282,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"04 (quatro)","id":10124278,"corpo":"<p>04 (quatro)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 (cinco)","id":10124279,"corpo":"<p>05 (cinco)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"07 (sete)","id":10124280,"corpo":"<p>07 (sete)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"08 (oito)","id":10124281,"corpo":"<p>08 (oito)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 (dez)","id":10124282,"corpo":"<p>10 (dez)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o poderes da Uni\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos entre si:","provas":[{"id":87674,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2542580,"hashId":"f1efc6cc87a8c626a5632ad4b600f807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o poderes da Uni\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos entre si:<\/p>","resposta":10124309,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legislativo, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Executivo.","id":10124308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislativo, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.","id":10124309,"corpo":"<p>Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio.","id":10124310,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, Estado e Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados.","id":10124311,"corpo":"<p>Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assembleia Legislativa, C\u00e2mara dos Deputados e C\u00e2mara Municipal.","id":10124312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia Legislativa, C\u00e2mara dos Deputados e C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao formular uma defini\u00e7\u00e3o sobre o Estado Moderno, \u201c(...) Weber observa que o exerc\u00edcio est\u00e1vel de seu dom\u00ednio n\u00e3o podia prescindir de dois ingredientes: a \u201ccren\u00e7a na legitimidade\u201d e a exist\u00eancia de um \u201cestado-maior administrativo\u201d (SINGER; ARAUJO; BELINELLI, 2021, p. 106). Considerando que Weber distingue dois tipos de \u201cestado-maior administrativo\u201d de acordo com a natureza da rela\u00e7\u00e3o de seus servidores com os meios de gest\u00e3o, como se caracteriza o tipo burocr\u00e1tico?","provas":[{"id":100611,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930,"slug":"professor-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2715634,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao formular uma defini\u00e7\u00e3o sobre o Estado Moderno, \u201c(...) Weber observa que o exerc\u00edcio est\u00e1vel de seu dom\u00ednio n\u00e3o podia prescindir de dois ingredientes: a \u201ccren\u00e7a na legitimidade\u201d e a exist\u00eancia de um \u201cestado-maior administrativo\u201d (SINGER; ARAUJO; BELINELLI, 2021, p. 106). Considerando que Weber distingue dois tipos de \u201cestado-maior administrativo\u201d de acordo com a natureza da rela\u00e7\u00e3o de seus servidores com os meios de gest\u00e3o, como se caracteriza o tipo burocr\u00e1tico?<\/p>","resposta":10878869,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela separa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos administrativos, promovendo a centraliza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":10878869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela separa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos administrativos, promovendo a centraliza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pela propriedade privada por parte dos servidores dos instrumentos empregados na administra\u00e7\u00e3o.","id":10878870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela propriedade privada por parte dos servidores dos instrumentos empregados na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo car\u00e1ter racionalizado do Estado que se contrap\u00f5e ao uso eficiente dos recursos quaisquer que sejam os fins almejados.","id":10878871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo car\u00e1ter racionalizado do Estado que se contrap\u00f5e ao uso eficiente dos recursos quaisquer que sejam os fins almejados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela independ\u00eancia entre os servidores e a parte superior da hierarquia burocr\u00e1tica, que det\u00e9m poder disciplinar.","id":10878872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela independ\u00eancia entre os servidores e a parte superior da hierarquia burocr\u00e1tica, que det\u00e9m poder disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pela divis\u00e3o do trabalho administrativo, o conhecimento especializado e a pessoalidade do servidor no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":10878873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela divis\u00e3o do trabalho administrativo, o conhecimento especializado e a pessoalidade do servidor no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as afirma\u00e7\u00f5es corretas. I-Segundo CASTELLAR (2018:131) a cartografia \u00e9 uma linguagem, um sistema composto por c\u00f3digos de comunica\u00e7\u00e3o que s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o do lugar de viv\u00eancia, de leitura do mundo e a forma\u00e7\u00e3o de um racioc\u00ednio geogr\u00e1fico. II-Para CASTELLAR&amp;VILHENA (2015:25), o estudo dos fen\u00f4menos na geografia escolar se torna mais atrativo, fazendo sentido quando o aluno \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 alfabetizado na linguagem cartogr\u00e1fica, mas tamb\u00e9m letrado nela. Nesse sentido, \u00e9 importante n\u00e3o apenas localizar e identificar fen\u00f4menos, s\u00edmbolos e c\u00f3digos, mas tamb\u00e9m interpret\u00e1-los. III-Nas salas de aula de Geografia, os mapas-murais como os atlas, em fun\u00e7\u00e3o dos instrumentos pedag\u00f3gicos que s\u00e3o, deveriam ser presen\u00e7a obrigat\u00f3ria. \u00c9 importante, para o desenvolvimento do racioc\u00ednio geogr\u00e1fico e geopol\u00edtico, ter contato com esse material mesmo com a amplitude de materiais digitais que temos acesso atualmente. (PONTUSCHKA, PAGANELLI, CACETE, 2007: 326) IV-Pensando na cartografia enquanto uma t\u00e9cnica de representa\u00e7\u00e3o dos lugares, CASTELLAR&amp;VILHENA (2015:29) nos lembram que os s\u00edmbolos que utilizamos na linguagem cartogr\u00e1fica devem ser vistos diferentemente das palavras, cuja compreens\u00e3o permite o entendimento do texto.","provas":[{"id":100608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2715985,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas as afirma\u00e7\u00f5es corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Segundo CASTELLAR (2018:131) a cartografia \u00e9 uma linguagem, um sistema composto por c\u00f3digos de comunica\u00e7\u00e3o que s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o do lugar de viv\u00eancia, de leitura do mundo e a forma\u00e7\u00e3o de um racioc\u00ednio geogr\u00e1fico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Para CASTELLAR&amp;VILHENA (2015:25), o estudo dos fen\u00f4menos na geografia escolar se torna mais atrativo, fazendo sentido quando o aluno \u00e9 n\u00e3o s\u00f3 alfabetizado na linguagem cartogr\u00e1fica, mas tamb\u00e9m letrado nela. Nesse sentido, \u00e9 importante n\u00e3o apenas localizar e identificar fen\u00f4menos, s\u00edmbolos e c\u00f3digos, mas tamb\u00e9m interpret\u00e1-los. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Nas salas de aula de Geografia, os mapas-murais como os atlas, em fun\u00e7\u00e3o dos instrumentos pedag\u00f3gicos que s\u00e3o, deveriam ser presen\u00e7a obrigat\u00f3ria. \u00c9 importante, para o desenvolvimento do racioc\u00ednio geogr\u00e1fico e geopol\u00edtico, ter contato com esse material mesmo com a amplitude de materiais digitais que temos acesso atualmente. (PONTUSCHKA, PAGANELLI, CACETE, 2007: 326) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Pensando na cartografia enquanto uma t\u00e9cnica de representa\u00e7\u00e3o dos lugares, CASTELLAR&amp;VILHENA (2015:29) nos lembram que os s\u00edmbolos que utilizamos na linguagem cartogr\u00e1fica devem ser vistos diferentemente das palavras, cuja compreens\u00e3o permite o entendimento do texto.<\/p>","resposta":10880427,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":10880425,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10880426,"corpo":"<p>As afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10880427,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10880428,"corpo":"<p>As afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10880429,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aziz Ab\u2019Saber organiza e classifica a paisagem natural brasileira em sete diferentes dom\u00ednios paisag\u00edsticos (seis dom\u00ednios e uma \u00e1rea de transi\u00e7\u00e3o), atribuindo assim o conceito de Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos. Qual das alternativas melhor conceitua o que vem a ser Dom\u00ednio Morfoclim\u00e1tico?","provas":[{"id":100608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2715991,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aziz Ab\u2019Saber organiza e classifica a paisagem natural brasileira em sete diferentes dom\u00ednios paisag\u00edsticos (seis dom\u00ednios e uma \u00e1rea de transi\u00e7\u00e3o), atribuindo assim o conceito de Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos. Qual das alternativas melhor conceitua o que vem a ser Dom\u00ednio Morfoclim\u00e1tico?<\/p>","resposta":10880455,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane v\u00e1rios elementos naturais diferentes que v\u00e3o conferir identidade ao conjunto paisag\u00edstico. Esses elementos naturais s\u00e3o geomorfologia, clima, solo, hidrografia e bot\u00e2nica. A \u00e1rea core dos Dom\u00ednios corresponde \u00e0s suas \u00e1reas heterog\u00eaneas.","id":10880453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane v\u00e1rios elementos naturais diferentes que v\u00e3o conferir identidade ao conjunto paisag\u00edstico. Esses elementos naturais s\u00e3o geomorfologia, clima, solo, hidrografia e bot\u00e2nica. A \u00e1rea core dos Dom\u00ednios corresponde \u00e0s suas \u00e1reas heterog\u00eaneas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrogr\u00e1ficos, pedol\u00f3gicos e bot\u00e2nicos. Eles apresentam \u00e1reas centrais com aspecto diversificado e faixas de transi\u00e7\u00e3o com forma\u00e7\u00f5es mistas. Um aspecto importante \u00e9 sua \u00e1rea core com vegeta\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea e com faixas de transi\u00e7\u00e3o marcadas pelas forma\u00e7\u00f5es vegetais homog\u00eaneas.","id":10880454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrogr\u00e1ficos, pedol\u00f3gicos e bot\u00e2nicos. Eles apresentam \u00e1reas centrais com aspecto diversificado e faixas de transi\u00e7\u00e3o com forma\u00e7\u00f5es mistas. Um aspecto importante \u00e9 sua \u00e1rea core com vegeta\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea e com faixas de transi\u00e7\u00e3o marcadas pelas forma\u00e7\u00f5es vegetais homog\u00eaneas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrol\u00f3gicos, pedol\u00f3gicos e bot\u00e2nicos. Apresentam \u00e1reas centrais homog\u00eaneas e extensas faixas de transi\u00e7\u00e3o entre si, nas quais se verificam forma\u00e7\u00f5es vegetais mistas. Um aspecto importante que deve ser considerado \u00e9 que o dom\u00ednio depende muito dos efeitos acumulados dos climas do passado.","id":10880455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrol\u00f3gicos, pedol\u00f3gicos e bot\u00e2nicos. Apresentam \u00e1reas centrais homog\u00eaneas e extensas faixas de transi\u00e7\u00e3o entre si, nas quais se verificam forma\u00e7\u00f5es vegetais mistas. Um aspecto importante que deve ser considerado \u00e9 que o dom\u00ednio depende muito dos efeitos acumulados dos climas do passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrogr\u00e1ficos, pedol\u00f3gicos e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna. Um aspecto muito importante a ser considerado nessa classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o papel do clima atual na fisionomia da paisagem.","id":10880456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrogr\u00e1ficos, pedol\u00f3gicos e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fauna. Um aspecto muito importante a ser considerado nessa classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o papel do clima atual na fisionomia da paisagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrogr\u00e1ficos, al\u00e9m da fauna e flora. O dom\u00ednio depende de sua zona\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica atual mais do que os efeitos acumulados dos climas passados.","id":10880457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos re\u00fane uma combina\u00e7\u00e3o de fatos geomorfol\u00f3gicos, clim\u00e1ticos, hidrogr\u00e1ficos, al\u00e9m da fauna e flora. O dom\u00ednio depende de sua zona\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica atual mais do que os efeitos acumulados dos climas passados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira \u00e9 marcado pela diversidade \u00e9tnico-racial, m\u00faltiplas formas de uso do territ\u00f3rio e pela desigualdade social. Uma quest\u00e3o importante a ser trabalhada na disciplina de Geografia \u00e9 a forma como as chamadas popula\u00e7\u00f5es tradicionais vem (re)produzindo sua territorialidade no espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro. Nesse sentido, o conceito de territorialidade nos permite compreender o viver das comunidades quilombolas:","provas":[{"id":100608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2716135,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira \u00e9 marcado pela diversidade \u00e9tnico-racial, m\u00faltiplas formas de uso do territ\u00f3rio e pela desigualdade social. Uma quest\u00e3o importante a ser trabalhada na disciplina de Geografia \u00e9 a forma como as chamadas popula\u00e7\u00f5es tradicionais vem (re)produzindo sua territorialidade no espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro. Nesse sentido, o conceito de territorialidade nos permite compreender o viver das comunidades quilombolas:<\/p>","resposta":10881104,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como sendo a express\u00e3o de sua forma de pensar social, cultural e econ\u00f4mica. Por\u00e9m, uma vez retirados de seu territ\u00f3rio de origem, n\u00e3o se pode dizer que os quilombos serviram como espa\u00e7os nos quais essas pessoas puderam reproduzir seu espa\u00e7o vivido ancestral.","id":10881103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como sendo a express\u00e3o de sua forma de pensar social, cultural e econ\u00f4mica. Por\u00e9m, uma vez retirados de seu territ\u00f3rio de origem, n\u00e3o se pode dizer que os quilombos serviram como espa\u00e7os nos quais essas pessoas puderam reproduzir seu espa\u00e7o vivido ancestral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como uma constru\u00e7\u00e3o ao longo de diferentes tempos, de espa\u00e7os de resist\u00eancia pol\u00edtica e cultural africana no territ\u00f3rio brasileiro, como forma de manter o controle sobre a explora\u00e7\u00e3o e o uso dos recursos dispon\u00edveis e produ\u00e7\u00e3o de significados.","id":10881104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como uma constru\u00e7\u00e3o ao longo de diferentes tempos, de espa\u00e7os de resist\u00eancia pol\u00edtica e cultural africana no territ\u00f3rio brasileiro, como forma de manter o controle sobre a explora\u00e7\u00e3o e o uso dos recursos dispon\u00edveis e produ\u00e7\u00e3o de significados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como sendo um espa\u00e7o multicultural, formado a partir de diferentes pr\u00e1ticas ancestrais, que passaram a conviver com uma diminui\u00e7\u00e3o crescente da viol\u00eancia praticada de diferentes formas na medida em que seu territ\u00f3rio foi reconhecido pelo poder p\u00fablico.","id":10881105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como sendo um espa\u00e7o multicultural, formado a partir de diferentes pr\u00e1ticas ancestrais, que passaram a conviver com uma diminui\u00e7\u00e3o crescente da viol\u00eancia praticada de diferentes formas na medida em que seu territ\u00f3rio foi reconhecido pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como um espa\u00e7o em que existem diferentes possibilidades de expressar a constru\u00e7\u00e3o da territorialidade negra, mas sempre preservando a cultura negra, que \u00e9 mais expressiva naquela comunidade.","id":10881106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como um espa\u00e7o em que existem diferentes possibilidades de expressar a constru\u00e7\u00e3o da territorialidade negra, mas sempre preservando a cultura negra, que \u00e9 mais expressiva naquela comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como um espa\u00e7o vivido por um grupo, marcado pela resist\u00eancia pol\u00edtica e cultural desse grupo e que tem, na sua estrutura organizacional, a preocupa\u00e7\u00e3o em preservar a cultura negra mais expressiva da comunidade.","id":10881107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como um espa\u00e7o vivido por um grupo, marcado pela resist\u00eancia pol\u00edtica e cultural desse grupo e que tem, na sua estrutura organizacional, a preocupa\u00e7\u00e3o em preservar a cultura negra mais expressiva da comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fotografia a seguir, datada de 2022, impactou pela extens\u00e3o do desmatamento verificado na Amaz\u00f4nia: 904 km\u00b2, representando a maior \u00e1rea sob alerta de desmate em 7 anos, conforme o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe). Figura 1. Foto tomada de uma parte da Amaz\u00f4nia Foto: REUTERS\/Bruno Kelly\/File Photo 2022. Com base na figura 1 e na bibliografia indicada, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":100608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2716148,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fotografia a seguir, datada de 2022, impactou pela extens\u00e3o do desmatamento verificado na Amaz\u00f4nia: 904 km\u00b2, representando a maior \u00e1rea sob alerta de desmate em 7 anos, conforme o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1. Foto tomada de uma parte da Amaz\u00f4nia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100608\/questao\/2716148-20230206121433000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"547\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Foto: REUTERS\/Bruno Kelly\/File Photo 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura 1 e na bibliografia indicada, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10881165,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na por\u00e7\u00e3o ocidental predomina o desmatamento, devido \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o concentrada de povos tradicionais, que, neste ano, fugiram dos garimpeiros.","id":10881164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na por\u00e7\u00e3o ocidental predomina o desmatamento, devido \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o concentrada de povos tradicionais, que, neste ano, fugiram dos garimpeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A por\u00e7\u00e3o oriental est\u00e1 mais conservada, com maior probabilidade de manter a porcentagem de umidade local e condi\u00e7\u00f5es de vida para os povos da floresta.","id":10881165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A por\u00e7\u00e3o oriental est\u00e1 mais conservada, com maior probabilidade de manter a porcentagem de umidade local e condi\u00e7\u00f5es de vida para os povos da floresta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na por\u00e7\u00e3o central, a devasta\u00e7\u00e3o das savanas e matas ciliares sinaliza para a extens\u00e3o e aumento do poder de captura do CO2 atmosf\u00e9rico.","id":10881166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na por\u00e7\u00e3o central, a devasta\u00e7\u00e3o das savanas e matas ciliares sinaliza para a extens\u00e3o e aumento do poder de captura do CO<sub>2<\/sub> atmosf\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A por\u00e7\u00e3o ocidental mostra uma \u00e1rea bem conservada, tendo o desmatamento ocorrido nos pontos onde foram criadas as rodovias para as liga\u00e7\u00f5es regionais.","id":10881167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A por\u00e7\u00e3o ocidental mostra uma \u00e1rea bem conservada, tendo o desmatamento ocorrido nos pontos onde foram criadas as rodovias para as liga\u00e7\u00f5es regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As duas por\u00e7\u00f5es foram atingidas pela explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, sendo que o maior exterm\u00ednio de esp\u00e9cies ocorreu na por\u00e7\u00e3o oriental.","id":10881168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas por\u00e7\u00f5es foram atingidas pela explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria dos recursos naturais, sendo que o maior exterm\u00ednio de esp\u00e9cies ocorreu na por\u00e7\u00e3o oriental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no campo brasileiro, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":100608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2716214,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria no campo brasileiro, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10881468,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pequenas propriedades que introduziram a cana de a\u00e7\u00facar e a pecu\u00e1ria bovina foram bem sucedidas, pois usaram adubos naturais e vacinaram o rebanho.","id":10881465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pequenas propriedades que introduziram a cana de a\u00e7\u00facar e a pecu\u00e1ria bovina foram bem sucedidas, pois usaram adubos naturais e vacinaram o rebanho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Setores capitalistas no campo foram os respons\u00e1veis pela recente eleva\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos que v\u00e3o para a mesa, gra\u00e7as ao manejo bem planejado.","id":10881466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Setores capitalistas no campo foram os respons\u00e1veis pela recente eleva\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de alimentos que v\u00e3o para a mesa, gra\u00e7as ao manejo bem planejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A terra tem adquirido papel fundamental na economia brasileira, pela introdu\u00e7\u00e3o da medida que diminuiu a porcentagem de terra improdutiva nos latif\u00fandios.","id":10881467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terra tem adquirido papel fundamental na economia brasileira, pela introdu\u00e7\u00e3o da medida que diminuiu a porcentagem de terra improdutiva nos latif\u00fandios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pequenas unidades camponesas s\u00e3o as respons\u00e1veis diretas pela maior parte do volume de produ\u00e7\u00e3o de alimentos e mat\u00e9rias-primas industriais.","id":10881468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pequenas unidades camponesas s\u00e3o as respons\u00e1veis diretas pela maior parte do volume de produ\u00e7\u00e3o de alimentos e mat\u00e9rias-primas industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O avan\u00e7o do capitalismo no campo abriu portas para expandir a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os voltada ao mercado interno e para alimentar a popula\u00e7\u00e3o rural.","id":10881469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O avan\u00e7o do capitalismo no campo abriu portas para expandir a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os voltada ao mercado interno e para alimentar a popula\u00e7\u00e3o rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de professores da Escola de Aplica\u00e7\u00e3o da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo \u2013 EAFEUSP realizar\u00e1 uma atividade no museu de Arte \u2013 MASP, na Avenida Paulista. Antes de sair, a professora de Geografia mostrou o term\u00f4metro de madeira que estava levando e pediu que os estudantes anotassem as informa\u00e7\u00f5es do painel digital, perto da EA, que registra a hora e a temperatura do local, para compar\u00e1-las com outro painel, localizado nas imedia\u00e7\u00f5es do MASP. Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es, a alternativa que melhor apresenta as tem\u00e1ticas que a professora abordar\u00e1 nas pr\u00f3ximas aulas \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":100608,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2716216,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de professores da Escola de Aplica\u00e7\u00e3o da Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o da Universidade de S\u00e3o Paulo \u2013 EAFEUSP realizar\u00e1 uma atividade no museu de Arte \u2013 MASP, na Avenida Paulista. Antes de sair, a professora de Geografia mostrou o term\u00f4metro de madeira que estava levando e pediu que os estudantes anotassem as informa\u00e7\u00f5es do painel digital, perto da EA, que registra a hora e a temperatura do local, para compar\u00e1-las com outro painel, localizado nas imedia\u00e7\u00f5es do MASP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es, a alternativa que melhor apresenta as tem\u00e1ticas que a professora abordar\u00e1 nas pr\u00f3ximas aulas \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":10881476,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo e Clima no Brasil \/ Regi\u00e3o Sudeste \/ Regi\u00f5es Metropolitanas.","id":10881474,"corpo":"<p>Tempo e Clima no Brasil \/ Regi\u00e3o Sudeste \/ Regi\u00f5es Metropolitanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mancha Urbana \/ Invers\u00e3o t\u00e9rmica \/ concentra\u00e7\u00e3o de poluentes nos meses de ver\u00e3o.","id":10881475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mancha Urbana \/ Invers\u00e3o t\u00e9rmica \/ concentra\u00e7\u00e3o de poluentes nos meses de ver\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grandes aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas \/ Clima Urbano \/ Ilhas de Calor.","id":10881476,"corpo":"<p>Grandes aglomera\u00e7\u00f5es Urbanas \/ Clima Urbano \/ Ilhas de Calor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adensamento populacional \/ Regi\u00f5es Metropolitanas \/ Polui\u00e7\u00e3o por ve\u00edculos automotores.","id":10881477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adensamento populacional \/ Regi\u00f5es Metropolitanas \/ Polui\u00e7\u00e3o por ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tempo e Clima na Regi\u00e3o Sudeste\/ Microclima \/ radia\u00e7\u00e3o solar.","id":10881478,"corpo":"<p>Tempo e Clima na Regi\u00e3o Sudeste\/ Microclima \/ radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre esse arranjo musical, composto por Viviane Beineke, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":100614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2716470,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse arranjo musical, composto por Viviane Beineke, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10882581,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um arranjo da can\u00e7\u00e3o Marinheiro, com levada no pandeiro caracter\u00edstica do frevo.","id":10882577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um arranjo da can\u00e7\u00e3o <em>Marinheiro<\/em>, com levada no pandeiro caracter\u00edstica do frevo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um arranjo da can\u00e7\u00e3o Samba lel\u00ea, muito conhecida no Brasil e no exterior, por seu ritmo tipicamente de maracatu.","id":10882578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um arranjo da can\u00e7\u00e3o <em>Samba lel\u00ea<\/em>, muito conhecida no Brasil e no exterior, por seu ritmo tipicamente de maracatu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A melodia alegre do Samba lel\u00ea soa ritmicamente e est\u00e1 acompanhada por um arranjo de marchinha de carnaval.","id":10882579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melodia alegre do Samba lel\u00ea soa ritmicamente e est\u00e1 acompanhada por um arranjo de marchinha de carnaval.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A can\u00e7\u00e3o Marinheiro \u00e9 um repert\u00f3rio de n\u00edvel m\u00e9dio e, neste arranjo para quarteto de sopro, pode ser utilizada em aulas de m\u00fasica no Ensino Fundamental e M\u00e9dio.","id":10882580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A can\u00e7\u00e3o <em>Marinheiro <\/em>\u00e9 um repert\u00f3rio de n\u00edvel m\u00e9dio e, neste arranjo para quarteto de sopro, pode ser utilizada em aulas de m\u00fasica no Ensino Fundamental e M\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um arranjo da can\u00e7\u00e3o Marinheiro, difundida em todo o pa\u00eds e que tamb\u00e9m est\u00e1 presente em rodas de capoeira.","id":10882581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um arranjo da can\u00e7\u00e3o <em>Marinheiro<\/em>, difundida em todo o pa\u00eds e que tamb\u00e9m est\u00e1 presente em rodas de capoeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia e analise o trecho musical a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 17, 18 e 19:","id":569030,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o trecho musical a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>17<\/strong>, <strong>18 <\/strong>e <strong>19<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100614\/grupo-questao\/569030-20230206142556000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO sussurro \u00e9 discreto. \u00c9 informa\u00e7\u00e3o privilegiada. \u00c9 um c\u00f3digo n\u00e3o dirigido a outros. \u00c9 ominoso. Deve ser temido. Aqueles para quem ele n\u00e3o \u00e9 dirigido, instintivamente, querem entend\u00ea-lo. Desse modo, ouvem com maior aten\u00e7\u00e3o. Uma obra que come\u00e7a com um sussurro, imediatamente possuiria todo o p\u00fablico. Seriam os ouvintes secretos de uma cerim\u00f4nia privada. Uma sensa\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gio prevaleceria.\u201d SCHAFER, M. O ouvido pensante, 2001\/2008, p. 233. Nessa descri\u00e7\u00e3o do sussurro, que aponta muitas caracter\u00edsticas diferentes para o mesmo fen\u00f4meno, qual afirma\u00e7\u00e3o resume a ideia do autor?","provas":[{"id":100614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2716504,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sussurro \u00e9 discreto. \u00c9 informa\u00e7\u00e3o privilegiada. \u00c9 um c\u00f3digo n\u00e3o dirigido a outros. \u00c9 ominoso. Deve ser temido. Aqueles para quem ele n\u00e3o \u00e9 dirigido, instintivamente, querem entend\u00ea-lo. Desse modo, ouvem com maior aten\u00e7\u00e3o. Uma obra que come\u00e7a com um sussurro, imediatamente possuiria todo o p\u00fablico. Seriam os ouvintes secretos de uma cerim\u00f4nia privada. Uma sensa\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gio prevaleceria.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SCHAFER, M. O ouvido pensante, 2001\/2008, p. 233. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa descri\u00e7\u00e3o do sussurro, que aponta muitas caracter\u00edsticas diferentes para o mesmo fen\u00f4meno, qual afirma\u00e7\u00e3o resume a ideia do autor?<\/p>","resposta":10882741,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sussurro, por ter volume muito baixo, n\u00e3o pode ser ouvido por outras pessoas; \u00e9 um fen\u00f4meno sonoro n\u00e3o comunicativo.","id":10882739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sussurro, por ter volume muito baixo, n\u00e3o pode ser ouvido por outras pessoas; \u00e9 um fen\u00f4meno sonoro n\u00e3o comunicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sussurro \u00e9 um agente de segredos, raz\u00e3o pela qual quem o ouve n\u00e3o pode transmiti-lo a ningu\u00e9m.","id":10882740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sussurro \u00e9 um agente de segredos, raz\u00e3o pela qual quem o ouve n\u00e3o pode transmiti-lo a ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sussurro tem caracter\u00edsticas contradit\u00f3rias: \u00e9 discreto, ensimesmado, provoca medo e curiosidade, exerce atra\u00e7\u00e3o e sugere segredos.","id":10882741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sussurro tem caracter\u00edsticas contradit\u00f3rias: \u00e9 discreto, ensimesmado, provoca medo e curiosidade, exerce atra\u00e7\u00e3o e sugere segredos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao falar de sussurro, o autor deixa entrever seu pertencimento ou sua simpatia por sociedades secretas que fazem cerim\u00f4nias privadas.","id":10882742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao falar de sussurro, o autor deixa entrever seu pertencimento ou sua simpatia por sociedades secretas que fazem cerim\u00f4nias privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O autor diz que o sussurro atrai o p\u00fablico, mas n\u00e3o tem sido suficientemente explorado pela m\u00eddia e pelo com\u00e9rcio.","id":10882743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor diz que o sussurro atrai o p\u00fablico, mas n\u00e3o tem sido suficientemente explorado pela m\u00eddia e pelo com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO grande problema da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo verbal. Tradicionalmente, ela trabalha com o tempo passado. Voc\u00ea pode ensinar, apenas, coisas que j\u00e1 aconteceram \/...\/ A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 novidade ou profecia, presente ou futuro. Executar, interpretar m\u00fasica \u00e9 engajar-se numa reconstru\u00e7\u00e3o do passado, que pode, certamente, ser uma experi\u00eancia \u00fatil e desej\u00e1vel. Mas n\u00e3o poder\u00edamos gastar grande parte de nossas energias ensinando a fazer as coisas acontecerem? A \u00fanica maneira pela qual podemos colocar a m\u00fasica do passado dentro de uma atividade do presente \u00e9 atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o\u201d (SCHAFER, 1991, O ouvido pensante, p. 286).A partir desse texto, examine as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a correta.","provas":[{"id":100614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2716665,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO grande problema da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo verbal. Tradicionalmente, ela trabalha com o tempo passado. Voc\u00ea pode ensinar, apenas, coisas que j\u00e1 aconteceram \/...\/ A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 novidade ou profecia, presente ou futuro. Executar, interpretar m\u00fasica \u00e9 engajar-se numa reconstru\u00e7\u00e3o do passado, que pode, certamente, ser uma experi\u00eancia \u00fatil e desej\u00e1vel. Mas n\u00e3o poder\u00edamos gastar grande parte de nossas energias ensinando a fazer as coisas acontecerem? A \u00fanica maneira pela qual podemos colocar a m\u00fasica do passado dentro de uma atividade do presente \u00e9 atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o\u201d (SCHAFER, 1991,<em> O ouvido pensante<\/em>, p. 286).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse texto, examine as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a correta.<\/p>","resposta":10883314,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor entende que o problema da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo verbal, mas essa quest\u00e3o n\u00e3o seria da m\u00fasica, por\u00e9m exclusiva do ensino de l\u00ednguas.","id":10883311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor entende que o problema da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o tempo verbal, mas essa quest\u00e3o n\u00e3o seria da m\u00fasica, por\u00e9m exclusiva do ensino de l\u00ednguas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o ensino e aprendizagem de m\u00fasica \u00e9 reconstru\u00e7\u00e3o do passado, Schafer est\u00e1 chamando a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da aula de Hist\u00f3ria da M\u00fasica.","id":10883312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o ensino e aprendizagem de m\u00fasica \u00e9 reconstru\u00e7\u00e3o do passado, Schafer est\u00e1 chamando a aten\u00e7\u00e3o para a import\u00e2ncia da aula de Hist\u00f3ria da M\u00fasica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O autor sugere que o professor se esforce para que os alunos tomem iniciativa e estudem por si mesmos, sem ficar esperando as coisas acontecerem.","id":10883313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor sugere que o professor se esforce para que os alunos tomem iniciativa e estudem por si mesmos, sem ficar esperando as coisas acontecerem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Schafer v\u00ea as atividades criativas como a \u00fanica forma de o professor conciliar a m\u00fasica do passado com a atividade presente.","id":10883314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Schafer v\u00ea as atividades criativas como a \u00fanica forma de o professor conciliar a m\u00fasica do passado com a atividade presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando afirma que \u201cA educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 novidade ou profecia\u201d, Schafer aconselha os educadores a n\u00e3o inventarem coisas, mas simplesmente a transmitirem conhecimento\u201d.","id":10883315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando afirma que \u201cA educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 novidade ou profecia\u201d, Schafer aconselha os educadores a n\u00e3o inventarem coisas, mas simplesmente a transmitirem conhecimento\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00fasica tradicional brasileira \u00e9 muito rica e vale \u00e0 pena traz\u00ea-la para a sala de aula, a partir dos primeiros anos das s\u00e9ries iniciais do ensino fundamental, podendo esse estudo continuar at\u00e9 o final do ensino m\u00e9dio. O que se entende por m\u00fasica tradicional \u00e9 aquela cultivada por comunidades de v\u00e1rias regi\u00f5es, de car\u00e1ter an\u00f4nimo e transmitidas de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio da m\u00fasica popular, que \u00e9 autoral. Destacamos aqui o Bumba meu boi, tanto por ser uma dan\u00e7a dram\u00e1tica t\u00edpica do Brasil, como por ser apropriado a crian\u00e7as e jovens, al\u00e9m de integrar v\u00e1rias formas de arte. De origem europeia, ele se fixou em v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds e agregou ao enredo comum uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es inerentes a cada local. A trajet\u00f3ria dram\u00e1tica une ao enredo tradicional fatos peculiares da localidade, \u201ccausos\u201d, anedotas, acontecimentos pol\u00edticos e outros. Nicole Jeandot sugere que o Bumba meu boi seja abra\u00e7ado pela classe ou pela escola toda como projeto, pois possibilita trabalhar com artes integradas e envolver outras disciplinas, na pesquisa hist\u00f3rica e geogr\u00e1fica, na confec\u00e7\u00e3o de roupas t\u00edpicas e acess\u00f3rios, na constru\u00e7\u00e3o de instrumentos, no canto solo e em grupo, na forma\u00e7\u00e3o de conjuntos instrumentais, e tantas outras coisas (JEANDOT, 1997, p. 92). A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":100614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2716692,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica tradicional brasileira \u00e9 muito rica e vale \u00e0 pena traz\u00ea-la para a sala de aula, a partir dos primeiros anos das s\u00e9ries iniciais do ensino fundamental, podendo esse estudo continuar at\u00e9 o final do ensino m\u00e9dio. O que se entende por m\u00fasica tradicional \u00e9 aquela cultivada por comunidades de v\u00e1rias regi\u00f5es, de car\u00e1ter an\u00f4nimo e transmitidas de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio da m\u00fasica popular, que \u00e9 autoral. Destacamos aqui o <em>Bumba meu boi<\/em>, tanto por ser uma dan\u00e7a dram\u00e1tica t\u00edpica do Brasil, como por ser apropriado a crian\u00e7as e jovens, al\u00e9m de integrar v\u00e1rias formas de arte. De origem europeia, ele se fixou em v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds e agregou ao enredo comum uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es inerentes a cada local. A trajet\u00f3ria dram\u00e1tica une ao enredo tradicional fatos peculiares da localidade, \u201ccausos\u201d, anedotas, acontecimentos pol\u00edticos e outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nicole Jeandot sugere que o<em> Bumba meu boi<\/em> seja abra\u00e7ado pela classe ou pela escola toda como projeto, pois possibilita trabalhar com artes integradas e envolver outras disciplinas, na pesquisa hist\u00f3rica e geogr\u00e1fica, na confec\u00e7\u00e3o de roupas t\u00edpicas e acess\u00f3rios, na constru\u00e7\u00e3o de instrumentos, no canto solo e em grupo, na forma\u00e7\u00e3o de conjuntos instrumentais, e tantas outras coisas (JEANDOT, 1997, p. 92). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10883386,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Bumba meu boi \u00e9 muito interessante de se fazer na escola, pois \u00e9 apropriado para crian\u00e7as e adolescentes, promove a integra\u00e7\u00e3o de linguagens e permite a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar num mesmo projeto.","id":10883386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Bumba meu boi<\/em> \u00e9 muito interessante de se fazer na escola, pois \u00e9 apropriado para crian\u00e7as e adolescentes, promove a integra\u00e7\u00e3o de linguagens e permite a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar num mesmo projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dan\u00e7a dram\u00e1tica t\u00edpica do Brasil, o Bumba meu boi se mostra como uma das mais puras manifesta\u00e7\u00f5es da m\u00fasica tradicional, n\u00e3o existindo documentos que comprovem a influ\u00eancia externa em sua origem e desenvolvimento.","id":10883387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dan\u00e7a dram\u00e1tica t\u00edpica do Brasil, o<em> Bumba meu boi <\/em>se mostra como uma das mais puras manifesta\u00e7\u00f5es da m\u00fasica tradicional, n\u00e3o existindo documentos que comprovem a influ\u00eancia externa em sua origem e desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica tradicional \u00e9 um g\u00eanero cultivado em muitas regi\u00f5es e tem por caracter\u00edstica ser sempre liderada e conduzida por um compositor talentoso, escolhido entre os membros da comunidade.","id":10883388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica tradicional \u00e9 um g\u00eanero cultivado em muitas regi\u00f5es e tem por caracter\u00edstica ser sempre liderada e conduzida por um compositor talentoso, escolhido entre os membros da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tradi\u00e7\u00e3o do Bumba meu boi \u00e9 cultivada em apenas uma regi\u00e3o \u2013 a regi\u00e3o Norte, onde o espet\u00e1culo \u00e9 feito no palco, com holofotes e transmitido pela televis\u00e3o a todo pa\u00eds.","id":10883389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tradi\u00e7\u00e3o do <em>Bumba meu boi <\/em>\u00e9 cultivada em apenas uma regi\u00e3o \u2013 a regi\u00e3o Norte, onde o espet\u00e1culo \u00e9 feito no palco, com holofotes e transmitido pela televis\u00e3o a todo pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar um Bumba meu boi na escola \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o extremamente trabalhosa, pois sua feitura e adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente escolar \u00e9 complexa o que exige a colabora\u00e7\u00e3o de profissionais externos \u00e0 escola.","id":10883390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar um<em> Bumba meu boi <\/em>na escola \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o extremamente trabalhosa, pois sua feitura e adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente escolar \u00e9 complexa o que exige a colabora\u00e7\u00e3o de profissionais externos \u00e0 escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as boas pr\u00e1ticas de higiene, as instala\u00e7\u00f5es, utens\u00edlios, aparelhos e equipamentos devem ser sujeitos a opera\u00e7\u00f5es de lavagem e, se necess\u00e1rio, de desinfe\u00e7\u00e3o de forma a garantir a seguran\u00e7a dos alimentos, e a utiliza\u00e7\u00e3o de lix\u00edvia no processo de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos \u00e9 poss\u00edvel, uma vez que este produto \u00e9 utilizado com a fun\u00e7\u00e3o de desinfetante. A lix\u00edvia \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa que pode ser \u00e0 base de:","provas":[{"id":85595,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:41:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2493082,"hashId":"95b08c020f6d6b3ea5191897372682bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as boas pr\u00e1ticas de higiene, as instala\u00e7\u00f5es, utens\u00edlios, aparelhos e equipamentos devem ser sujeitos a opera\u00e7\u00f5es de lavagem e, se necess\u00e1rio, de desinfe\u00e7\u00e3o de forma a garantir a seguran\u00e7a dos alimentos, e a utiliza\u00e7\u00e3o de lix\u00edvia no processo de higieniza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos \u00e9 poss\u00edvel, uma vez que este produto \u00e9 utilizado com a fun\u00e7\u00e3o de desinfetante. A lix\u00edvia \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa que pode ser \u00e0 base de:<\/p>","resposta":9909836,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00f3xido de benzo\u00edla.","id":9909834,"corpo":"<p>Per\u00f3xido de benzo\u00edla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":9909835,"corpo":"<p>Per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipoclorito de s\u00f3dio.","id":9909836,"corpo":"<p>Hipoclorito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipocloreto de s\u00f3dio.","id":9909837,"corpo":"<p>Hipocloreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"INDIQUE A ALTERNATIVA CORRETA:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 20:08:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652114,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INDIQUE A ALTERNATIVA CORRETA:<\/p>","resposta":10598835,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento cessa a contagem da prescri\u00e7\u00e3o para constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":10598833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento cessa a contagem da prescri\u00e7\u00e3o para constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A entrega de declara\u00e7\u00e3o pelo contribuinte com o reconhecimento do cr\u00e9dito fiscal constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, cabendo \u00e0 autoridade, para valid\u00e1-la, efetuar o lan\u00e7amento dentro do prazo de decad\u00eancia.","id":10598834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrega de declara\u00e7\u00e3o pelo contribuinte com o reconhecimento do cr\u00e9dito fiscal constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, cabendo \u00e0 autoridade, para valid\u00e1-la, efetuar o lan\u00e7amento dentro do prazo de decad\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma vez extinto o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio por decad\u00eancia, ele n\u00e3o pode ser reavivado por documento de confiss\u00e3o de d\u00edvida.","id":10598835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez extinto o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio por decad\u00eancia, ele n\u00e3o pode ser reavivado por documento de confiss\u00e3o de d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encerrada a inst\u00e2ncia administrativa, com o estabelecimento da liquidez e certeza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, e esgotado o prazo concedido pela Administra\u00e7\u00e3o para o pagamento volunt\u00e1rio, tem-se o termo inicial do prazo de decad\u00eancia.","id":10598836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerrada a inst\u00e2ncia administrativa, com o estabelecimento da liquidez e certeza do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, e esgotado o prazo concedido pela Administra\u00e7\u00e3o para o pagamento volunt\u00e1rio, tem-se o termo inicial do prazo de decad\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o descritas afirmativas relacionadas \u00e0s pr\u00e1ticas seguras para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o em servi\u00e7os de sa\u00fade de acordo com a nota t\u00e9cnica da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Marque a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 21:50:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636477,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e3o descritas afirmativas relacionadas \u00e0s pr\u00e1ticas seguras para preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o em servi\u00e7os de sa\u00fade de acordo com a nota t\u00e9cnica da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":10526988,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os incidentes relacionados \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, especialmente os eventos adversos constituem um problema de sa\u00fade p\u00fablica, necessitando de respostas efetivas e imediatas para sua redu\u00e7\u00e3o.","id":10526987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os incidentes relacionados \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, especialmente os eventos adversos constituem um problema de sa\u00fade p\u00fablica, necessitando de respostas efetivas e imediatas para sua redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os profissionais devem ser capacitados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas seguras para preven\u00e7\u00e3o de incidentes, incluindo a les\u00e3o por press\u00e3o, sem necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica cientifica frequente. ","id":10526988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais devem ser capacitados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas seguras para preven\u00e7\u00e3o de incidentes, incluindo a les\u00e3o por press\u00e3o, sem necessidade de atualiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica cientifica frequente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente manter o sistema de vigil\u00e2ncia, monitoramento e preven\u00e7\u00e3o de incidentes relacionados \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, especialmente das les\u00f5es por press\u00e3o.","id":10526989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente manter o sistema de vigil\u00e2ncia, monitoramento e preven\u00e7\u00e3o de incidentes relacionados \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, especialmente das les\u00f5es por press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A les\u00e3o por press\u00e3o e a sua preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas metas de seguran\u00e7a do paciente e responsabilidade da equipe multidisciplinar em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade. ","id":10526990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o por press\u00e3o e a sua preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o consideradas metas de seguran\u00e7a do paciente e responsabilidade da equipe multidisciplinar em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe aos gestores dos servi\u00e7os de sa\u00fade cumprir a legisla\u00e7\u00e3o vigente quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente, instituindo o N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente, apoiando suas a\u00e7\u00f5es. ","id":10526991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos gestores dos servi\u00e7os de sa\u00fade cumprir a legisla\u00e7\u00e3o vigente quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a do paciente, instituindo o N\u00facleo de Seguran\u00e7a do Paciente, apoiando suas a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de cateteres vasculares se tornou uma parte indispens\u00e1vel da pr\u00e1tica m\u00e9dica moderna. Em rela\u00e7\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es para a Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es da Corrente Sangu\u00ednea Associadas a Cateteres Intravasculares, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":94161,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 21:50:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2636453,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de cateteres vasculares se tornou uma parte indispens\u00e1vel da pr\u00e1tica m\u00e9dica moderna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es para a Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es da Corrente Sangu\u00ednea Associadas a Cateteres Intravasculares, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":10526870,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio utilizar luvas limpas e a t\u00e9cnica \u201csem toque\u201d (\u201cnon-touch\u201d) para a inser\u00e7\u00e3o de cateter intravascular perif\u00e9rico ap\u00f3s a antissepsia da pele. ","id":10526867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio utilizar luvas limpas e a t\u00e9cnica \u201csem toque\u201d (\u201cnon-touch\u201d) para a inser\u00e7\u00e3o de cateter intravascular perif\u00e9rico ap\u00f3s a antissepsia da pele. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de gaze est\u00e9ril ou curativos transparentes para cobrir o local de inser\u00e7\u00e3o do cateter \u00e9 desnecess\u00e1ria. ","id":10526868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de gaze est\u00e9ril ou curativos transparentes para cobrir o local de inser\u00e7\u00e3o do cateter \u00e9 desnecess\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o dos cateteres venosos perif\u00e9ricos curtos deve ser no m\u00ednimo a cada 8 horas em adultos. ","id":10526869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o dos cateteres venosos perif\u00e9ricos curtos deve ser no m\u00ednimo a cada 8 horas em adultos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental observar o local de inser\u00e7\u00e3o do cateter diariamente por meio de palpa\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o, caso seja usado um curativo transparente. ","id":10526870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental observar o local de inser\u00e7\u00e3o do cateter diariamente por meio de palpa\u00e7\u00e3o e inspe\u00e7\u00e3o, caso seja usado um curativo transparente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Remover o cateter intravascular perif\u00e9rico se houver sinais de flebite ou bom funcionamento. ","id":10526871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover o cateter intravascular perif\u00e9rico se houver sinais de flebite ou bom funcionamento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPCO) \u00e9 uma enfermidade respirat\u00f3ria preven\u00edvel e trat\u00e1vel, por\u00e9m progressiva com consequ\u00eancias sist\u00eamicas significativas. Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento alimentar, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":94157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2636563,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPCO) \u00e9 uma enfermidade respirat\u00f3ria preven\u00edvel e trat\u00e1vel, por\u00e9m progressiva com consequ\u00eancias sist\u00eamicas significativas. Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento alimentar, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10527418,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos macronutrientes deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o adulta saud\u00e1vel com oferta energ\u00e9tica e proteica suficiente para melhorar ou manter o estado nutricional.","id":10527417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o dos macronutrientes deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o adulta saud\u00e1vel com oferta energ\u00e9tica e proteica suficiente para melhorar ou manter o estado nutricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dar prefer\u00eancia aos alimentos quentes \u00e9 uma estrat\u00e9gia para aumentar a oferta cal\u00f3rica quando o paciente relata saciedade precoce.","id":10527418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar prefer\u00eancia aos alimentos quentes \u00e9 uma estrat\u00e9gia para aumentar a oferta cal\u00f3rica quando o paciente relata saciedade precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante a exacerba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o de corticosteroides pode induzir o catabolismo, tornando necess\u00e1rio maior aporte proteico e energ\u00e9tico para preservar a massa muscular esquel\u00e9tica.","id":10527419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a exacerba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o de corticosteroides pode induzir o catabolismo, tornando necess\u00e1rio maior aporte proteico e energ\u00e9tico para preservar a massa muscular esquel\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nos casos de anorexia, deve-se orientar o paciente a ingerir primeiro os alimentos mais energ\u00e9ticos e fracionar a dieta com alimentos preferidos.","id":10527420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de anorexia, deve-se orientar o paciente a ingerir primeiro os alimentos mais energ\u00e9ticos e fracionar a dieta com alimentos preferidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nos pacientes com dispneia, a orienta\u00e7\u00e3o passa por cuidados como higiene br\u00f4nquica eficiente e mastiga\u00e7\u00e3o lenta.","id":10527421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com dispneia, a orienta\u00e7\u00e3o passa por cuidados como higiene br\u00f4nquica eficiente e mastiga\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento da preval\u00eancia do diabetes est\u00e1 associado a diversos fatores, como r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o, transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, transi\u00e7\u00e3o nutricional, maior frequ\u00eancia de estilo de vida sedent\u00e1rio, maior frequ\u00eancia de excesso de peso, crescimento e envelhecimento populacional e, tamb\u00e9m, \u00e0 maior sobrevida dos indiv\u00edduos com diabetes. Assinale a alternativa INCORRETA relacionada ao diabetes:","provas":[{"id":94157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:27:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2636578,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da preval\u00eancia do diabetes est\u00e1 associado a diversos fatores, como r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o, transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, transi\u00e7\u00e3o nutricional, maior frequ\u00eancia de estilo de vida sedent\u00e1rio, maior frequ\u00eancia de excesso de peso, crescimento e envelhecimento populacional e, tamb\u00e9m, \u00e0 maior sobrevida dos indiv\u00edduos com diabetes. Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>relacionada ao diabetes:<\/p>","resposta":10527495,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem evid\u00eancias de que indiv\u00edduos com diabetes mal controlado ou n\u00e3o tratado desenvolvem mais complica\u00e7\u00f5es do que aqueles com o diabetes bem controlado. Um exemplo recente \u00e9 a COVID. Indiv\u00edduos diab\u00e9ticos contaminados pelo v\u00edrus Sars-Cov2, apresentaram maiores complica\u00e7\u00f5es, quando comparados aos n\u00e3o diab\u00e9ticos.","id":10527492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem evid\u00eancias de que indiv\u00edduos com diabetes mal controlado ou n\u00e3o tratado desenvolvem mais complica\u00e7\u00f5es do que aqueles com o diabetes bem controlado. Um exemplo recente \u00e9 a COVID. Indiv\u00edduos diab\u00e9ticos contaminados pelo v\u00edrus Sars-Cov2, apresentaram maiores complica\u00e7\u00f5es, quando comparados aos n\u00e3o diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00e1rios estudos epidemiol\u00f3gicos sugerem um importante papel do meio ambiente nos per\u00edodos iniciais da vida, tanto na fase intrauterina como nos primeiros anos de vida. Indiv\u00edduos com baixo peso ao nascer apresentam n\u00edveis plasm\u00e1ticos mais elevados de pr\u00f3-insulina, indicativo de maior risco para o desenvolvimento futuro de diabetes tipo 2 ou de s\u00edndrome metab\u00f3lica.","id":10527493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios estudos epidemiol\u00f3gicos sugerem um importante papel do meio ambiente nos per\u00edodos iniciais da vida, tanto na fase intrauterina como nos primeiros anos de vida. Indiv\u00edduos com baixo peso ao nascer apresentam n\u00edveis plasm\u00e1ticos mais elevados de pr\u00f3-insulina, indicativo de maior risco para o desenvolvimento futuro de diabetes tipo 2 ou de s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tradicionalmente, as complica\u00e7\u00f5es do diabetes s\u00e3o categorizadas como dist\u00farbios microvasculares e macrovasculares, que resultam em retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana, doen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica.","id":10527494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradicionalmente, as complica\u00e7\u00f5es do diabetes s\u00e3o categorizadas como dist\u00farbios microvasculares e macrovasculares, que resultam em retinopatia, nefropatia, neuropatia, doen\u00e7a coronariana, doen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a arterial perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quanto ao diabetes tipo 2, condi\u00e7\u00e3o na qual a maioria dos indiv\u00edduos apresenta hipertens\u00e3o arterial e dislipidemia, as interven\u00e7\u00f5es devem abranger essas m\u00faltiplas anormalidades metab\u00f3licas, o que, al\u00e9m de prevenir o surgimento do diabetes, evitaria doen\u00e7as cardiovasculares e reduziria a mortalidade. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio perder peso, pois a obesidade na minoria das vezes est\u00e1 instalada, sendo dist\u00farbios n\u00e3o relacionados.","id":10527495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao diabetes tipo 2, condi\u00e7\u00e3o na qual a maioria dos indiv\u00edduos apresenta hipertens\u00e3o arterial e dislipidemia, as interven\u00e7\u00f5es devem abranger essas m\u00faltiplas anormalidades metab\u00f3licas, o que, al\u00e9m de prevenir o surgimento do diabetes, evitaria doen\u00e7as cardiovasculares e reduziria a mortalidade. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio perder peso, pois a obesidade na minoria das vezes est\u00e1 instalada, sendo dist\u00farbios n\u00e3o relacionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com pr\u00e9-diabetes frequentemente apresentam outros fatores que aumentam o risco de eventos cardiovasculares, como hipertens\u00e3o, obesidade e dislipidemia. Nestes casos \u00e9 necess\u00e1rio ainda ter aten\u00e7\u00e3o, a fim de identificar \u2013 e tratar \u2013 outros fatores de risco, como o tabagismo.","id":10527496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos com pr\u00e9-diabetes frequentemente apresentam outros fatores que aumentam o risco de eventos cardiovasculares, como hipertens\u00e3o, obesidade e dislipidemia. Nestes casos \u00e9 necess\u00e1rio ainda ter aten\u00e7\u00e3o, a fim de identificar \u2013 e tratar \u2013 outros fatores de risco, como o tabagismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com V a(as) afirmativas verdadeiras e F a(as) afirmativas falsas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diretriz de pr\u00e1tica cl\u00ednica para a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica\/DRC (Kidney Disease Outcomes Quality Initiative\/KDOQI, Academy 2020). ( ) Recomenda-se 25-35 kcal\/kg\/dia para adultos metabolicamente est\u00e1veis, baseado em idade, sexo, atividade f\u00edsica, estado nutricional, est\u00e1gio da DRC e comorbidades associadas. ( ) Embora n\u00e3o defina quantidades, recomenda-se ajustes na ingest\u00e3o alimentar de f\u00f3sforo para manter os n\u00edveis s\u00e9ricos do mineral nas varia\u00e7\u00f5es normais. Se houver indica\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o de f\u00f3sforo, deve-se considerar a biodisponibilidade das fontes (animal, vegetal, de aditivos). ( ) Embora as prote\u00ednas de origem vegetal possam ter a\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica positiva e poss\u00edvel benef\u00edcio cl\u00ednico para pacientes com DRC, as evid\u00eancias s\u00e3o insuficientes para recomendar a substitui\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas animais por vegetais. ( ) Sugere-se para adultos com DRC em di\u00e1lise ou p\u00f3s-transplante, com ou sem dislipidemia, a prescri\u00e7\u00e3o de uma dieta mediterr\u00e2nea.A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":94157,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"hu-ufjf-mg"},"banca":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Processos Seletivos da Universidade Federal de Juiz de Fora - COPESE\/UFJF","sigla":"COPESE UFJF","oab":false,"id":935,"slug":"copese-ufjf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2022-copese-ufjf-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:25:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2636558,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale com V a(as) afirmativas verdadeiras e F a(as) afirmativas falsas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 diretriz de pr\u00e1tica cl\u00ednica para a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica\/DRC (<em>Kidney Disease Outcomes Quality Initiative\/KDOQI<\/em>, Academy 2020). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se 25-35 kcal\/kg\/dia para adultos metabolicamente est\u00e1veis, baseado em idade, sexo, atividade f\u00edsica, estado nutricional, est\u00e1gio da DRC e comorbidades associadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora n\u00e3o defina quantidades, recomenda-se ajustes na ingest\u00e3o alimentar de f\u00f3sforo para manter os n\u00edveis s\u00e9ricos do mineral nas varia\u00e7\u00f5es normais. Se houver indica\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o de f\u00f3sforo, deve-se considerar a biodisponibilidade das fontes (animal, vegetal, de aditivos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora as prote\u00ednas de origem vegetal possam ter a\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica positiva e poss\u00edvel benef\u00edcio cl\u00ednico para pacientes com DRC, as evid\u00eancias s\u00e3o insuficientes para recomendar a substitui\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas animais por vegetais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sugere-se para adultos com DRC em di\u00e1lise ou p\u00f3s-transplante, com ou sem dislipidemia, a prescri\u00e7\u00e3o de uma dieta mediterr\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":10527396,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10527392,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":10527393,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":10527394,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":10527395,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":10527396,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes","id":26259,"slug":"tecnico-area-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma partida de basquetebol, um jogador da equipe ofensiva realiza um arremesso com salto da regi\u00e3o de tr\u00eas pontos. Ao arremessar a bola, ele estende uma de suas pernas \u00e0 frente, a qual entra em contato com o jogador da outra equipe que atuava como defensor. O jogador ofensivo consegue converter a cesta, mesmo entrando em contato com o defensor. Nesse caso a cesta deve ser","provas":[{"id":96311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes","id":26259,"slug":"tecnico-area-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:54:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658865,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma partida de basquetebol, um jogador da equipe ofensiva realiza um arremesso com salto da regi\u00e3o de tr\u00eas pontos. Ao arremessar a bola, ele estende uma de suas pernas \u00e0 frente, a qual entra em contato com o jogador da outra equipe que atuava como defensor. O jogador ofensivo consegue converter a cesta, mesmo entrando em contato com o defensor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso a cesta deve ser<\/p>","resposta":10629178,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anulada e uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso.","id":10629177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anulada e uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anulada e uma falta ofensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador que realizou o arremesso.","id":10629178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anulada e uma falta ofensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador que realizou o arremesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anulada, uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso e 3 lances livres devem ser cobrados pelo jogador que realizou o arremesso.","id":10629179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anulada, uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso e 3 lances livres devem ser cobrados pelo jogador que realizou o arremesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"computada, uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso e 3 lances livres devem ser cobrados pelo jogador que realizou o arremesso.","id":10629180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">computada, uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso e 3 lances livres devem ser cobrados pelo jogador que realizou o arremesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"computada, uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso e 1 lance livre deve ser cobrado pelo jogador que realizou o arremesso.","id":10629181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">computada, uma falta defensiva deve ser atribu\u00edda ao jogador em situa\u00e7\u00e3o de defesa no momento do arremesso e 1 lance livre deve ser cobrado pelo jogador que realizou o arremesso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 42","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes","id":26259,"slug":"tecnico-area-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma crian\u00e7a encontra-se no per\u00edodo de desenvolvimento dos movimentos especializados, existem diferentes par\u00e2metros pelos quais podemos identificar em qual est\u00e1gio desse per\u00edodo de desenvolvimento motor ela se encontra. \u00c9 correto afirmar que uma crian\u00e7a que realiza suas primeiras tentativas de refinar e combinar padr\u00f5es motores maduros que posteriormente podem ser transferidos para diversas modalidades esportivas encontra-se no est\u00e1gio de","provas":[{"id":96311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes","id":26259,"slug":"tecnico-area-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:55:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658871,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma crian\u00e7a encontra-se no per\u00edodo de desenvolvimento dos movimentos especializados, existem diferentes par\u00e2metros pelos quais podemos identificar em qual est\u00e1gio desse per\u00edodo de desenvolvimento motor ela se encontra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que uma crian\u00e7a que realiza suas primeiras tentativas de refinar e combinar padr\u00f5es motores maduros que posteriormente podem ser transferidos para diversas modalidades esportivas encontra-se no est\u00e1gio de<\/p>","resposta":10629207,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transi\u00e7\u00e3o.","id":10629207,"corpo":"<p>transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o.","id":10629208,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":10629209,"corpo":"<p>reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o.","id":10629210,"corpo":"<p>reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o permanente.","id":10629211,"corpo":"<p>utiliza\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 42","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes","id":26259,"slug":"tecnico-area-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos princ\u00edpios mais importantes do treinamento f\u00edsico \u00e9 o princ\u00edpio da sobrecarga. Para que se possa adequar esse princ\u00edpio aos objetivos desejados com o treinamento proposto, bem como aos indiv\u00edduos que ser\u00e3o submetidos a esse treinamento, dever\u00e3o ser aplicadas algumas vari\u00e1veis que podem ser manipuladas e alteradas. Essas vari\u00e1veis s\u00e3o:","provas":[{"id":96311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes","id":26259,"slug":"tecnico-area-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Esportes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-12 10:50:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2658849,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios mais importantes do treinamento f\u00edsico \u00e9 o princ\u00edpio da sobrecarga. Para que se possa adequar esse princ\u00edpio aos objetivos desejados com o treinamento proposto, bem como aos indiv\u00edduos que ser\u00e3o submetidos a esse treinamento, dever\u00e3o ser aplicadas algumas vari\u00e1veis que podem ser manipuladas e alteradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas vari\u00e1veis s\u00e3o:<\/p>","resposta":10629098,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frequ\u00eancia, velocidade e dura\u00e7\u00e3o.","id":10629097,"corpo":"<p>frequ\u00eancia, velocidade e dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia, intensidade e a dura\u00e7\u00e3o.","id":10629098,"corpo":"<p>frequ\u00eancia, intensidade e a dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pot\u00eancia, velocidade e variabilidade.","id":10629099,"corpo":"<p>pot\u00eancia, velocidade e variabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pot\u00eancia, intensidade e variabilidade.","id":10629100,"corpo":"<p>pot\u00eancia, intensidade e variabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"for\u00e7a, especificidade e individualidade. ","id":10629101,"corpo":"<p>for\u00e7a, especificidade e individualidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 42","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}