{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161613,"perPage":"100","pages":21617,"page":12455,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de hipertens\u00e3o cerebral que ocorre ap\u00f3s a revasculariza\u00e7\u00e3o cerebral e que geralmente ocorre ap\u00f3s um intervalo de tempo de dias \u00e9 devido na maioria dos casos a ocorr\u00eancia de:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785748,"hashId":"d1f5d40750d48b3566ca804fc8fab273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de hipertens\u00e3o cerebral que ocorre ap\u00f3s a revasculariza\u00e7\u00e3o cerebral e que geralmente ocorre ap\u00f3s um intervalo de tempo de dias \u00e9 devido na maioria dos casos a ocorr\u00eancia de:<\/p>","resposta":6818852,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","id":6818849,"corpo":"<p>Infarto agudo do mioc\u00e1rdio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taquiarritmias","id":6818850,"corpo":"<p>Taquiarritmias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hematoma","id":6818851,"corpo":"<p>Hematoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o","id":6818852,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99},{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do navegador de internet Mozilla Firefox deseja imprimir o conte\u00fado de uma p\u00e1gina web. Sabendo que o navegador est\u00e1 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o usu\u00e1rio poder\u00e1 utilizar o comando","provas":[{"id":59198,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Agente de Tributos - 2016"},{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"},{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1783460,"hashId":"996230b1d46e9c5557be4397426f3d70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio do navegador de internet Mozilla Firefox deseja imprimir o conte\u00fado de uma p\u00e1gina web. Sabendo que o navegador est\u00e1 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o usu\u00e1rio poder\u00e1 utilizar o comando<\/p>","resposta":6809903,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + N","id":6809901,"corpo":"<p>CTRL + N<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SHIFT + T","id":6809902,"corpo":"<p>SHIFT + T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + P","id":6809903,"corpo":"<p>CTRL + P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + I","id":6809904,"corpo":"<p>CTRL + I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ALT + I","id":6809905,"corpo":"<p>ALT + I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ju\u00e1 Garden Shopping, considerado o primeiro shopping de Juazeiro, segundo seus instituidores, dever\u00e1 gerar quantos empregos diretos? ","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785162,"hashId":"4196b45b2541a5d10b3bdb99da17172d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Ju\u00e1 Garden Shopping, considerado o primeiro shopping de Juazeiro, segundo seus instituidores, dever\u00e1 gerar quantos empregos diretos? <\/strong><\/p>","resposta":6816126,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.200.","id":6816122,"corpo":"<p>3.200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.100.","id":6816123,"corpo":"<p>1.100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.800.","id":6816124,"corpo":"<p>5.800.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.000.","id":6816125,"corpo":"<p>2.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.600.","id":6816126,"corpo":"<p>2.600.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com concentra\u00e7\u00e3o de 80% do total de gera\u00e7\u00e3o desse tipo de energia no Brasil, a regi\u00e3o Nordeste tem recebido muitos investimentos, e a Bahia apresenta uma peculiaridade que n\u00e3o \u00e9 encontrada nos demais estados, o que torna o estado o local mais atrativo para investidores, com perspectivas de ser o principal estado na gera\u00e7\u00e3o de energia","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785184,"hashId":"29334d5e6219410114e3670f24d23b3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com concentra\u00e7\u00e3o de 80% do total de gera\u00e7\u00e3o desse tipo de energia no Brasil, a regi\u00e3o Nordeste tem recebido muitos investimentos, e a Bahia apresenta uma peculiaridade que n\u00e3o \u00e9 encontrada nos demais estados, o que torna o estado o local mais atrativo para investidores, com perspectivas de ser o principal estado na gera\u00e7\u00e3o de energia<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","resposta":6816219,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solar.","id":6816216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de biomassa.","id":6816217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de biomassa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidr\u00e1ulica.","id":6816218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e\u00f3lica.","id":6816219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nica.","id":6816220,"corpo":"<p>mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de Mikulicz, Bishop-Koop, Santulli e Blanc s\u00e3o utilizadas para qual doen\u00e7a cong\u00eanita?","provas":[{"id":58516,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1785229,"hashId":"b5ed58dbcd0c3e3b55eae50877aafadf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas de Mikulicz, Bishop-Koop, Santulli e Blanc s\u00e3o utilizadas para qual doen\u00e7a cong\u00eanita?<\/p>","resposta":6816409,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdleo meconial","id":6816409,"corpo":"<p>\u00cdleo meconial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atresia intestinal","id":6816410,"corpo":"<p>Atresia intestinal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o duodenal","id":6816411,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o duodenal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peritonite Meconial","id":6816412,"corpo":"<p>Peritonite Meconial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bahia est\u00e1 preparando sua s\u00e9tima Parceria P\u00fablico Privada, dessa vez com o Reino Unido e na \u00e1rea de tecnologia, com o objetivo de","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785230,"hashId":"c8d5832f6a04775db541ae3c03c95c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A Bahia est\u00e1 preparando sua s\u00e9tima Parceria P\u00fablico Privada, dessa vez com o Reino Unido e na \u00e1rea de tecnologia, com o objetivo de<\/strong><\/p>","resposta":6816414,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar o aproveitamento hidroel\u00e9trico.","id":6816413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar o aproveitamento hidroel\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levar banda larga a todo o estado.","id":6816414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar banda larga a todo o estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capacitar for\u00e7a de seguran\u00e7a contra o terror.","id":6816415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacitar for\u00e7a de seguran\u00e7a contra o terror.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" inovar na produ\u00e7\u00e3o petroqu\u00edmica.","id":6816416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inovar na produ\u00e7\u00e3o petroqu\u00edmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fortalecer a fruticultura do estado.","id":6816417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fortalecer a fruticultura do estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sinal de Prehn positivo, pensar em:","provas":[{"id":58516,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1785249,"hashId":"1b024bd1ca2065635ebf57952b103c6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sinal de Prehn positivo, pensar em:<\/p>","resposta":6816497,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orquite","id":6816497,"corpo":"<p>Orquite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tor\u00e7\u00e3o testicular","id":6816498,"corpo":"<p>Tor\u00e7\u00e3o testicular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e9rnia inguinal encarcerada","id":6816499,"corpo":"<p>H\u00e9rnia inguinal encarcerada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrocele","id":6816500,"corpo":"<p>Hidrocele<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a s\u00edndrome caracterizada por defeitos no esterno, diafragma, peric\u00e1rdio emalforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas, inclusive a ectopia cordis:","provas":[{"id":58516,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1785265,"hashId":"f5826ebe950da5f61871e76ba11c1cb7","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a s\u00edndrome caracterizada por defeitos no esterno, diafragma, peric\u00e1rdio e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas, inclusive a <em>ectopia cordis:<\/em><\/p>","resposta":6816570,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Maffucci","id":6816567,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Maffucci<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Linha M\u00e9dia","id":6816568,"corpo":"<p>S\u00edndrome da Linha M\u00e9dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Apert","id":6816569,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Apert<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Cantrell","id":6816570,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Cantrell<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 3 meses de idade, chega ao pronto socorro com hist\u00f3ria de febre de 39.5\u00b0 C, de in\u00edcio h\u00e1 24 horas, e recusa das mamadas. Foram realizadas na emerg\u00eancia os seguintes exames: EAS, que mostrou pi\u00faria maci\u00e7a, e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias que revelou hidronefrose bilateral e bexiga de parede espessada. Neste caso a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":58516,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1785287,"hashId":"7e0ed3035b2cd272684c99854297c685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 3 meses de idade, chega ao pronto socorro com hist\u00f3ria de febre de 39.5\u00b0 C, de in\u00edcio h\u00e1 24 horas, e recusa das mamadas. Foram realizadas na emerg\u00eancia os seguintes exames: EAS, que mostrou pi\u00faria maci\u00e7a, e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias que revelou hidronefrose bilateral e bexiga de parede espessada. Neste caso a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":6816664,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose de jun\u00e7\u00e3o pieloureteral.","id":6816663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose de jun\u00e7\u00e3o pieloureteral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula de uretra posterior.","id":6816664,"corpo":"<p>V\u00e1lvula de uretra posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidronefrose transit\u00f3ria.","id":6816665,"corpo":"<p>Hidronefrose transit\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refluxo vesico-ureteral.","id":6816666,"corpo":"<p>Refluxo vesico-ureteral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico deve recomendar a realiza\u00e7\u00e3o de exames para pesquisar anomalias associadas a neonato com \u00e2nus imperfurado. Qual anomalia mais frequentemente associada ao \u00e2nus imperfurado?","provas":[{"id":58516,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":22878},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-pediatrica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1785289,"hashId":"af6dbdda02a03d102ffecc829b776fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico deve recomendar a realiza\u00e7\u00e3o de exames para pesquisar anomalias associadas a neonato com \u00e2nus imperfurado. Qual anomalia mais frequentemente associada ao \u00e2nus imperfurado?<\/p>","resposta":6816673,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrocefalia","id":6816672,"corpo":"<p>Hidrocefalia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atresia duodenal","id":6816673,"corpo":"<p>Atresia duodenal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o card\u00edaca","id":6816674,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00e3o card\u00edaca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o da medula cervical","id":6816675,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00e3o da medula cervical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Appezzato-da-Gl\u00f3ria e CarmelloGuerreiro (2012), a respeito das c\u00e9lulas especializadas da epiderme, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-botanica","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1778117,"hashId":"692053612279cd7ad4b032b042906d70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Appezzato-da-Gl\u00f3ria e CarmelloGuerreiro (2012), a respeito das c\u00e9lulas especializadas da epiderme, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6785840,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buliformes s\u00e3o c\u00e9lulas maiores que as demais epid\u00e9rmicas e possuem parede celular fina e grande vac\u00faolo.","id":6785836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buliformes s\u00e3o c\u00e9lulas maiores que as demais epid\u00e9rmicas e possuem parede celular fina e grande vac\u00faolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Litocistos s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, que cont\u00eam um cristal de carbonato de c\u00e1lcio denominado de cist\u00f3lito.","id":6785837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Litocistos s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, que cont\u00eam um cristal de carbonato de c\u00e1lcio denominado de cist\u00f3lito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silicosas s\u00e3o c\u00e9lulas pequenas, que possuem corpos silicosos de forma variada no lume, ou a s\u00edlica pode ser depositada na parede celular.","id":6785838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Silicosas s\u00e3o c\u00e9lulas pequenas, que possuem corpos silicosos de forma variada no lume, ou a s\u00edlica pode ser depositada na parede celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suberosas s\u00e3o c\u00e9lulas pequenas, que apresentam suas paredes suberificadas, o lume \u00e9 altamente vacuolizado e preenchido com subst\u00e2ncias erg\u00e1sticas.","id":6785839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suberosas s\u00e3o c\u00e9lulas pequenas, que apresentam suas paredes suberificadas, o lume \u00e9 altamente vacuolizado e preenchido com subst\u00e2ncias erg\u00e1sticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Papilas s\u00e3o c\u00e9lulas vivas, vacuoladas, podendo conter v\u00e1rios tipos de subst\u00e2ncias, como taninos, mucilagem, cristais e pigmentos.","id":6785840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Papilas s\u00e3o c\u00e9lulas vivas, vacuoladas, podendo conter v\u00e1rios tipos de subst\u00e2ncias, como taninos, mucilagem, cristais e pigmentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas expostas abaixo. Segundo Appezzato-da-Gl\u00f3ria e CarmelloGuerreiro (2012):I. Elementos de tubo crivado s\u00e3o c\u00e9lulas curtas que se caracterizam por apresentar \u00e1reas crivadas especializadas (placas crivadas) nas paredes terminais, e \u00e1reas crivadas nas paredes laterais. S\u00e3o exclusivas das gimnospermas.II. A regi\u00e3o do xilema secund\u00e1rio que se mant\u00e9m funcional apresenta-se mais clara e recebe o nome de alburno. As c\u00e9lulas do alburno, que se tornam inativas para o transporte de \u00e1gua, passam a constituir o cerne.III. O felog\u00eanio constitui o tecido meristem\u00e1tico, de origem secund\u00e1ria, que produz felema centrifugamente e feloderme centripetamente.IV. Os tilos formam-se quando uma ou mais c\u00e9lulas parenquim\u00e1ticas, adjacentes a um elemento de vaso ou traque\u00edde inativo, projetam-se atrav\u00e9s das pontoa\u00e7\u00f5es para o lume do elemento do vaso ou traque\u00edde, obliterando-o.Assinale a alternativa em que todas (a)s afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":58969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-botanica","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1778120,"hashId":"773048636d9795a49d4cc47389a88c9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas expostas abaixo. Segundo Appezzato-da-Gl\u00f3ria e CarmelloGuerreiro (2012):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elementos de tubo crivado s\u00e3o c\u00e9lulas curtas que se caracterizam por apresentar \u00e1reas crivadas especializadas (placas crivadas) nas paredes terminais, e \u00e1reas crivadas nas paredes laterais. S\u00e3o exclusivas das gimnospermas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A regi\u00e3o do xilema secund\u00e1rio que se mant\u00e9m funcional apresenta-se mais clara e recebe o nome de alburno. As c\u00e9lulas do alburno, que se tornam inativas para o transporte de \u00e1gua, passam a constituir o cerne.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O felog\u00eanio constitui o tecido meristem\u00e1tico, de origem secund\u00e1ria, que produz felema centrifugamente e feloderme centripetamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os tilos formam-se quando uma ou mais c\u00e9lulas parenquim\u00e1ticas, adjacentes a um elemento de vaso ou traque\u00edde inativo, projetam-se atrav\u00e9s das pontoa\u00e7\u00f5es para o lume do elemento do vaso ou traque\u00edde, obliterando-o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas (a)s afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S):<\/strong><\/p>","resposta":6785851,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV.","id":6785851,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III.","id":6785852,"corpo":"<p>Apenas I, II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II.","id":6785853,"corpo":"<p>Apenas I, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV.","id":6785854,"corpo":"<p>Apenas III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":6785855,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique cada uma das afirmativas abaixo como VERDADEIRA (V) ou FALSA (F), segundo Appezzato-da-Gl\u00f3ria e Carmello-Guerreiro (2012):( ) Par\u00eanquima pali\u00e7\u00e1dico \u00e9 encontrado principalmente no mesofilo e constitu\u00eddo de um ou mais estratos celulares, com grande quantidade de cloroplast\u00eddios e poucos espa\u00e7os intercelulares.( ) Par\u00eanquima esponjoso apresenta c\u00e9lulas de formato irregular, com proje\u00e7\u00f5es laterais, conectadas \u00e0s c\u00e9lulas adjacentes, delimitando espa\u00e7os intercelulares, que podem ter amplitudes variadas.( ) Col\u00eanquima \u00e9 um tecido de sustenta\u00e7\u00e3o, presente na periferia ou nas camadas mais internas do \u00f3rg\u00e3o, no corpo prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio da planta.( ) Escler\u00eanquima \u00e9 constitu\u00eddo de c\u00e9lulas vivas, este tecido origina-se do meristema fundamental e a plasticidade da parede celular possibilita o crescimento do \u00f3rg\u00e3o ou do tecido at\u00e9 atingir a maturidade.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETAS, de cima para baixo:","provas":[{"id":58969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-botanica","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1778123,"hashId":"1269e449513aa4b070ce5011b6511974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique cada uma das afirmativas abaixo como VERDADEIRA (V) ou FALSA (F), segundo Appezzato-da-Gl\u00f3ria e Carmello-Guerreiro (2012):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Par\u00eanquima pali\u00e7\u00e1dico \u00e9 encontrado principalmente no mesofilo e constitu\u00eddo de um ou mais estratos celulares, com grande quantidade de cloroplast\u00eddios e poucos espa\u00e7os intercelulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Par\u00eanquima esponjoso apresenta c\u00e9lulas de formato irregular, com proje\u00e7\u00f5es laterais, conectadas \u00e0s c\u00e9lulas adjacentes, delimitando espa\u00e7os intercelulares, que podem ter amplitudes variadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Col\u00eanquima \u00e9 um tecido de sustenta\u00e7\u00e3o, presente na periferia ou nas camadas mais internas do \u00f3rg\u00e3o, no corpo prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio da planta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Escler\u00eanquima \u00e9 constitu\u00eddo de c\u00e9lulas vivas, este tecido origina-se do meristema fundamental e a plasticidade da parede celular possibilita o crescimento do \u00f3rg\u00e3o ou do tecido at\u00e9 atingir a maturidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas <strong>CORRETAS<\/strong>, de cima para baixo:<\/p>","resposta":6785869,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6785866,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6785867,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6785868,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6785869,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6785870,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bri\u00f3fitas e as plantas vasculares compartilham um n\u00famero de caracter\u00edsticas que as distinguem das car\u00f3fitas (algas verdes). Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o CORRETAS, segundo Raven et al. (2011):I. A presen\u00e7a de gamet\u00e2ngios masculinos e gamet\u00e2ngios femininos, chamados de anter\u00eddios e arqueg\u00f4nios, respectivamente, com uma camada protetora de c\u00e9lulas est\u00e9reis conhecida como envolt\u00f3rio.II. A reten\u00e7\u00e3o do zigoto e do embri\u00e3o multicelular em desenvolvimento ou do espor\u00f3fito jovem dentro do arqueg\u00f4nio ou gamet\u00f3fito feminino.III. A presen\u00e7a de um espor\u00f3fito diploide multicelular, que resulta em um aumento do n\u00famero de meiose e do n\u00famero de esporos que podem ser produzidos ap\u00f3s cada evento de fecunda\u00e7\u00e3o.IV. Os espor\u00e2ngios multicelulares que s\u00e3o constitu\u00eddos por um envolt\u00f3rio de c\u00e9lulas est\u00e9reis e um tecido interno produtor de esporos (espor\u00f3geno). V. Mei\u00f3sporos com a parede contendo esporopolenina, que resiste \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 desseca\u00e7\u00e3o.VI. Tecidos produzidos por um meristema apical","provas":[{"id":58969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-botanica","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1778126,"hashId":"744e1621e13d810a1dc135e6a0056019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bri\u00f3fitas e as plantas vasculares compartilham um n\u00famero de caracter\u00edsticas que as distinguem das car\u00f3fitas (algas verdes). Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o CORRETAS, segundo Raven et al. (2011):<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A presen\u00e7a de gamet\u00e2ngios masculinos e gamet\u00e2ngios femininos, chamados de anter\u00eddios e arqueg\u00f4nios, respectivamente, com uma camada protetora de c\u00e9lulas est\u00e9reis conhecida como envolt\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A reten\u00e7\u00e3o do zigoto e do embri\u00e3o multicelular em desenvolvimento ou do espor\u00f3fito jovem dentro do arqueg\u00f4nio ou gamet\u00f3fito feminino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A presen\u00e7a de um espor\u00f3fito diploide multicelular, que resulta em um aumento do n\u00famero de meiose e do n\u00famero de esporos que podem ser produzidos ap\u00f3s cada evento de fecunda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os espor\u00e2ngios multicelulares que s\u00e3o constitu\u00eddos por um envolt\u00f3rio de c\u00e9lulas est\u00e9reis e um tecido interno produtor de esporos (espor\u00f3geno). V. Mei\u00f3sporos com a parede contendo esporopolenina, que resiste \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o e \u00e0 desseca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Tecidos produzidos por um meristema apical<\/p>","resposta":6785885,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, IV.","id":6785881,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III, IV, VI.","id":6785882,"corpo":"<p>Apenas I, II, III, IV, VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV, V, VI.","id":6785883,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV, V, VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV, V, VI.","id":6785884,"corpo":"<p>Apenas IV, V, VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI.","id":6785885,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V, VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique cada uma das afirmativas abaixo como VERDADEIRA (V) ou FALSA (F), no que se refere ao ciclo de vida de um musgo, segundo Raven et al. (2011):( ) O zigoto se divide meioticamente, formando o espor\u00f3fito.( ) Os anterozoides s\u00e3o liberados do anter\u00eddio maduro e, ao chegar pr\u00f3ximo a um arqueg\u00f4nio, s\u00e3o quimicamente atra\u00eddos para o canal do colo.( ) A mitose ocorre dentro da c\u00e1psula, resultando na forma\u00e7\u00e3o dos esporos diploides.( ) Dentro do arqueg\u00f4nio, um dos anterozoides se funde \u00e0 oosfera, produzindo o zigoto.( ) O esporo diploide germina formando um protonema filamentoso ramificado, a partir do qual o gamet\u00f3fito folhoso se desenvolve.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETAS de cima para baixo:","provas":[{"id":58969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-botanica","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1778131,"hashId":"fb3b299b89bc30503d49563c9fbee2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique cada uma das afirmativas abaixo como VERDADEIRA (V) ou FALSA (F), no que se refere ao ciclo de vida de um musgo, segundo Raven et al. (2011):<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O zigoto se divide meioticamente, formando o espor\u00f3fito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os anterozoides s\u00e3o liberados do anter\u00eddio maduro e, ao chegar pr\u00f3ximo a um arqueg\u00f4nio, s\u00e3o quimicamente atra\u00eddos para o canal do colo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mitose ocorre dentro da c\u00e1psula, resultando na forma\u00e7\u00e3o dos esporos diploides.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentro do arqueg\u00f4nio, um dos anterozoides se funde \u00e0 oosfera, produzindo o zigoto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O esporo diploide germina formando um protonema filamentoso ramificado, a partir do qual o gamet\u00f3fito folhoso se desenvolve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas <strong>CORRETAS <\/strong>de cima para baixo:<\/p>","resposta":6785908,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6785906,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6785907,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6785908,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6785909,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6785910,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Protista","oab":false,"nome":"Reino Protista","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402570,"slug":"biologia-reino-protista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fruto \u00e9 a estrutura formada pelo desenvolvimento do ov\u00e1rio quase sempre ap\u00f3s a poliniza\u00e7\u00e3o e a fecunda\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de gineceu e frutos (GON\u00c7ALVES e LORENZI, 2011), analise os itens abaixo:I. Gineceu sinc\u00e1rpico - termo que designa carpelos fundidos entre si, formando um \u00fanico ov\u00e1rio.II. Gineceu apoc\u00e1rpico - os carpelos que formam o gineceu encontram-se individualizados. \u00c9 o mesmo que gamocarpelar.III. Gineceu unicarpelar - gineceu constitu\u00eddo por um \u00fanico carpelo. \u00c9 o mesmo que monocarpelar.IV. Fruto simples - fruto origin\u00e1rio de v\u00e1rios ov\u00e1rios apoc\u00e1rpicos de uma \u00fanica flor que crescem como uma estrutura \u00fanica.V. Fruto agregado - fruto onde v\u00e1rias flores se unem para formar uma s\u00f3 estrutura, um s\u00f3 \u201cfruto\u201d.Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o INCORRETAS:","provas":[{"id":58969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica","id":23079},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia-botanica","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia Bot\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1778145,"hashId":"322b9620f627e15bbbc979c2234b1c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fruto \u00e9 a estrutura formada pelo desenvolvimento do ov\u00e1rio quase sempre ap\u00f3s a poliniza\u00e7\u00e3o e a fecunda\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de gineceu e frutos (GON\u00c7ALVES e LORENZI, 2011), analise os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gineceu sinc\u00e1rpico - termo que designa carpelos fundidos entre si, formando um \u00fanico ov\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gineceu apoc\u00e1rpico - os carpelos que formam o gineceu encontram-se individualizados. \u00c9 o mesmo que gamocarpelar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Gineceu unicarpelar - gineceu constitu\u00eddo por um \u00fanico carpelo. \u00c9 o mesmo que monocarpelar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Fruto simples - fruto origin\u00e1rio de v\u00e1rios ov\u00e1rios apoc\u00e1rpicos de uma \u00fanica flor que crescem como uma estrutura \u00fanica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Fruto agregado - fruto onde v\u00e1rias flores se unem para formar uma s\u00f3 estrutura, um s\u00f3 \u201cfruto\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as afirmativas est\u00e3o <strong>INCORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6785973,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, IV, V","id":6785973,"corpo":"<p>Apenas II, IV, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III.","id":6785974,"corpo":"<p>Apenas II, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III.","id":6785975,"corpo":"<p>Apenas I, II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, V.","id":6785976,"corpo":"<p>Apenas I, II, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV, V.","id":6785977,"corpo":"<p>Apenas III, IV, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa industrial adquiriu uma m\u00e1quina por R$ 20.000,00, em 02 de janeiro de 2013. Foi estimado um tempo de vida \u00fatil de cinco (5) anos e o valor residual de R$ 5.000,00. Decorridos dois anos completos de uso, a referida m\u00e1quina foi vendida por R$ 10.000,00, \u00e0 vista. Sabendo-se que a deprecia\u00e7\u00e3o foi realizada pelo m\u00e9todo da soma dos d\u00edgitos dos anos, o valor do resultado da venda da m\u00e1quina, com base nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, \u00e9 um(a):","provas":[{"id":58970,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1778162,"hashId":"afdc9b591a69ed820b555ccd5e5700e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa industrial adquiriu uma m\u00e1quina por R$ 20.000,00, em 02 de janeiro de 2013. Foi estimado um tempo de vida \u00fatil de cinco (5) anos e o valor residual de R$ 5.000,00. Decorridos dois anos completos de uso, a referida m\u00e1quina foi vendida por R$ 10.000,00, \u00e0 vista. Sabendo-se que a deprecia\u00e7\u00e3o foi realizada pelo m\u00e9todo da soma dos d\u00edgitos dos anos, o valor do resultado da venda da m\u00e1quina, com base nas informa\u00e7\u00f5es fornecidas, \u00e9 um(a):<\/p>","resposta":6786057,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganho de R$ 1.000,00","id":6786053,"corpo":"<p>ganho de R$ 1.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda de R$ 3.000,00.","id":6786054,"corpo":"<p>perda de R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda de R$ 2.000,00.","id":6786055,"corpo":"<p>perda de R$ 2.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ganho de R$ 5.000,00.","id":6786056,"corpo":"<p>ganho de R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda de R$ 1.000,00.","id":6786057,"corpo":"<p>perda de R$ 1.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Marisa Fonterrada (2008), a atitude filos\u00f3fica na profiss\u00e3o do educador musical contribui para:I. Estabelecer objetivos, metas e referenciais como fundamentos para pr\u00e1ticas adequadas e significativas.II. Compreender as concep\u00e7\u00f5es de m\u00fasica subjacentes aos processos de ensino e aprendizagem musical.III. Construir metodologias eficazes e universais, aplic\u00e1veis a todas as situa\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem de m\u00fasica.Assinale a alternativa na qual todas as afirma\u00e7\u00f5es indicadas est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778164,"hashId":"1de97a20a230bf10949d79d3acc72788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Marisa Fonterrada (2008), a atitude filos\u00f3fica na profiss\u00e3o do educador musical contribui para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estabelecer objetivos, metas e referenciais como fundamentos para pr\u00e1ticas adequadas e significativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compreender as concep\u00e7\u00f5es de m\u00fasica subjacentes aos processos de ensino e aprendizagem musical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Construir metodologias eficazes e universais, aplic\u00e1veis a todas as situa\u00e7\u00f5es de ensino e aprendizagem de m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual todas as afirma\u00e7\u00f5es indicadas est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":6786066,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6786063,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6786064,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6786065,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6786066,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6786067,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos conduzidos por Carl Seashore na \u00e1rea de Psicologia da M\u00fasica buscavam a avalia\u00e7\u00e3o objetiva do \u201ctalento musical\u201d, considerando aspectos cognitivos e sensoriais mensur\u00e1veis por meio de testes de habilidades ligadas a par\u00e2metros sonoros. Sobre essas ideias, \u00e9 poss\u00edvel observar a influ\u00eancia do(a) _________ que marcou o ensino de m\u00fasica no in\u00edcio do ________.A alternativa que completa a frase CORRETAMENTE, na ordem em que as lacunas aparecem no texto, \u00e9:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778165,"hashId":"b6f58ef329c13bd0ecfd9fe79e458c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos conduzidos por Carl Seashore na \u00e1rea de Psicologia da M\u00fasica buscavam a avalia\u00e7\u00e3o objetiva do \u201ctalento musical\u201d, considerando aspectos cognitivos e sensoriais mensur\u00e1veis por meio de testes de habilidades ligadas a par\u00e2metros sonoros. Sobre essas ideias, \u00e9 poss\u00edvel observar a influ\u00eancia do(a) _________ que marcou o ensino de m\u00fasica no in\u00edcio do ________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa a frase <strong><u>CORRETAMENTE<\/u><\/strong>, na ordem em que as lacunas aparecem no texto, \u00e9:<\/p>","resposta":6786068,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Psicologia Experimental; s\u00e9culo XX.","id":6786068,"corpo":"<p>Psicologia Experimental; s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gestalt; s\u00e9culo XX.","id":6786069,"corpo":"<p>Gestalt; s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola Nova; s\u00e9culo XIX.","id":6786070,"corpo":"<p>Escola Nova; s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Behaviorismo; s\u00e9culo XIX.","id":6786071,"corpo":"<p>Behaviorismo; s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Construtivismo; s\u00e9culo XXI.","id":6786072,"corpo":"<p>Construtivismo; s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns educadores musicais brasileiros elaboraram propostas de ensino de m\u00fasica que apresentam paralelos com os m\u00e9todos ativos organizados por educadores europeus. Assinale a afirmativa que relaciona CORRETAMENTE o educador brasileiro ao educador europeu que o influenciou e \u00e0s caracter\u00edsticas que suas abordagens apresentam em comum:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778168,"hashId":"5dcdc0c4f1feee88cd72e473d395336f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns educadores musicais brasileiros elaboraram propostas de ensino de m\u00fasica que apresentam paralelos com os m\u00e9todos ativos organizados por educadores europeus. Assinale a afirmativa que relaciona CORRETAMENTE o educador brasileiro ao educador europeu que o influenciou e \u00e0s caracter\u00edsticas que suas abordagens apresentam em comum:<\/p>","resposta":6786087,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta de Gazzi de S\u00e1 possui pontos em comum com a abordagem de Willems: o uso de um sistema de solfejo por silaba\u00e7\u00e3o e manossolfa e a ado\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rio folcl\u00f3rico.","id":6786083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de Gazzi de S\u00e1 possui pontos em comum com a abordagem de Willems: o uso de um sistema de solfejo por silaba\u00e7\u00e3o e manossolfa e a ado\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rio folcl\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta de Villa-Lobos assemelha-se \u00e0 de Orff, pela pr\u00e1tica do canto orfe\u00f4nico, pelo foco na aprendizagem da nota\u00e7\u00e3o tradicional e pelo uso de um instrumental caracter\u00edstico.","id":6786084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de Villa-Lobos assemelha-se \u00e0 de Orff, pela pr\u00e1tica do canto orfe\u00f4nico, pelo foco na aprendizagem da nota\u00e7\u00e3o tradicional e pelo uso de um instrumental caracter\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta de Cacilda Barbosa assemelha-se ao m\u00e9todo Dalcroze, que enfatiza o solfejo, o ditado e a execu\u00e7\u00e3o de instrumentos de percuss\u00e3o.","id":6786085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de Cacilda Barbosa assemelha-se ao m\u00e9todo Dalcroze, que enfatiza o solfejo, o ditado e a execu\u00e7\u00e3o de instrumentos de percuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta de Esther Scliar assemelha-se ao m\u00e9todo Kod\u00e1ly, tendo em comum com ele o uso de um sistema de solfejo baseado na silaba\u00e7\u00e3o r\u00edtmica e na manossolfa.","id":6786086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de Esther Scliar assemelha-se ao m\u00e9todo Kod\u00e1ly, tendo em comum com ele o uso de um sistema de solfejo baseado na silaba\u00e7\u00e3o r\u00edtmica e na manossolfa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposta de S\u00e1 Pereira tem afinidade com a metodologia de Dalcroze, que valoriza o movimento corporal ativo como forma de vivenciar os fen\u00f4menos r\u00edtmicos musicais.","id":6786087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de S\u00e1 Pereira tem afinidade com a metodologia de Dalcroze, que valoriza o movimento corporal ativo como forma de vivenciar os fen\u00f4menos r\u00edtmicos musicais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a concep\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica pian\u00edstica de Jos\u00e9 Alberto Kaplan, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:I. Uma t\u00e9cnica eficaz permite atingir um determinado objetivo no menor tempo e com o menor gasto de energia poss\u00edvel.II. A realiza\u00e7\u00e3o de cada obra musical apresenta diferentes exig\u00eancias ao int\u00e9rprete, sendo necess\u00e1ria a forma\u00e7\u00e3o de novas estruturas adequadas a cada caso.III. Todas as t\u00e9cnicas apresentam o mesmo n\u00edvel de efici\u00eancia, pois diferentes int\u00e9rpretes podem adapt\u00e1-las a suas necessidades.IV. O elemento essencial e comum a todas as t\u00e9cnicas \u00e9 o movimento.V. O estudo do movimento deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos de ordem f\u00edsica e psicol\u00f3gica.Assinale a alternativa na qual todas as afirmativas indicadas est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778174,"hashId":"06cc3eb1eb96acdddfcf141940079577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a concep\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica pian\u00edstica de Jos\u00e9 Alberto Kaplan, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma t\u00e9cnica eficaz permite atingir um determinado objetivo no menor tempo e com o menor gasto de energia poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A realiza\u00e7\u00e3o de cada obra musical apresenta diferentes exig\u00eancias ao int\u00e9rprete, sendo necess\u00e1ria a forma\u00e7\u00e3o de novas estruturas adequadas a cada caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todas as t\u00e9cnicas apresentam o mesmo n\u00edvel de efici\u00eancia, pois diferentes int\u00e9rpretes podem adapt\u00e1-las a suas necessidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O elemento essencial e comum a todas as t\u00e9cnicas \u00e9 o movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O estudo do movimento deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos de ordem f\u00edsica e psicol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual todas as afirmativas indicadas est\u00e3o <strong><u>CORRETAS<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6786114,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":6786113,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV e V.","id":6786114,"corpo":"<p>Apenas I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V.","id":6786115,"corpo":"<p>Apenas I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6786116,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V.","id":6786117,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma abordagem de ensino de educa\u00e7\u00e3o musical que \u00e9 utilizada atualmente para ensino de diversos instrumentos apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: valoriza\u00e7\u00e3o do ambiente familiar e da influ\u00eancia parental no processo de ensino e aprendizagem; abordagem da l\u00edngua materna; preced\u00eancia da audi\u00e7\u00e3o sobre a nota\u00e7\u00e3o; promo\u00e7\u00e3o de atividades coletivas como forma de motiva\u00e7\u00e3o e potencializa\u00e7\u00e3o da aprendizagem. Esta abordagem, assim caracterizada, \u00e9 de autoria de qual destes educadores musicais?","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778177,"hashId":"6097e43cb9ec1dc5d11b1a9c2c944a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma abordagem de ensino de educa\u00e7\u00e3o musical que \u00e9 utilizada atualmente para ensino de diversos instrumentos apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: valoriza\u00e7\u00e3o do ambiente familiar e da influ\u00eancia parental no processo de ensino e aprendizagem; abordagem da l\u00edngua materna; preced\u00eancia da audi\u00e7\u00e3o sobre a nota\u00e7\u00e3o; promo\u00e7\u00e3o de atividades coletivas como forma de motiva\u00e7\u00e3o e potencializa\u00e7\u00e3o da aprendizagem. Esta abordagem, assim caracterizada, \u00e9 de autoria de qual destes educadores musicais?<\/p>","resposta":6786131,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John Paynter.","id":6786128,"corpo":"<p>John Paynter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Murray Schaeffer.","id":6786129,"corpo":"<p>Murray Schaeffer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maurice Martenot.","id":6786130,"corpo":"<p>Maurice Martenot.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shinichi Suzuki.","id":6786131,"corpo":"<p>Shinichi Suzuki.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Robert Pace.","id":6786132,"corpo":"<p>Robert Pace.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a an\u00e1lise de m\u00e9todos para ensino de piano em grupo realizada por Montandon (1992), assinale qual das assertivas abaixo est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778178,"hashId":"a60d92325087089553c77abf5880e48a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a an\u00e1lise de m\u00e9todos para ensino de piano em grupo realizada por Montandon (1992), assinale qual das assertivas abaixo est\u00e1 <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6786135,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As justificativas para o ensino de m\u00fasica e para os formatos adotados para a aula de piano variam de acordo com as tend\u00eancias sociais de cada \u00e9poca.","id":6786133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As justificativas para o ensino de m\u00fasica e para os formatos adotados para a aula de piano variam de acordo com as tend\u00eancias sociais de cada \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas metodologias de ensino de piano analisadas pela autora, prevalece a proposta de aliar o desenvolvimento da execu\u00e7\u00e3o \u00e0 compreens\u00e3o musical.","id":6786134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas metodologias de ensino de piano analisadas pela autora, prevalece a proposta de aliar o desenvolvimento da execu\u00e7\u00e3o \u00e0 compreens\u00e3o musical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aula de piano em grupo serve para produzir um aumento de p\u00fablico e consumidores de m\u00fasica erudita.","id":6786135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aula de piano em grupo serve para produzir um aumento de p\u00fablico e consumidores de m\u00fasica erudita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos maiores entraves \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de propostas de renova\u00e7\u00e3o da aula de piano \u00e9 o fato de que, entre os professores, falta conhecimento sobre os processos de aprendizagem.","id":6786136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores entraves \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de propostas de renova\u00e7\u00e3o da aula de piano \u00e9 o fato de que, entre os professores, falta conhecimento sobre os processos de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino de piano em grupo pode ter como finalidade o ensino do instrumento, conduzido de tal maneira, por\u00e9m, que proporcione ao aluno a compreens\u00e3o daquilo que executa.","id":6786137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de piano em grupo pode ter como finalidade o ensino do instrumento, conduzido de tal maneira, por\u00e9m, que proporcione ao aluno a compreens\u00e3o daquilo que executa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que est\u00e3o relacionados de forma CORRETA os seguintes padr\u00f5es r\u00edtmicos com dan\u00e7as do per\u00edodo barroco:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778182,"hashId":"8847dae8abfc81fc4e572778fdef6612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que est\u00e3o relacionados de forma <strong><u>CORRETA <\/u><\/strong>os seguintes padr\u00f5es r\u00edtmicos com dan\u00e7as do per\u00edodo barroco:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/questao\/1778182-20210702115825000000-0.png\"><\/p>","resposta":6786153,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - gavote; II - bourr\u00e9e; III - alemanda.","id":6786152,"corpo":"<p>I - gavote; II - <em>bourr\u00e9e<\/em>; III - alemanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - bourr\u00e9e; II - giga; III - alemanda.","id":6786153,"corpo":"<p>I - <em>bourr\u00e9e<\/em>; II - giga; III - alemanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - bourr\u00e9e; II - giga; III - minueto.","id":6786154,"corpo":"<p>I - <em>bourr\u00e9e<\/em>; II - giga; III - minueto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - chacona; II - giga; III - sarabanda.","id":6786155,"corpo":"<p>I - chacona; II - giga; III - sarabanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - alemanda; II - minueto; III - bourr\u00e9e.","id":6786156,"corpo":"<p>I - alemanda; II - minueto; III - <em>bourr\u00e9e<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual em todos os casos est\u00e3o relacionados de forma CORRETA compositores com per\u00edodos ou fatos hist\u00f3ricos brasileiros:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778183,"hashId":"42e65bedc674fe530c32f43b9a45fba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual em todos os casos est\u00e3o relacionados de forma <strong><u>CORRETA <\/u><\/strong>compositores com per\u00edodos ou fatos hist\u00f3ricos brasileiros:<\/p>","resposta":6786157,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heitor Villa-Lobos\/Estado Novo; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil Imp\u00e9rio; Alberto Nepomuceno\/Primeira Rep\u00fablica; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil col\u00f4nia.","id":6786157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heitor Villa-Lobos\/Estado Novo; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil Imp\u00e9rio; Alberto Nepomuceno\/Primeira Rep\u00fablica; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil col\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marlos Nobre\/contemporaneidade; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil col\u00f4nia; Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita\/Brasil col\u00f4nia; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil Imp\u00e9rio.","id":6786158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marlos Nobre\/contemporaneidade; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil col\u00f4nia; Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita\/Brasil col\u00f4nia; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil Imp\u00e9rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Heitor Villa-Lobos\/Estado Novo; Marlos Nobre\/contemporaneidade; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil Imp\u00e9rio; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil col\u00f4nia.","id":6786159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heitor Villa-Lobos\/Estado Novo; Marlos Nobre\/contemporaneidade; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil Imp\u00e9rio; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil col\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil Imp\u00e9rio; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil Imp\u00e9rio; Alberto Nepomuceno\/Primeira Rep\u00fablica; Heitor Villa-Lobos\/Semana de arte moderna.","id":6786160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Brasil Imp\u00e9rio; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Brasil Imp\u00e9rio; Alberto Nepomuceno\/Primeira Rep\u00fablica; Heitor Villa-Lobos\/Semana de arte moderna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Marlos Nobre\/contemporaneidade; Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita\/Brasil col\u00f4nia; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Primeira Rep\u00fablica; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Estado Novo.","id":6786161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marlos Nobre\/contemporaneidade; Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita\/Brasil col\u00f4nia; Ant\u00f4nio Carlos Gomes\/Primeira Rep\u00fablica; Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\/Estado Novo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias e b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o, conforme a Lei n\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, deve:","provas":[{"id":58970,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1778200,"hashId":"723647dca6b675912477861c872fabaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto da aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias e b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o, conforme a Lei n\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, deve:<\/p>","resposta":6786241,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitar pelo resultado.","id":6786240,"corpo":"<p>Transitar pelo resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser reconhecido em conta de reserva de capital.","id":6786241,"corpo":"<p>Ser reconhecido em conta de reserva de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser reconhecido em conta de reserva de lucro.","id":6786242,"corpo":"<p>Ser reconhecido em conta de reserva de lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser reconhecido em conta redutora das despesas financeiras.","id":6786243,"corpo":"<p>Ser reconhecido em conta redutora das despesas financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser contabilizado no passivo.","id":6786244,"corpo":"<p>Ser contabilizado no passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria, o munic\u00edpio fict\u00edcio \"Mundo Encantado\" n\u00e3o incluiu receitas de uma autarquia que faz parte da administra\u00e7\u00e3o indireta do munic\u00edpio em quest\u00e3o. Entretanto, a op\u00e7\u00e3o pela n\u00e3o inclus\u00e3o da receita mencionada foi porque esse recurso seria utilizado pela pr\u00f3pria autarquia para cobrir parte de suas despesas. Ao analisar esse fato \u00e0 luz dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58970,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1778202,"hashId":"e60894a50d6ea5e5ac3ec6c713266aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao elaborar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria, o munic\u00edpio fict\u00edcio \"Mundo Encantado\" n\u00e3o incluiu receitas de uma autarquia que faz parte da administra\u00e7\u00e3o indireta do munic\u00edpio em quest\u00e3o. Entretanto, a op\u00e7\u00e3o pela n\u00e3o inclus\u00e3o da receita mencionada foi porque esse recurso seria utilizado pela pr\u00f3pria autarquia para cobrir parte de suas despesas. Ao analisar esse fato \u00e0 luz dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6786252,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato contraria o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto.","id":6786250,"corpo":"<p>O ato contraria o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ato est\u00e1 de acordo com o principio da unidade porque as receitas da autarquia n\u00e3o devem compor o or\u00e7amento da administra\u00e7\u00e3o direta.","id":6786251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato est\u00e1 de acordo com o principio da unidade porque as receitas da autarquia n\u00e3o devem compor o or\u00e7amento da administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ato contraria o princ\u00edpio da universalidade.","id":6786252,"corpo":"<p>O ato contraria o princ\u00edpio da universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato est\u00e1 de acordo com o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto, tendo em vista que o valor da receita ser\u00e1 utilizado para cobrir despesas da pr\u00f3pria autarquia.","id":6786253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato est\u00e1 de acordo com o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto, tendo em vista que o valor da receita ser\u00e1 utilizado para cobrir despesas da pr\u00f3pria autarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ato est\u00e1 de acordo com o princ\u00edpio da exclusividade porque a lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode conter receitas da administra\u00e7\u00e3o indireta, mesmo que esta seja dependente.","id":6786254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato est\u00e1 de acordo com o princ\u00edpio da exclusividade porque a lei or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o pode conter receitas da administra\u00e7\u00e3o indireta, mesmo que esta seja dependente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Carvalho (2014), que faz refer\u00eancia ao artigo 43 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, a abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais dever\u00e1 ser justificada e ainda indicar as fontes de recursos. O super\u00e1vit financeiro \u00e9 um dos recursos que pode ser utilizado para abertura de tais cr\u00e9ditos adicionais. Logo, com rela\u00e7\u00e3o ao super\u00e1vit financeiro, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58970,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1778203,"hashId":"58e167108a5a45cd7f23fe18b79a5331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Carvalho (2014), que faz refer\u00eancia ao artigo 43 da Lei n\u00ba 4.320\/1964, a abertura de cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais dever\u00e1 ser justificada e ainda indicar as fontes de recursos. O super\u00e1vit financeiro \u00e9 um dos recursos que pode ser utilizado para abertura de tais cr\u00e9ditos adicionais. Logo, com rela\u00e7\u00e3o ao super\u00e1vit financeiro, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6786255,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 apurado no balan\u00e7o patrimonial e corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre o ativo circulante e o passivo circulante.","id":6786255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 apurado no balan\u00e7o patrimonial e corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre o ativo circulante e o passivo circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre ingressos e disp\u00eandios e \u00e9 apurado no balan\u00e7o financeiro.","id":6786256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre ingressos e disp\u00eandios e \u00e9 apurado no balan\u00e7o financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre as receitas previstas e as despesas fixadas e \u00e9 apurado no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6786257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre as receitas previstas e as despesas fixadas e \u00e9 apurado no balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre as disponibilidades e passivos financeiros e \u00e9 apurado no balan\u00e7o patrimonial.","id":6786258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre as disponibilidades e passivos financeiros e \u00e9 apurado no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre as receitas e os desembolsos e \u00e9 apurado no fluxo de caixa.","id":6786259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde \u00e0 diferen\u00e7a positiva entre as receitas e os desembolsos e \u00e9 apurado no fluxo de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que os seguintes elementos formais\/estil\u00edsticos est\u00e3o CORRETAMENTE associados com determinados compositores em todos os quatro casos citados:1. Baixo de Alberti2. Escala de tons inteiros3. Piano preparado4. Cluster","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778233,"hashId":"bc0c1296e7dba8e539b05977a63434c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que os seguintes elementos formais\/estil\u00edsticos est\u00e3o <strong><u>CORRETAMENTE <\/u><\/strong>associados com determinados compositores em todos os quatro casos citados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Baixo de Alberti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Escala de tons inteiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Piano preparado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. <em>Cluster<\/em><\/p>","resposta":6786397,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixo de Alberti\/Mozart; Piano preparado\/Cage; Cluster\/Henry Cowell; Escala de tons inteiros\/Debussy.","id":6786397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo de Alberti\/Mozart; Piano preparado\/Cage; <em>Cluster<\/em>\/Henry Cowell; Escala de tons inteiros\/Debussy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo de Alberti\/J. S. Bach; Piano preparado\/Henry Cowell; Escala de tons inteiros\/Villa-Lobos; Piano preparado\/Boulez.","id":6786398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo de Alberti\/J. S. Bach; Piano preparado\/Henry Cowell; Escala de tons inteiros\/Villa-Lobos; Piano preparado\/Boulez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixo de Alberti\/Clementi; Escala de tons inteiros\/Chopin; Piano preparado\/Villa-Lobos; Cluster\/Var\u00e9se.","id":6786399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo de Alberti\/Clementi; Escala de tons inteiros\/Chopin; Piano preparado\/Villa-Lobos; <em>Cluster\/Var\u00e9se.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixo de Alberti\/Beethoven; Cluster\/Debussy; escala de tons inteiros\/Cage; Piano preparado\/Cowell.","id":6786400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo de Alberti\/Beethoven; <em>Cluster<\/em>\/Debussy; escala de tons inteiros\/Cage; Piano preparado\/Cowell.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escala de tons inteiros\/Ravel; Cluster\/Boulez; Piano preparado\/Messiaen; Baixo de Alberti\/Vivaldi.","id":6786401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de tons inteiros\/Ravel; Cluster\/Boulez; Piano preparado\/Messiaen; Baixo de Alberti\/Vivaldi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a execu\u00e7\u00e3o correta do seguinte trecho:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778236,"hashId":"2ef7bafdc0272292728e67a8f9ba7cee","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta a execu\u00e7\u00e3o correta do seguinte trecho:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/questao\/1778236-20210702131644000000-0.png\"><\/p>","resposta":6786416,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6786412,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/item-questao\/6786412-20210702131645000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6786413,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/item-questao\/6786413-20210702131645000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6786414,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/item-questao\/6786414-20210702131645000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6786415,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/item-questao\/6786415-20210702131645000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6786416,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59005\/item-questao\/6786416-20210702131645000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que instrumento medieval pode ser considerado um antecessor do piano quanto ao modo de produ\u00e7\u00e3o sonora?","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778237,"hashId":"e6eb298d5a334e92becd3d1b85eb4089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que instrumento medieval pode ser considerado um antecessor do piano quanto ao modo de produ\u00e7\u00e3o sonora?<\/p>","resposta":6786418,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cravo","id":6786417,"corpo":"<p>Cravo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dulcimer","id":6786418,"corpo":"<p>Dulcimer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organeto","id":6786419,"corpo":"<p>Organeto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salt\u00e9rio","id":6786420,"corpo":"<p>Salt\u00e9rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espineta","id":6786421,"corpo":"<p>Espineta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO primeiro movimento, entretanto, \u00e9 elaborado num tipo particular de forma sonata que se inicia com uma se\u00e7\u00e3o de \u2018dupla exposi\u00e7\u00e3o\u2019: a da apresenta\u00e7\u00e3o dos principais temas s\u00f3 pela orquestra e a que ocorre com a entrada da parte solo.\u201d (BENNETT, Elementos b\u00e1sicos da m\u00fasica, p. 75)O trecho anterior refere-se a uma caracter\u00edstica:","provas":[{"id":59005,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano","id":23090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-teclado-piano","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica \u2013 Teclado\/Piano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1778239,"hashId":"cc5913e9acb8666cb9524c4ba8b6690f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO primeiro movimento, entretanto, \u00e9 elaborado num tipo particular de forma sonata que se inicia com uma se\u00e7\u00e3o de \u2018dupla exposi\u00e7\u00e3o\u2019: a da apresenta\u00e7\u00e3o dos principais temas s\u00f3 pela orquestra e a que ocorre com a entrada da parte solo.\u201d (BENNETT, Elementos b\u00e1sicos da m\u00fasica, p. 75)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho anterior refere-se a uma caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":6786430,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do concerto rom\u00e2ntico.","id":6786427,"corpo":"<p>Do concerto rom\u00e2ntico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do concerto duplo, no per\u00edodo rom\u00e2ntico.","id":6786428,"corpo":"<p>Do concerto duplo, no per\u00edodo rom\u00e2ntico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do concerto barroco.","id":6786429,"corpo":"<p>Do concerto barroco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do concerto cl\u00e1ssico.","id":6786430,"corpo":"<p>Do concerto cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do estilo concertante bi tem\u00e1tico.","id":6786431,"corpo":"<p>Do estilo concertante bi tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os progressos que o aluno pode apresentar ap\u00f3s diferentes atividades escolares, de acordo com as seguintes assertivas, coloque V para VERDADEIRO, F para FALSO e assinale a alternativa correspondente:( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 compreender de maneira cr\u00edtica os meios de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deixando manipular como consumidor e como cidad\u00e3o. ( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 planejar, trabalhar, selecionar metas e resolver problemas em grupo, definindo estrat\u00e9gias e m\u00e9todos. ( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 localizar, acessar e usar a informa\u00e7\u00e3o acumulada nos meios impressos, eletr\u00f4nicos e outros. ( ) \u2013 O alunos dever\u00e1 acreditar no curr\u00edculo da escola e, a partir desse curr\u00edculo, acreditar no seu pr\u00f3prio desenvolvimento psicomotor, como etapa de constru\u00e7\u00e3o de seu car\u00e1ter humano. ( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 acreditar na escola que proporcionar\u00e1 seu desenvolvimento intelectual, observando seu espa\u00e7o exclusivo de viv\u00eancia estudantil, o qual faz com que ele utilize a arte e os desafios cient\u00edficos dispon\u00edveis. Est\u00e1 CORRETA apenas a sequ\u00eancia:","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798478,"hashId":"6289cdb606603636fa7a86d861f400a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os progressos que o aluno pode apresentar ap\u00f3s diferentes atividades escolares, de acordo com as seguintes assertivas, coloque <strong>V para VERDADEIRO, F para FALSO<\/strong> e assinale a alternativa correspondente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 compreender de maneira cr\u00edtica os meios de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se deixando manipular como consumidor e como cidad\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 planejar, trabalhar, selecionar metas e resolver problemas em grupo, definindo estrat\u00e9gias e m\u00e9todos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) \u2013 O aluno dever\u00e1 localizar, acessar e usar a informa\u00e7\u00e3o acumulada nos meios impressos, eletr\u00f4nicos e outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2013 O alunos dever\u00e1 acreditar no curr\u00edculo da escola e, a partir desse curr\u00edculo, acreditar no seu pr\u00f3prio desenvolvimento psicomotor, como etapa de constru\u00e7\u00e3o de seu car\u00e1ter humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u2013 O aluno dever\u00e1 acreditar na escola que proporcionar\u00e1 seu desenvolvimento intelectual, observando seu espa\u00e7o exclusivo de viv\u00eancia estudantil, o qual faz com que ele utilize a arte e os desafios cient\u00edficos dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Est\u00e1 CORRETA apenas a sequ\u00eanc<\/strong>ia:<\/p>","resposta":6878320,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V e V.","id":6878318,"corpo":"<p>V, V, V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V e V.","id":6878319,"corpo":"<p>F, V, V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F e F.","id":6878320,"corpo":"<p>V, V, V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, F e F.","id":6878321,"corpo":"<p>F, F, F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F e V.","id":6878322,"corpo":"<p>V, F, V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celso Antunes, em seu Livro \u201cAvalia\u00e7\u00e3o da Aprendizagem Escolar\u201d, questiona o motivo pelo qual os professores deveriam privilegiar, de forma contundente, as a\u00e7\u00f5es do cotidiano dos alunos, como perspectiva de valoriz\u00e1-las bem mais do que as provas ou trabalhos escolares, em que eles possam apresentar como etapa avaliativa. Contudo, essa quest\u00e3o toma como resposta o seguinte argumento:","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798479,"hashId":"464a442c333a5983c3144c70d0c941e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Celso Antunes, em seu Livro \u201cAvalia\u00e7\u00e3o da Aprendizagem Escolar\u201d, questiona o motivo pelo qual os professores deveriam privilegiar, de forma contundente, as a\u00e7\u00f5es do cotidiano dos alunos, como perspectiva de valoriz\u00e1-las bem mais do que as provas ou trabalhos escolares, em que eles possam apresentar como etapa avaliativa. Contudo, essa quest\u00e3o toma como resposta o seguinte argumento:<\/p>","resposta":6878326,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor afirma de forma simples que o processo de acompanhamento deve ser valorizado a partir do momento em que o professor passa a se preocupar mais com a m\u00e9dia (nota) do aluno, do que com a pr\u00f3pria aprendizagem dele na sala de aula.","id":6878323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor afirma de forma simples que o processo de acompanhamento deve ser valorizado a partir do momento em que o professor passa a se preocupar mais com a m\u00e9dia (nota) do aluno, do que com a pr\u00f3pria aprendizagem dele na sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor argumenta que a valoriza\u00e7\u00e3o do acompanhamento do aluno no decorrer do processo educativo se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o da proibi\u00e7\u00e3o do seu espa\u00e7o de participa\u00e7\u00e3o na din\u00e2mica escolar, inclusive no pr\u00f3prio processo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":6878324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor argumenta que a valoriza\u00e7\u00e3o do acompanhamento do aluno no decorrer do processo educativo se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o da proibi\u00e7\u00e3o do seu espa\u00e7o de participa\u00e7\u00e3o na din\u00e2mica escolar, inclusive no pr\u00f3prio processo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor afirma que a valoriza\u00e7\u00e3o sobre o processo de acompanhamento do aluno se d\u00e1 pela clareza da metodologia de ensino utilizada pelo professor nas disciplinas de matem\u00e1tica e portugu\u00eas, com vista \u00e0 melhoria do comportamento do educando, na inten\u00e7\u00e3o deste absorver com mais propriedade as verdades cient\u00edficas trabalhadas em sala de aula pelo professor.","id":6878325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor afirma que a valoriza\u00e7\u00e3o sobre o processo de acompanhamento do aluno se d\u00e1 pela clareza da metodologia de ensino utilizada pelo professor nas disciplinas de matem\u00e1tica e portugu\u00eas, com vista \u00e0 melhoria do comportamento do educando, na inten\u00e7\u00e3o deste absorver com mais propriedade as verdades cient\u00edficas trabalhadas em sala de aula pelo professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa quest\u00e3o, desenvolvida pelo autor, respalda a afirmativa de que a grande maioria dos professores acreditam, fielmente, que toda avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre est\u00e1tica, pois ela tem a compet\u00eancia apenas de captar o desempenho do aluno em um dado momento espec\u00edfico, como elemento instant\u00e2neo e emergencial, tendo em vista que a aprendizagem deste discente pode ser muito mais rica e construtiva, pois o discente, em si, possui dinamismo social e busca sempre um significado para as coisas no mundo, observando, contudo, que o processo de conhecimento est\u00e1 em permanente ebuli\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o.","id":6878326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa quest\u00e3o, desenvolvida pelo autor, respalda a afirmativa de que a grande maioria dos professores acreditam, fielmente, que toda avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre est\u00e1tica, pois ela tem a compet\u00eancia apenas de captar o desempenho do aluno em um dado momento espec\u00edfico, como elemento instant\u00e2neo e emergencial, tendo em vista que a aprendizagem deste discente pode ser muito mais rica e construtiva, pois o discente, em si, possui dinamismo social e busca sempre um significado para as coisas no mundo, observando, contudo, que o processo de conhecimento est\u00e1 em permanente ebuli\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor argumenta que essa perspectiva pode se dar a partir do processo de forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores, especialmente, quando este profissional consegue perceber a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o para esse enfoque que \u00e9 t\u00e3o importante quanto a pr\u00f3pria aula a ser ministrada.","id":6878327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor argumenta que essa perspectiva pode se dar a partir do processo de forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores, especialmente, quando este profissional consegue perceber a necessidade de capacita\u00e7\u00e3o para esse enfoque que \u00e9 t\u00e3o importante quanto a pr\u00f3pria aula a ser ministrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o escolar existem v\u00e1rios dilemas entre os alunos, dentre eles temos: \u201cN\u00e3o aprendo porque n\u00e3o me esfor\u00e7o ou n\u00e3o me esfor\u00e7o porque n\u00e3o aprendo, porque n\u00e3o sei o que fazer?\u201d (TAPIA e FITA, 2003, p. 33). Com base no trecho acima, algumas pesquisas educacionais apontam para diferentes modos de encarar a atividade escolar, tendo em vista que as raz\u00f5es para esse tipo de pensamento, destacado acima, enquadram-se na seguinte perspectiva pedag\u00f3gica:","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798480,"hashId":"00afcc2cb6e87765a45c92cc6bd9ac59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o escolar existem v\u00e1rios dilemas entre os alunos, dentre eles temos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cN\u00e3o aprendo porque n\u00e3o me esfor\u00e7o ou n\u00e3o me esfor\u00e7o porque n\u00e3o aprendo, porque n\u00e3o sei o que fazer?\u201d (TAPIA e FITA, 2003, p. 33). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no trecho acima, algumas pesquisas educacionais apontam para diferentes modos de encarar a atividade escolar, tendo em vista que as raz\u00f5es para esse tipo de pensamento, destacado acima, enquadram-se na seguinte perspectiva pedag\u00f3gica:<\/p>","resposta":6878332,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno com habilidades cognitivas pode conservar sua autoestima em detrimento dos outros, sem que haja muito esfor\u00e7o para o desenvolvimento da sua aprendizagem.","id":6878328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno com habilidades cognitivas pode conservar sua autoestima em detrimento dos outros, sem que haja muito esfor\u00e7o para o desenvolvimento da sua aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum esfor\u00e7o simb\u00f3lico pode transformar a capacidade intelectual do aluno, quando ele mesmo sabe se orientar diante das dificuldades de aprendizagem exclusivamente na sala de aula.","id":6878329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum esfor\u00e7o simb\u00f3lico pode transformar a capacidade intelectual do aluno, quando ele mesmo sabe se orientar diante das dificuldades de aprendizagem exclusivamente na sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se um aluno n\u00e3o consegue resolver um problema ou atividades de ensino, significa que este educando n\u00e3o sabe buscar outras maneiras de compreender o contexto que o leva \u00e0 dificuldade de aprendizagem, a n\u00e3o ser pela memoriza\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.","id":6878330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um aluno n\u00e3o consegue resolver um problema ou atividades de ensino, significa que este educando n\u00e3o sabe buscar outras maneiras de compreender o contexto que o leva \u00e0 dificuldade de aprendizagem, a n\u00e3o ser pela memoriza\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o de conte\u00fados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O resultado de qualquer estudo determinado pelo aluno em sala de aula depende exclusivamente da tend\u00eancia pedag\u00f3gica que a escola utiliza, pois algumas dessas tend\u00eancias fazem com que os estudantes venham expressar toda a sua criatividade intelectual de forma tranquila diante dos conte\u00fados apresentados pelo professor.","id":6878331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado de qualquer estudo determinado pelo aluno em sala de aula depende exclusivamente da tend\u00eancia pedag\u00f3gica que a escola utiliza, pois algumas dessas tend\u00eancias fazem com que os estudantes venham expressar toda a sua criatividade intelectual de forma tranquila diante dos conte\u00fados apresentados pelo professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando um aluno n\u00e3o consegue resolver um problema, mas sabe que deve buscar, especificamente, resposta para o que n\u00e3o entende, seja num texto, num equa\u00e7\u00e3o ou em outra situa\u00e7\u00e3o qualquer, e que, na aus\u00eancia de ajuda externa, nunca diz \u201cIsso \u00e9 muito dif\u00edcil\u201d, mas se perguntar \u201cComo posso faz\u00ea-lo?\u201de tentar incansavelmente, por meio de diferentes hip\u00f3teses e modos de atua\u00e7\u00e3o, solucionar o problema, assim ser\u00e1 mais prov\u00e1vel que tenha \u00eaxito educacional.","id":6878332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um aluno n\u00e3o consegue resolver um problema, mas sabe que deve buscar, especificamente, resposta para o que n\u00e3o entende, seja num texto, num equa\u00e7\u00e3o ou em outra situa\u00e7\u00e3o qualquer, e que, na aus\u00eancia de ajuda externa, nunca diz \u201cIsso \u00e9 muito dif\u00edcil\u201d, mas se perguntar \u201cComo posso faz\u00ea-lo?\u201de tentar incansavelmente, por meio de diferentes hip\u00f3teses e modos de atua\u00e7\u00e3o, solucionar o problema, assim ser\u00e1 mais prov\u00e1vel que tenha \u00eaxito educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando como base a concep\u00e7\u00e3o destacada abaixo:\u201cAvaliar \u00e9 realizar uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas que os professores fazem diariamente na sala de aula para obterem informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00edvel de aprendizagem atingido pelos seus alunos. N\u00e3o pode ser uma a\u00e7\u00e3o relacionada apenas com os resultados de teste, que s\u00e3o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, uma simplifica\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o\u201d (G\u00d3MEZ, 2006).Indaga-se: Qual o conceito sobre avalia\u00e7\u00e3o mais coerente com a concep\u00e7\u00e3o em destaque acima?","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798484,"hashId":"cb889f4a2496bf2bb95ee021fedf1898","enunciado":"<p>Tomando como base a concep\u00e7\u00e3o destacada abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cAvaliar \u00e9 realizar uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es cont\u00ednuas que os professores fazem diariamente na sala de aula para obterem informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00edvel de aprendizagem atingido pelos seus alunos. N\u00e3o pode ser uma a\u00e7\u00e3o relacionada apenas com os resultados de teste, que s\u00e3o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, uma simplifica\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o\u201d (G\u00d3MEZ, 2006).<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indaga-se: Qual o conceito sobre avalia\u00e7\u00e3o mais coerente com a concep\u00e7\u00e3o em destaque acima?<\/p>","resposta":6878347,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo avaliativo deve ser representado por instrumentos imprescind\u00edveis \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado adquirido pelo aluno, ao mesmo tempo em que forne\u00e7a subs\u00eddios ao trabalho docente, direcionando o esfor\u00e7o empreendido, exclusivamente, no processo de ensino.","id":6878346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo avaliativo deve ser representado por instrumentos imprescind\u00edveis \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado adquirido pelo aluno, ao mesmo tempo em que forne\u00e7a subs\u00eddios ao trabalho docente, direcionando o esfor\u00e7o empreendido, exclusivamente, no processo de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo avaliativo pode ser definido como elemento regulador do m\u00e9todo de ensino e aprendizagem, em que, por meio dele, \u00e9 poss\u00edvel verificar se os alunos est\u00e3o realizando os progressos pretendidos, assim como encontrar os caminhos necess\u00e1rios.","id":6878347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo avaliativo pode ser definido como elemento regulador do m\u00e9todo de ensino e aprendizagem, em que, por meio dele, \u00e9 poss\u00edvel verificar se os alunos est\u00e3o realizando os progressos pretendidos, assim como encontrar os caminhos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o pode ser entendida como instrumento para rotular o aluno na inten\u00e7\u00e3o de dificultar o sucesso deste, tendo em vista que o objetivo do processo ensino e aprendizagem deve ser levado a s\u00e9rio e o aluno que n\u00e3o estuda deve ser penalizado com os instrumentos avaliativos.","id":6878348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o pode ser entendida como instrumento para rotular o aluno na inten\u00e7\u00e3o de dificultar o sucesso deste, tendo em vista que o objetivo do processo ensino e aprendizagem deve ser levado a s\u00e9rio e o aluno que n\u00e3o estuda deve ser penalizado com os instrumentos avaliativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O entendimento que se tem sobre avalia\u00e7\u00e3o se pauta na ideia de que o professor dever\u00e1 utilizar como instrumento os testes tradicionais, que s\u00e3o manipulados com fins exclusivos de classifica\u00e7\u00e3o dos alunos de uma s\u00e9rie para outra.","id":6878349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento que se tem sobre avalia\u00e7\u00e3o se pauta na ideia de que o professor dever\u00e1 utilizar como instrumento os testes tradicionais, que s\u00e3o manipulados com fins exclusivos de classifica\u00e7\u00e3o dos alunos de uma s\u00e9rie para outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o mais l\u00f3gica sobre avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que esta pode ser vista como instrumento restrito que ratifica a aprendizagem do aluno a partir da memoriza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas nos conte\u00fados trabalhados em sala de aula.","id":6878350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o mais l\u00f3gica sobre avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que esta pode ser vista como instrumento restrito que ratifica a aprendizagem do aluno a partir da memoriza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas nos conte\u00fados trabalhados em sala de aula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise sobre trecho destacada abaixo: \u201cAvaliar \u00e9 ajudar a tomar decis\u00f5es. \u00c9 um processo cont\u00ednuo em que se identificam as informa\u00e7\u00f5es relevantes, se recolhem, analisam e medem os dados e comunicam informa\u00e7\u00f5es, isto \u00e9, fatos a interpretar, que atendam a crit\u00e9rios de relev\u00e2ncia para julgar as decis\u00f5es poss\u00edveis de ensino, orienta\u00e7\u00e3o dos alunos, etc.\u201d (STUFFLEBEAM e WEBSTER, 1980). Quais s\u00e3o os tr\u00eas principais objetivos da avalia\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798487,"hashId":"869b8f195b83631b1ada6da6456057e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise sobre trecho destacada abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201cAvaliar \u00e9 ajudar a tomar decis\u00f5es. \u00c9 um processo cont\u00ednuo em que se identificam as informa\u00e7\u00f5es relevantes, se recolhem, analisam e medem os dados e comunicam informa\u00e7\u00f5es, isto \u00e9, fatos a interpretar, que atendam a crit\u00e9rios de relev\u00e2ncia para julgar as decis\u00f5es poss\u00edveis de ensino, orienta\u00e7\u00e3o dos alunos, etc.\u201d (STUFFLEBEAM e WEBSTER, 1980). <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o os tr\u00eas principais objetivos da avalia\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6878362,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o para a classifica\u00e7\u00e3o de alunos; avalia\u00e7\u00e3o como classifica\u00e7\u00e3o de alunos; avalia\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o.","id":6878359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o para a classifica\u00e7\u00e3o de alunos; avalia\u00e7\u00e3o como classifica\u00e7\u00e3o de alunos; avalia\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de provas; avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de ensino; avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":6878360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de provas; avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de ensino; avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de provas; avalia\u00e7\u00e3o como aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":6878361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de provas; avalia\u00e7\u00e3o como aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o para a aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o como aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":6878362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o para a aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o como aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o para a aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de ensino; avalia\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o.","id":6878363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o para a aprendizagem; avalia\u00e7\u00e3o como instrumento de ensino; avalia\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode ser considerado como previs\u00e3o dos conhecimentos a serem desenvolvidos de uma disciplina e das atividades a serem realizadas em uma determinada turma de uma institui\u00e7\u00e3o escolar. Pode ser definido em um ano ou semestre de atividades did\u00e1ticas para levantar dados sobre as condi\u00e7\u00f5es dos alunos (sondagem inicial), assim como propor objetivos gerais e definir os objetivos espec\u00edficos a serem atingidos no ano letivo ou semestre, justamente para que possa indicar os conte\u00fados a serem desenvolvidos durante o per\u00edodo determinado. O pressuposto acima faz refer\u00eancia ao:","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798495,"hashId":"cdb788fc05408f4b3fa0738b68a72d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser considerado como previs\u00e3o dos conhecimentos a serem desenvolvidos de uma disciplina e das atividades a serem realizadas em uma determinada turma de uma institui\u00e7\u00e3o escolar. Pode ser definido em um ano ou semestre de atividades did\u00e1ticas para levantar dados sobre as condi\u00e7\u00f5es dos alunos (sondagem inicial), assim como propor objetivos gerais e definir os objetivos espec\u00edficos a serem atingidos no ano letivo ou semestre, justamente para que possa indicar os conte\u00fados a serem desenvolvidos durante o per\u00edodo determinado. <strong>O pressuposto acima faz refer\u00eancia ao:<\/strong><\/p>","resposta":6878396,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Escolar.","id":6878394,"corpo":"<p>Planejamento Escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento Educacional.","id":6878395,"corpo":"<p>Planejamento Educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano de curso.","id":6878396,"corpo":"<p>Plano de curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de ensino.","id":6878397,"corpo":"<p>Plano de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano de aula.","id":6878398,"corpo":"<p>Plano de aula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano de aula","oab":false,"nome":"Plano de aula","pai":426065,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426066,"slug":"pedagogia-plano-de-aula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se analisa a educa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo primitivo, percebe-se que n\u00e3o havia escolas e nem m\u00e9todo educativo como conhecemos na atualidade, ou seja, o aprendiz adquiria conhecimento a partir do seu ajustamento pessoal ao ambiente f\u00edsico e social dispon\u00edvel para ele que se dava por meio de aquisi\u00e7\u00e3o experi\u00eancias emp\u00edricas, como o treino nos processos de obten\u00e7\u00e3o de alimento, de vestu\u00e1rio e de abrigo. Portanto, essa forma de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada por muitos autores como uma educa\u00e7\u00e3o consciente e direta, por esse motivo quais os procedimentos emp\u00edricos mais comuns para aprendizagem desse homem nesse per\u00edodo hist\u00f3rico?","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798507,"hashId":"d59210d1d17591467f93de1703841884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se analisa a educa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo primitivo, percebe-se que n\u00e3o havia escolas e nem m\u00e9todo educativo como conhecemos na atualidade, ou seja, o aprendiz adquiria conhecimento a partir do seu ajustamento pessoal ao ambiente f\u00edsico e social dispon\u00edvel para ele que se dava por meio de aquisi\u00e7\u00e3o experi\u00eancias emp\u00edricas, como o treino nos processos de obten\u00e7\u00e3o de alimento, de vestu\u00e1rio e de abrigo. Portanto, essa forma de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada por muitos autores como uma educa\u00e7\u00e3o consciente e direta, por esse motivo quais os procedimentos emp\u00edricos mais comuns para aprendizagem desse homem nesse per\u00edodo hist\u00f3rico?<\/p>","resposta":6878452,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esses Procedimentos estariam vinculados \u00e0 compreens\u00e3o de sua realidade hist\u00f3rica e social, a fim de tornar poss\u00edvel o papel mediador da aprendizagem no processo de transforma\u00e7\u00e3o social.","id":6878450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses Procedimentos estariam vinculados \u00e0 compreens\u00e3o de sua realidade hist\u00f3rica e social, a fim de tornar poss\u00edvel o papel mediador da aprendizagem no processo de transforma\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esses procedimentos transformavam tanto os mais experientes quanto os aprendizes em meros executores e receptores de a\u00e7\u00f5es elaboradas de forma autorit\u00e1ria e sem qualquer v\u00ednculo com o contexto social a que se destinavam.","id":6878451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses procedimentos transformavam tanto os mais experientes quanto os aprendizes em meros executores e receptores de a\u00e7\u00f5es elaboradas de forma autorit\u00e1ria e sem qualquer v\u00ednculo com o contexto social a que se destinavam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esses procedimentos eram bastante l\u00fadicos, pois faziam com que, ao longo do tempo, o aprendiz adquirisse experi\u00eancia por meio da imita\u00e7\u00e3o, ou seja, essa experi\u00eancia provinha da pr\u00e1tica da utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos em miniatura dos instrumentos utilizados pelos adultos.","id":6878452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses procedimentos eram bastante l\u00fadicos, pois faziam com que, ao longo do tempo, o aprendiz adquirisse experi\u00eancia por meio da imita\u00e7\u00e3o, ou seja, essa experi\u00eancia provinha da pr\u00e1tica da utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos em miniatura dos instrumentos utilizados pelos adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esses procedimentos definiam a a\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e os efeitos da rela\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com as demais inst\u00e2ncias tribais, partindo do princ\u00edpio articulado pelo de l\u00edder do grupo, para que posteriormente esse aprendiz pudesse se inserir na comunidade tribal e a partir da\u00ed procurar transformar aquela realidade.","id":6878453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses procedimentos definiam a a\u00e7\u00e3o in\u00f3cua e os efeitos da rela\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com as demais inst\u00e2ncias tribais, partindo do princ\u00edpio articulado pelo de l\u00edder do grupo, para que posteriormente esse aprendiz pudesse se inserir na comunidade tribal e a partir da\u00ed procurar transformar aquela realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esses procedimentos articulavam o dom\u00ednio das palavras e os instrumentos para ca\u00e7a e pesca, como forma de alfabetizar a sua consci\u00eancia pol\u00edtica na contextualidade tribal, conquistando um ponto de vista integral do saber e do universo que habitava.","id":6878454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses procedimentos articulavam o dom\u00ednio das palavras e os instrumentos para ca\u00e7a e pesca, como forma de alfabetizar a sua consci\u00eancia pol\u00edtica na contextualidade tribal, conquistando um ponto de vista integral do saber e do universo que habitava.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma das correntes te\u00f3ricas empenhadas em explicar como a intelig\u00eancia humana se desenvolve, partindo do princ\u00edpio de que o desenvolvimento da intelig\u00eancia \u00e9 determinado pelas a\u00e7\u00f5es m\u00fatuas entre o indiv\u00edduo e o meio, ou seja, \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o que entende o homem como um ser que n\u00e3o nasce inteligente, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 passivo sob a influ\u00eancia do meio, tendo em vista que este mesmo homem responde aos est\u00edmulos externos para posteriormente agir sobre eles, justamente para construir e organizar o seu pr\u00f3prio conhecimento, de forma cada vez mais elaborada. Este conceito se refere ao:","provas":[{"id":59744,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1798512,"hashId":"4458e7cf5702547517df03f0c529126e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das correntes te\u00f3ricas empenhadas em explicar como a intelig\u00eancia humana se desenvolve, partindo do princ\u00edpio de que o desenvolvimento da intelig\u00eancia \u00e9 determinado pelas a\u00e7\u00f5es m\u00fatuas entre o indiv\u00edduo e o meio, ou seja, \u00e9 uma concep\u00e7\u00e3o que entende o homem como um ser que n\u00e3o nasce inteligente, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 passivo sob a influ\u00eancia do meio, tendo em vista que este mesmo homem responde aos est\u00edmulos externos para posteriormente agir sobre eles, justamente para construir e organizar o seu pr\u00f3prio conhecimento, de forma cada vez mais elaborada. <strong>Este conceito se refere ao:<\/strong><\/p>","resposta":6878477,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Behaviorismo.","id":6878473,"corpo":"<p><em>Behaviorismo.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cognitivismo.","id":6878474,"corpo":"<p>Cognitivismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Humanismo.","id":6878475,"corpo":"<p>Humanismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marxismo.","id":6878476,"corpo":"<p>Marxismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Construtivismo.","id":6878477,"corpo":"<p>Construtivismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fourth paragraph (lines 30 to 40), it\u2019s said that","provas":[{"id":59730,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"afa-2016-depens-aspirante-da-aeronautica-aviador","tipo":1,"nome":"DEPENS - AFA - Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798556,"hashId":"fe96f4bd7360322703c9fda41987e777","enunciado":"<p>In the fourth paragraph (lines 30 to 40), it\u2019s said that<\/p>","resposta":6878673,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a single intelligence (SI) concept leads to the assumption of computers which control 7 to 10 distinct intelligences.","id":6878672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a single intelligence (SI) concept leads to the assumption of computers which control 7 to 10 distinct intelligences.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MI theory believes that instead of a central computer mastering various sectors, there are a larger amount of them relatively autonomous.","id":6878673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MI theory believes that instead of a central computer mastering various sectors, there are a larger amount of them relatively autonomous.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MI theory estimates the existence of a central computer responsible for 7 to 10 distinct intelligences.","id":6878674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MI theory estimates the existence of a central computer responsible for 7 to 10 distinct intelligences.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a SI determines people\u2019s performance in different sectors of life through autonomous computers.","id":6878675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a SI determines people\u2019s performance in different sectors of life through autonomous computers.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Directions: Read the text below and answer questions 33 to 48 according to it.TEXTHoward Gardner: \u2018Multiple intelligences\u2019 are not \u2018learning styles\u2019 by Valerie StraussThe fields of psychology and education wererevolutionized 30 years ago when we now worldrenownedpsychologist Howard Gardner published his1983 book Frames of Mind: The Theory of Multiple5 Intelligences, which detailed a new model of humanintelligence that went beyond the traditional view thatthere was a single kind that could be measured bystandardized tests.Gardner\u2019s theory initially listed seven intelligences10 which work together: linguistic, logical-mathematical,musical, bodily-kinesthetic, interpersonal andintrapersonal; he later added an eighth, naturalistintelligence and says there may be a few more. Thetheory became highly popular with K-12 educators115 around the world seeking ways to reach students whodid not respond to traditional approaches, but over time,\u2018multiple intelligences\u2019 somehow became synonymouswith the concept of \u2018learning styles\u2019. In this importantpost, Gardner explains why the former is not the latter.20 It\u2019s been 30 years since I developed the notion of\u2018multiple intelligences\u2019. I have been gratified by theinterest shown in this idea and the ways it\u2019s been used inschools, museums, and business around the world. Butone unanticipated consequence has driven me to25 distraction and that\u2019s the tendency of many people,including persons whom I cherish, to credit me with thenotion of \u2018learning styles\u2019 or to collapse \u2018multipleintelligences\u2019 with \u2018learning styles\u2019. It\u2019s high time torelieve my pain and to set the record straight.30 First a word about \u2018MI theory\u2019. On the basis ofresearch in several disciplines, including the study ofhow human capacities are represented in the brain, Ideveloped the idea that each of us has a number ofrelatively independent mental faculties, which can be35 termed our \u2018multiple intelligences\u2019. The basic idea issimplicity itself. A belief in a single intelligence assumesthat we have one central, all-purpose computer, and itdetermines how well we perform in every sector of life. Incontrast, a belief in multiple intelligences assumes that40 human beings have 7 to 10 distinct intelligences.Even before I spoke and wrote about \u2018MI\u2019, the term\u2018learning styles\u2019 was being bandied about in educationalcircles. The idea, reasonable enough on the surface, isthat all children (indeed all of us) have distinctive minds45 and personalities. Accordingly, it makes sense to find outabout learners and to teach and nurture them in waysthat are appropriate, that they value, and above all, areeffective.Two problems: first, the notion of \u2018learning styles\u2019 is50 itself not coherent. Those who use this term do notdefine the criteria for a style, nor where styles comefrom, how they are recognized\/ assessed\/ exploited. Saythat Johnny is said to have a learning style that is\u2018impulsive\u2019. Does that mean that Johnny is \u2018impulsive\u201955 about everything? How do we know this? What does thisimply about teaching? Should we teach \u2018impulsively\u2019, orshould we compensate by \u2018teaching reflectively\u2019? What oflearning style is \u2018right-brained\u2019 or visual or tactile? Sameissues apply.60 Problem #2: when researchers have tried to identifylearning styles, teach consistently with those styles, andexamine outcomes, there is not persuasive evidence thatthe learning style analysis produces more effectiveoutcomes than a \u2018one size fits all approach\u2019. Of course,65 the learning style analysis might have been inadequate.Or even if it is on the mark, the fact that one interventiondid not work does not mean that the concept of learningstyles is fatally imperfect; another intervention mighthave proved effective. Absence of evidence does not70 prove non-existence of a phenomenon; it signals toeducational researchers: \u2018back to the drawing boards\u2019.Here\u2019s my considered judgment about the best wayto analyze this lexical terrain:Intelligence: We all have the multiple intelligences. But75 we signed out, as a strong intelligence, an area wherethe person has considerable computational power.Style or learning style: A hypothesis of how an individualapproaches the range of materials. If an individual has a\u2018reflective style\u2019, he\/she is hypothesized to be reflective80 about the full range of materials. We cannot assume thatreflectiveness in writing necessarily signalsreflectiveness in one\u2019s interaction with the others.Senses: Sometimes people speak about a \u2018visual\u2019learner or an \u2018auditory\u2019 learner. The implication is that85 some people learn through their eyes, others throughtheir ears. This notion is incoherent. Both spatialinformation and reading occur with the eyes, but theymake use of entirely different cognitive faculties. Whatmatters is the power of the mental computer, the90 intelligence that acts upon that sensory information oncepicked up.These distinctions are consequential. If people wantto talk about \u2018an impulsive style\u2019 or a \u2018visual learner\u2019,that\u2019s their prerogative. But they should recognize that95 these labels may be unhelpful, at best, and ill-conceivedat worst.In contrast, there is strong evidence that humanbeings have a range of intelligences and that strength (orweakness) in one intelligence does not predict strength100 (or weakness) in any other intelligences. All of us exhibitjagged profiles of intelligences. There are common senseways of assessing our own intelligences, and even if itseems appropriate, we can take a more formal testbattery. And then, as teachers, parents, or self-105 assessors,we can decide how best to make use of thisinformation.(Adapted from https:\/\/www.washingtonpost.com\/news\/answer-sheet)Glossary:1. K-12 educators defend the adoption of an interdisciplinary curriculum and methods for teaching with objects.","id":464873,"enunciado":"<p>Directions: Read the text below and answer questions 33 to 48 according to it.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXT<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Howard Gardner: \u2018Multiple intelligences\u2019 are not \u2018learning styles\u2019 by Valerie Strauss<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>The fields of psychology and education were<\/p><p>revolutionized 30 years ago when we now worldrenowned<\/p><p>psychologist Howard Gardner published his<\/p><p>1983 book <em>Frames of Mind: The Theory of Multiple<\/em><\/p><p><em>5 Intelligences<\/em>, which detailed a new model of human<\/p><p>intelligence that went beyond the traditional view that<\/p><p>there was a single kind that could be measured by<\/p><p>standardized tests.<\/p><p>Gardner\u2019s theory initially listed seven intelligences<\/p><p>10 which work together: linguistic, logical-mathematical,<\/p><p>musical, bodily-kinesthetic, interpersonal and<\/p><p>intrapersonal; he later added an eighth, naturalist<\/p><p>intelligence and says there may be a few more. The<\/p><p>theory became highly popular with K-12 educators1<\/p><p>15 around the world seeking ways to reach students who<\/p><p>did not respond to traditional approaches, but over time,<\/p><p>\u2018multiple intelligences\u2019 somehow became synonymous<\/p><p>with the concept of \u2018learning styles\u2019. In this important<\/p><p>post, Gardner explains why the former is not the latter.<\/p><p>20 It\u2019s been 30 years since I developed the notion of<\/p><p>\u2018multiple intelligences\u2019. I have been gratified by the<\/p><p>interest shown in this idea and the ways it\u2019s been used in<\/p><p>schools, museums, and business around the world. But<\/p><p>one unanticipated consequence has driven me to<\/p><p>25 distraction and that\u2019s the tendency of many people,<\/p><p>including persons whom I cherish, to credit me with the<\/p><p>notion of \u2018learning styles\u2019 or to collapse \u2018multiple<\/p><p>intelligences\u2019 with \u2018learning styles\u2019. It\u2019s high time to<\/p><p>relieve my pain and to set the record straight.<\/p><p>30 First a word about \u2018MI theory\u2019. On the basis of<\/p><p>research in several disciplines, including the study of<\/p><p>how human capacities are represented in the brain, I<\/p><p>developed the idea that each of us has a number of<\/p><p>relatively independent mental faculties, which can be<\/p><p>35 termed our \u2018multiple intelligences\u2019. The basic idea is<\/p><p>simplicity itself. A belief in a single intelligence assumes<\/p><p>that we have one central, all-purpose computer, and it<\/p><p>determines how well we perform in every sector of life. In<\/p><p>contrast, a belief in multiple intelligences assumes that<\/p><p>40 human beings have 7 to 10 distinct intelligences.<\/p><p>Even before I spoke and wrote about \u2018MI\u2019, the term<\/p><p>\u2018learning styles\u2019 was being bandied about in educational<\/p><p>circles. The idea, reasonable enough on the surface, is<\/p><p>that all children (indeed all of us) have distinctive minds<\/p><p>45 and personalities. Accordingly, it makes sense to find out<\/p><p>about learners and to teach and nurture them in ways<\/p><p>that are appropriate, that they value, and above all, are<\/p><p>effective.<\/p><p>Two problems: first, the notion of \u2018learning styles\u2019 is<\/p><p>50 itself not coherent. Those who use this term do not<\/p><p>define the criteria for a style, nor where styles come<\/p><p>from, how they are recognized\/ assessed\/ exploited. Say<\/p><p>that Johnny is said to have a learning style that is<\/p><p>\u2018impulsive\u2019. Does that mean that Johnny is \u2018impulsive\u2019<\/p><p>55 about everything? How do we know this? What does this<\/p><p>imply about teaching? Should we teach \u2018impulsively\u2019, or<\/p><p>should we compensate by \u2018teaching reflectively\u2019? What of<\/p><p>learning style is \u2018right-brained\u2019 or visual or tactile? Same<\/p><p>issues apply.<\/p><p>60 Problem #2: when researchers have tried to identify<\/p><p>learning styles, teach consistently with those styles, and<\/p><p>examine outcomes, there is not persuasive evidence that<\/p><p>the learning style analysis produces more effective<\/p><p>outcomes than a \u2018one size fits all approach\u2019. Of course,<\/p><p>65 the learning style analysis might have been inadequate.<\/p><p>Or even if it is on the mark, the fact that one intervention<\/p><p>did not work does not mean that the concept of learning<\/p><p>styles is fatally imperfect; another intervention might<\/p><p>have proved effective. Absence of evidence does not<\/p><p>70 prove non-existence of a phenomenon; it signals to<\/p><p>educational researchers: \u2018back to the drawing boards\u2019.<\/p><p>Here\u2019s my considered judgment about the best way<\/p><p>to analyze this lexical terrain:<\/p><p><u>Intelligence<\/u>: We all have the multiple intelligences. But<\/p><p>75 we signed out, as a strong intelligence, an area where<\/p><p>the person has considerable computational power.<\/p><p><u>Style or learning style:<\/u> A hypothesis of how an individual<\/p><p>approaches the range of materials. If an individual has a<\/p><p>\u2018reflective style\u2019, he\/she is hypothesized to be reflective<\/p><p>80 about the full range of materials. We cannot assume that<\/p><p>reflectiveness in writing necessarily signals<\/p><p>reflectiveness in one\u2019s interaction with the others.<\/p><p><u>Senses<\/u>: Sometimes people speak about a \u2018visual\u2019<\/p><p>learner or an \u2018auditory\u2019 learner. The implication is that<\/p><p>85 some people learn through their eyes, others through<\/p><p>their ears. This notion is incoherent. Both spatial<\/p><p>information and reading occur with the eyes, but they<\/p><p>make use of entirely different cognitive faculties. What<\/p><p>matters is the power of the mental computer, the<\/p><p>90 intelligence that acts upon that sensory information once<\/p><p>picked up.<\/p><p>These distinctions are consequential. If people want<\/p><p>to talk about \u2018an impulsive style\u2019 or a \u2018visual learner\u2019,<\/p><p>that\u2019s their prerogative. But they should recognize that<\/p><p>95 these labels may be unhelpful, at best, and ill-conceived<\/p><p>at worst.<\/p><p>In contrast, there is strong evidence that human<\/p><p>beings have a range of intelligences and that strength (or<\/p><p>weakness) in one intelligence does not predict strength<\/p><p>100 (or weakness) in any other intelligences. All of us exhibit<\/p><p>jagged profiles of intelligences. There are common sense<\/p><p>ways of assessing our own intelligences, and even if it<\/p><p>seems appropriate, we can take a more formal test<\/p><p>battery. And then, as teachers, parents, or self-<\/p><p>105 assessors,we can decide how best to make use of this<\/p><p>information.<\/p><p><br><\/p><p>(Adapted from https:\/\/www.washingtonpost.com\/news\/answer-sheet)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Glossary<\/strong>:<\/p><p>1.<u> K-12 educators<\/u> defend the adoption of an interdisciplinary curriculum and methods for teaching with objects.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de f\u00edsica \u00e9 proposta uma experi\u00eancia onde os alunos dever\u00e3o construir um term\u00f4metro, o qual dever\u00e1 ser constitu\u00eddo de um bulbo, um tubo muito fino e uniforme, ambos de vidro, al\u00e9m de \u00e1lcool colorido, conforme a figura abaixo.O bulbo tem capacidade de 2,0 cm\u00b3, o tubo tem \u00e1rea de sec\u00e7\u00e3o transversal de 1,0 \u22c510-2 cm\u00b2 e comprimento de 25 cm.No momento da experi\u00eancia, a temperatura no laborat\u00f3rio \u00e9 30 \u00b0C, e o bulbo \u00e9 totalmente preenchido com \u00e1lcool at\u00e9 a base do tubo. Sabendo-se que o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool \u00e9 11\u22c510-4 \u00b0C-1 e que o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o do vidro utilizado \u00e9 desprez\u00edvel comparado ao do \u00e1lcool, a altura h, em cm, atingida pelo l\u00edquido no tubo, quando o term\u00f4metro for utilizado em um experimento a 80 \u00b0C, \u00e9","provas":[{"id":59730,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"afa-2016-depens-aspirante-da-aeronautica-aviador","tipo":1,"nome":"DEPENS - AFA - Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798603,"hashId":"dbfc4302b647282c7ac2cc44548d788d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio de f\u00edsica \u00e9 proposta uma experi\u00eancia onde os alunos dever\u00e3o construir um term\u00f4metro, o qual dever\u00e1 ser constitu\u00eddo de um bulbo, um tubo muito fino e uniforme, ambos de vidro, al\u00e9m de \u00e1lcool colorido, conforme a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bulbo tem capacidade de 2,0 cm\u00b3, o tubo tem \u00e1rea de sec\u00e7\u00e3o transversal de 1,0 \u22c510<sup>-2<\/sup> cm\u00b2 e comprimento de 25 cm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59730\/questao\/1798603-20210715092741000000-0.png\" width=\"241\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No momento da experi\u00eancia, a temperatura no laborat\u00f3rio \u00e9 30 \u00b0C, e o bulbo \u00e9 totalmente preenchido com \u00e1lcool at\u00e9 a base do tubo. Sabendo-se que o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool \u00e9 11\u22c510<sup>-4<\/sup> \u00b0C<sup>-1<\/sup> e que o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o do vidro utilizado \u00e9 desprez\u00edvel comparado ao do \u00e1lcool, a altura h, em cm, atingida pelo l\u00edquido no tubo, quando o term\u00f4metro for utilizado em um experimento a 80 \u00b0C, \u00e9<\/p>","resposta":6878887,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,50","id":6878886,"corpo":"<p>5,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,0","id":6878887,"corpo":"<p>11,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16,5","id":6878888,"corpo":"<p>16,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22,0","id":6878889,"corpo":"<p>22,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s\u00b2sen 30\u00ba = 21\u200b ; cos 30\u00ba = 23\u200b\u200b ","id":464875,"enunciado":"<p><strong>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s\u00b2<\/strong><\/p><p><strong>sen 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; cos 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"},{"nome_clean":"Dilata\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Dilata\u00e7\u00f5es","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416598,"slug":"fisica-dilatacoes"},{"nome_clean":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","oab":false,"nome":"F\u00edsica experimental (seguran\u00e7a e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, precis\u00e3o de instrumentos etc)","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416654,"slug":"fisica-fisica-experimental-seguranca-e-tecnicas-de-laboratorio-precisao-de-instrumentos-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469}],"orgaos":[{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um circuito el\u00e9trico constitu\u00eddo por duas baterias de resist\u00eancias internas desprez\u00edveis e sete resistores \u00f4hmicos. Sendo que a m\u00e1xima pot\u00eancia dissipada em cada resistor n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 10 W, a fem \u03b5 m\u00e1xima que as baterias poder\u00e3o apresentar \u00e9, em V,","provas":[{"id":59730,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador","id":23469},"orgao":{"nome":"Academia da For\u00e7a A\u00e9rea - AFA","sigla":"AFA","id":4629,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"afa-2016-depens-aspirante-da-aeronautica-aviador","tipo":1,"nome":"DEPENS - AFA - Aspirante da Aeron\u00e1utica - Aviador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:38","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1798618,"hashId":"1ae07299d9f388575643510c03f02923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa um circuito el\u00e9trico constitu\u00eddo por duas baterias de resist\u00eancias internas desprez\u00edveis e sete resistores \u00f4hmicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59730\/questao\/1798618-20210715093925000000-0.png\" width=\"446\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo que a m\u00e1xima pot\u00eancia dissipada em cada resistor n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 10 W, a fem \u03b5 m\u00e1xima que as baterias poder\u00e3o apresentar \u00e9, em V,<\/p>","resposta":6878953,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":6878951,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12","id":6878952,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":6878953,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36","id":6878954,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s\u00b2sen 30\u00ba = 21\u200b ; cos 30\u00ba = 23\u200b\u200b ","id":464875,"enunciado":"<p><strong>Nas quest\u00f5es de F\u00edsica, quando necess\u00e1rio, use acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: g = 10 m\/s\u00b2<\/strong><\/p><p><strong>sen 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ; cos 30\u00ba = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Denis Grogan, em seu livro A pr\u00e1tica do servi\u00e7o de refer\u00eancia (2001), o processo de refer\u00eancia \u00e9 realizado em oito passos. Marque a alternativa CORRETA que relaciona esses passos:","provas":[{"id":59745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1798644,"hashId":"74c4ef8466ef1a8049e27c03896fbfb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Denis Grogan, em seu livro A pr\u00e1tica do servi\u00e7o de refer\u00eancia (2001), o processo de refer\u00eancia \u00e9 realizado em oito passos. Marque a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>que relaciona esses passos:<\/p>","resposta":6879077,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o problema; a necessidade de informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.","id":6879077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o problema; a necessidade de informa\u00e7\u00e3o; a quest\u00e3o inicial; a quest\u00e3o negociada; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o do conte\u00fado do documento; a identifica\u00e7\u00e3o de conceitos que representem o conte\u00fado; a sele\u00e7\u00e3o de conceitos; a tradu\u00e7\u00e3o conceitos em termos e descritores; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.","id":6879078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o do conte\u00fado do documento; a identifica\u00e7\u00e3o de conceitos que representem o conte\u00fado; a sele\u00e7\u00e3o de conceitos; a tradu\u00e7\u00e3o conceitos em termos e descritores; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o problema; a quest\u00e3o inicial; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a sele\u00e7\u00e3o de conceitos; a solu\u00e7\u00e3o; reformula\u00e7\u00e3o da pergunta.","id":6879079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o problema; a quest\u00e3o inicial; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a sele\u00e7\u00e3o de conceitos; a solu\u00e7\u00e3o; reformula\u00e7\u00e3o da pergunta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o problema; a quest\u00e3o inicial; a identifica\u00e7\u00e3o de conceitos que representem o conte\u00fado; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a compreens\u00e3o do conte\u00fado do documento; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.","id":6879080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o problema; a quest\u00e3o inicial; a identifica\u00e7\u00e3o de conceitos que representem o conte\u00fado; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a compreens\u00e3o do conte\u00fado do documento; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o problema; a sele\u00e7\u00e3o de conceitos; a tradu\u00e7\u00e3o conceitos em termos e descritores; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o; reformula\u00e7\u00e3o da pergunta.","id":6879081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o problema; a sele\u00e7\u00e3o de conceitos; a tradu\u00e7\u00e3o conceitos em termos e descritores; a estrat\u00e9gia de busca; o processo de busca; a resposta; a solu\u00e7\u00e3o; reformula\u00e7\u00e3o da pergunta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns elementos qu\u00edmicos desempenham fun\u00e7\u00f5es vitais em nosso organismo, como por exemplo, manter o equil\u00edbrio de fluidos, controlar a contra\u00e7\u00e3o muscular, carregar oxig\u00eanio para a musculatura, regular o metabolismo energ\u00e9tico e formar o tecido \u00f3sseo. Associe os elementos qu\u00edmicos da coluna da esquerda com as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas da coluna da direita.1. Magn\u00e9sio2. Pot\u00e1ssio 3. Iodo 4. S\u00f3dio ( ) essencial para a s\u00edntese dos horm\u00f4nios tireoidianos. ( ) assimila\u00e7\u00e3o de energia luminosa. ( ) equil\u00edbrio de \u00e1gua no corpo. ( ) transmiss\u00e3o de impulso nervoso.A sequ\u00eancia num\u00e9rica correta, de cima para baixo, na coluna da direita, \u00e9: ","provas":[{"id":57673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1771061,"hashId":"c05d97c2bb0db1dcbfe239b2865238f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns elementos qu\u00edmicos desempenham fun\u00e7\u00f5es vitais em nosso organismo, como por exemplo, manter o equil\u00edbrio de fluidos, controlar a contra\u00e7\u00e3o muscular, carregar oxig\u00eanio para a musculatura, regular o metabolismo energ\u00e9tico e formar o tecido \u00f3sseo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe os elementos qu\u00edmicos da coluna da esquerda com as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas da coluna da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pot\u00e1ssio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Iodo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. S\u00f3dio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) essencial para a s\u00edntese dos horm\u00f4nios tireoidianos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) assimila\u00e7\u00e3o de energia luminosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) equil\u00edbrio de \u00e1gua no corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) transmiss\u00e3o de impulso nervoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica <strong><u>correta<\/u><\/strong>, de cima para baixo, na coluna da direita, \u00e9: <\/p>","resposta":6754694,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":6754692,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2","id":6754693,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":6754694,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1","id":6754695,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1","id":6754696,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para compreender como emagrecemos, \u00e9 preciso conhecer o conceito de balan\u00e7o cal\u00f3rico, que por sua vez envolve os conceitos sobre valor energ\u00e9tico dos alimentos, calorias e valor do gasto energ\u00e9tico das atividades f\u00edsicas. Sobre esse tema, s\u00e3o feitas as afirmativas abaixo. Classifique-as como verdadeiras (V) ou falsas (F).(...) Em termos de energia de alimentos utilizamos uma unidade de energia que \u00e9 denominada caloria. Uma caloria \u00e9 a energia necess\u00e1ria para aquecer um litro de \u00e1gua de 14,5\u00baC para 15,5\u00b0C. Assim sendo, um Kcal define a caloria com exatid\u00e3o.(...) Os alimentos s\u00e3o compostos basicamente por tr\u00eas elementos: Carbono, Hidrog\u00eanio e Oxig\u00eanio (CHO). A uni\u00e3o entre as mol\u00e9culas desses elementos forma as subst\u00e2ncias que nos d\u00e3o energia, que s\u00e3o os lip\u00eddeos, os carboidratos e as prote\u00ednas.(...) Se a quantidade de energia for menor do que a que se gastou, esse d\u00e9ficit \u00e9 retirado da gordura de reserva, o que significa que, se a ingest\u00e3o for igual \u00e0 demanda, a massa corporal permanece constante.(...) Se as calorias totais provenientes dos alimentos ultrapassam o disp\u00eandio di\u00e1rio de energia, as calorias excessivas acumulam-se em forma de reservas de gorduras no tecido adiposo.(...) Um grama de carboidrato nos fornece 5,6 kcal; um grama de lip\u00eddeo 4,2 kcal e um grama de prote\u00edna 9,4 kcal. Todos eles t\u00eam energia potencial nas liga\u00e7\u00f5es entre suas mol\u00e9culas e, ao quebrarmos essas liga\u00e7\u00f5es, liberamos essa energia.A sequ\u00eancia correta dessa classifica\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1771078,"hashId":"6a8177f5dbe96cb7523587d8b57cb12b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para compreender como emagrecemos, \u00e9 preciso conhecer o conceito de balan\u00e7o cal\u00f3rico, que por sua vez envolve os conceitos sobre valor energ\u00e9tico dos alimentos, calorias e valor do gasto energ\u00e9tico das atividades f\u00edsicas. Sobre esse tema, s\u00e3o feitas as afirmativas abaixo. Classifique-as como verdadeiras (V) ou falsas (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Em termos de energia de alimentos utilizamos uma unidade de energia que \u00e9 denominada caloria. Uma caloria \u00e9 a energia necess\u00e1ria para aquecer um litro de \u00e1gua de 14,5\u00baC para 15,5\u00b0C. Assim sendo, um Kcal define a caloria com exatid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Os alimentos s\u00e3o compostos basicamente por tr\u00eas elementos: Carbono, Hidrog\u00eanio e Oxig\u00eanio (CHO). A uni\u00e3o entre as mol\u00e9culas desses elementos forma as subst\u00e2ncias que nos d\u00e3o energia, que s\u00e3o os lip\u00eddeos, os carboidratos e as prote\u00ednas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Se a quantidade de energia for menor do que a que se gastou, esse d\u00e9ficit \u00e9 retirado da gordura de reserva, o que significa que, se a ingest\u00e3o for igual \u00e0 demanda, a massa corporal permanece constante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Se as calorias totais provenientes dos alimentos ultrapassam o disp\u00eandio di\u00e1rio de energia, as calorias excessivas acumulam-se em forma de reservas de gorduras no tecido adiposo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Um grama de carboidrato nos fornece 5,6 kcal; um grama de lip\u00eddeo 4,2 kcal e um grama de prote\u00edna 9,4 kcal. Todos eles t\u00eam energia potencial nas liga\u00e7\u00f5es entre suas mol\u00e9culas e, ao quebrarmos essas liga\u00e7\u00f5es, liberamos essa energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong> dessa classifica\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6754781,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":6754777,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V.","id":6754778,"corpo":"<p>F, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":6754779,"corpo":"<p>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":6754780,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":6754781,"corpo":"<p>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Aplicada ao Exerc\u00edcio F\u00edsico","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":403491,"slug":"educacao-fisica-nutricao-aplicada-ao-exercicio-fisico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 complexo procurar definir que concep\u00e7\u00e3o, abordagem, corrente ideol\u00f3gica est\u00e1 presente ou orienta a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de um professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Associe as concep\u00e7\u00f5es \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas.Concep\u00e7\u00e3o1. Abordagem cr\u00edtico-superadora.2. Abordagem desenvolvimentista.3. Abordagem psicomotricista.4. Abordagem tecnicista.Caracter\u00edsticas (...) Essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 embasada no discurso da justi\u00e7a social, fazendo uma infer\u00eancia em dados da realidade, considerando a cr\u00edtica social dos conte\u00fados. Pode ser tida como uma reflex\u00e3o pedag\u00f3gica e desempenha um papel pol\u00edtico-pedag\u00f3gico. Nela, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 entendida como sendo uma disciplina que trata do jogo, da gin\u00e1stica, do esporte, da capoeira e da dan\u00e7a, como sendo um conhecimento da cultura corporal de movimento. (...) Essa concep\u00e7\u00e3o procura alcan\u00e7ar o aperfei\u00e7oamento das qualidades f\u00edsicas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e nos desportos, tra\u00e7ando metas da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, fundamentando-se no pragmatismo norte-americano, no qual a preocupa\u00e7\u00e3o com a efici\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 o caminho para uma esportiviza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. (...) Essa concep\u00e7\u00e3o procura utilizar a atividade l\u00fadica como motivo para processos de desenvolvimento e aprendizagem. Trata das aprendizagens significativas, espont\u00e2neas e explorat\u00f3rias da crian\u00e7a e de suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Busca analisar e interpretar o jogo infantil e seus significados. Tem, na rela\u00e7\u00e3o do homem com seu mundo interno e externo, seus objetivos funcionais, em que os mecanismos de regula\u00e7\u00e3o entre o sujeito e seu meio permitem o jogo da adapta\u00e7\u00e3o, que implica nos processos de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o. (...) Essa concep\u00e7\u00e3o tem o movimento como meio e fim importante para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, pois os processos de aprendizagem e desenvolvimento fundamentam o corpo de conhecimento da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar, a progress\u00e3o normal do crescimento f\u00edsico e do desenvolvimento fisiol\u00f3gico, motor, cognitivo e afetivo-social, na aprendizagem motora, sugerindo elementos para a estrutura\u00e7\u00e3o desse componente curricular. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1771080,"hashId":"1fa060dae017e574887ca7f0d8005bdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 complexo procurar definir que concep\u00e7\u00e3o, abordagem, corrente ideol\u00f3gica est\u00e1 presente ou orienta a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de um professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Associe as concep\u00e7\u00f5es \u00e0s suas respectivas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Concep\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p>1. Abordagem cr\u00edtico-superadora.<\/p><p>2. Abordagem desenvolvimentista.<\/p><p>3. Abordagem psicomotricista.<\/p><p>4. Abordagem tecnicista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caracter\u00edsticas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Essa concep\u00e7\u00e3o \u00e9 embasada no discurso da justi\u00e7a social, fazendo uma infer\u00eancia em dados da realidade, considerando a cr\u00edtica social dos conte\u00fados. Pode ser tida como uma reflex\u00e3o pedag\u00f3gica e desempenha um papel pol\u00edtico-pedag\u00f3gico. Nela, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9 entendida como sendo uma disciplina que trata do jogo, da gin\u00e1stica, do esporte, da capoeira e da dan\u00e7a, como sendo um conhecimento da cultura corporal de movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Essa concep\u00e7\u00e3o procura alcan\u00e7ar o aperfei\u00e7oamento das qualidades f\u00edsicas na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e nos desportos, tra\u00e7ando metas da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, fundamentando-se no pragmatismo norte-americano, no qual a preocupa\u00e7\u00e3o com a efici\u00eancia t\u00e9cnica \u00e9 o caminho para uma esportiviza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Essa concep\u00e7\u00e3o procura utilizar a atividade l\u00fadica como motivo para processos de desenvolvimento e aprendizagem. Trata das aprendizagens significativas, espont\u00e2neas e explorat\u00f3rias da crian\u00e7a e de suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Busca analisar e interpretar o jogo infantil e seus significados. Tem, na rela\u00e7\u00e3o do homem com seu mundo interno e externo, seus objetivos funcionais, em que os mecanismos de regula\u00e7\u00e3o entre o sujeito e seu meio permitem o jogo da adapta\u00e7\u00e3o, que implica nos processos de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) Essa concep\u00e7\u00e3o tem o movimento como meio e fim importante para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, pois os processos de aprendizagem e desenvolvimento fundamentam o corpo de conhecimento da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar, a progress\u00e3o normal do crescimento f\u00edsico e do desenvolvimento fisiol\u00f3gico, motor, cognitivo e afetivo-social, na aprendizagem motora, sugerindo elementos para a estrutura\u00e7\u00e3o desse componente curricular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong><u>correta<\/u><\/strong> dessa associa\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6754791,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":6754787,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4.","id":6754788,"corpo":"<p>3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 4, 3, 1, 2.","id":6754789,"corpo":"<p> 4, 3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":6754790,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2.","id":6754791,"corpo":"<p>1, 4, 3, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, quando trata da anatomia, fisiologia e da biologia, auxilia o aluno no autogerenciamento de suas atividades corporais. Dessa forma, quando trabalhada em conjunto, proporciona ao aluno","provas":[{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1771081,"hashId":"fa52b6571a6b06ebc95fa3bd633b8f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, quando trata da anatomia, fisiologia e da biologia, auxilia o aluno no autogerenciamento de suas atividades corporais. Dessa forma, quando trabalhada em conjunto, proporciona ao aluno<\/p>","resposta":6754792,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender o funcionamento do organismo humano, de forma a reconhecer e modificar as pr\u00e1ticas corporais, valorizando-as como recurso para a melhoria de suas aptid\u00f5es f\u00edsicas.","id":6754792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender o funcionamento do organismo humano, de forma a reconhecer e modificar as pr\u00e1ticas corporais, valorizando-as como recurso para a melhoria de suas aptid\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar de atividades em grandes e pequenos grupos, compreendendo as diferen\u00e7as individuais e procurando colaborar para que o grupo possa atingir os objetivos a que se prop\u00f4s.","id":6754793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de atividades em grandes e pequenos grupos, compreendendo as diferen\u00e7as individuais e procurando colaborar para que o grupo possa atingir os objetivos a que se prop\u00f4s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perceber e valorizar as diferen\u00e7as das aptid\u00f5es f\u00edsicas e de desempenho da capacidade motora.","id":6754794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perceber e valorizar as diferen\u00e7as das aptid\u00f5es f\u00edsicas e de desempenho da capacidade motora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreender as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal, reconhecendo e valorizando as diferen\u00e7as de desempenho, linguagem e express\u00e3o.","id":6754795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender as diferentes manifesta\u00e7\u00f5es da cultura corporal, reconhecendo e valorizando as diferen\u00e7as de desempenho, linguagem e express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrar autonomia na elabora\u00e7\u00e3o de atividades corporais, assim como a capacidade para modificar regras, reunindo elementos de v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de movimento.","id":6754796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrar autonomia na elabora\u00e7\u00e3o de atividades corporais, assim como a capacidade para modificar regras, reunindo elementos de v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os conte\u00fados trabalhados na disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o esporte \u00e9 considerado cultura e patrim\u00f4nio da humanidade, numa vis\u00e3o","provas":[{"id":57674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","descricao":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 - SEDUC CE","sigla":"SEDUC CE","oab":false,"id":672},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2016-seduc-ce-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SEDUC CE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1771084,"hashId":"513c256d425fe83242aca3443a19e078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os conte\u00fados trabalhados na disciplina de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o esporte \u00e9 considerado cultura e patrim\u00f4nio da humanidade, numa vis\u00e3o<\/p>","resposta":6754808,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participativa e reprodutiva dos valores t\u00e9cnicos.","id":6754807,"corpo":"<p>participativa e reprodutiva dos valores t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transformadora, fundamentada em valores educativos.","id":6754808,"corpo":"<p>transformadora, fundamentada em valores educativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seletiva, priorizando as habilidades individuais.","id":6754809,"corpo":"<p>seletiva, priorizando as habilidades individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privilegiada nos princ\u00edpios e valores de sobrepujar.","id":6754810,"corpo":"<p>privilegiada nos princ\u00edpios e valores de sobrepujar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efetiva, fundamentada em valores midi\u00e1ticos.","id":6754811,"corpo":"<p>efetiva, fundamentada em valores midi\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Novo Hamburgo","sigla":"Camara de Novo Hamburgo","id":3916,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as seguintes possibilidades de reescrita do seguinte trecho: A popula\u00e7\u00e3o brasileira superou a\nmarca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, segundo estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e\nEstat\u00edstica (IBGE); o Rio Grande do Sul chegou a 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos\n11.207.274 do ano anterior. I - Conforme estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) a popula\u00e7\u00e3o\nbrasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, neste \u00ednterim, o Rio Grande do Sul\nchegou a 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do ano anterior. II - De acordo com estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a popula\u00e7\u00e3o\nbrasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes. O Rio Grande do Sul chegou a\n11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do ano anterior. III - Conforme estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) a popula\u00e7\u00e3o\nbrasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, portanto o Rio Grande do Sul chegou\na 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do ano anterior. Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) mant\u00e9m(\u00eam) n\u00e3o somente o sentido original, mas tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o\nsint\u00e1tica da passagem?","provas":[{"id":43833,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Novo Hamburgo","sigla":"Camara de Novo Hamburgo","id":3916,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-novo-hamburgo-rs-2016-fundacao-la-salle-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - C\u00e2mara de Novo Hamburgo - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1315205,"hashId":"3c30a36c45ff0f5232f863d0ab148d79","enunciado":"<p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Leia as seguintes possibilidades de reescrita do seguinte trecho: A popula\u00e7\u00e3o brasileira superou a\nmarca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, segundo estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e\nEstat\u00edstica (IBGE); o Rio Grande do Sul chegou a 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos\n11.207.274 do ano anterior. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Conforme estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) a popula\u00e7\u00e3o\nbrasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, neste \u00ednterim, o Rio Grande do Sul\nchegou a 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do ano anterior. <\/p><p align=\"justify\">II - De acordo com estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), a popula\u00e7\u00e3o\nbrasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes. O Rio Grande do Sul chegou a\n11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do ano anterior. <\/p><p align=\"justify\">III - Conforme estimativas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) a popula\u00e7\u00e3o\nbrasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, portanto o Rio Grande do Sul chegou\na 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do ano anterior. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) mant\u00e9m(\u00eam) n\u00e3o somente o sentido original, mas tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o\nsint\u00e1tica da passagem?<\/p><p><br><\/p>","resposta":4803748,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.\n","id":4803747,"corpo":"<p align=\"justify\">Apenas a I.\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":4803748,"corpo":"<p align=\"justify\">Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4803749,"corpo":"<p align=\"justify\">Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4803750,"corpo":"<p align=\"justify\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4803751,"corpo":"<p align=\"justify\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. 11,2 milh\u00f5es de habitantes \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul, aponta estimativa do IBGE Pa\u00eds superou a marca de 204 milh\u00f5es de residentes em 2015 01 A popula\u00e7\u00e3o brasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, segundo estimativas do Instituto Brasileiro de 02 Geografia e Estat\u00edstica (IBGE); o Rio Grande do Sul chegou a 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do 03 ano anterior. Como as estimativas s\u00e3o baseadas nos dados de 2000 e 2010, o Estado conservou a tend\u00eancia de ser o que 04 menos cresceu entre todos, com varia\u00e7\u00e3o de 0,36%. 05 A unidade da Federa\u00e7\u00e3o que mais cresceu em termos de popula\u00e7\u00e3o foi o Distrito Federal, com 2,18%, passando de 06 2.852.372 para 2.914.830 entre 2014 e 2015. No total, o Brasil cresceu 0,82%, sendo S\u00e3o Paulo como o Estado mais 07 populoso, visto que ______ 44.396.484 habitantes. 08 Cinco Estados ______ mais de 10 milh\u00f5es de moradores: Minas Gerais (20,8 milh\u00f5es), Rio de Janeiro (16,5 milh\u00f5es), 09 Bahia (15,2 milh\u00f5es) Paran\u00e1 (11, 1 milh\u00f5es) e Rio Grande do Sul. Com menos de 1 milh\u00e3o, s\u00e3o tr\u00eas Estados: Roraima (505,6 10 mil), Amap\u00e1 (766,6 mil) e Acre (803,5 mil). 11 A estimativa populacional \u00e9 feita pelo IBGE com base na _____ de dados dos dois \u00faltimos _____ demogr\u00e1ficos 12 (2000 e 2010). N\u00e3o h\u00e1 pesquisa de campo, e sim uma aplica\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica para projetar a popula\u00e7\u00e3o, seguindo uma 13 tend\u00eancia. Eventuais altera\u00e7\u00f5es territoriais (limites municipais, por exemplo) ocorridas nesse per\u00edodo podem influenciar os 14 dados e a efic\u00e1cia dos resultados, conforme o IBGE. 15 Todo ano, o IBGE ______ a obriga\u00e7\u00e3o de publicar os resultados at\u00e9 o fim de agosto. Os dados s\u00e3o _____ para c\u00e1lculo 16 e planejamento governamentais. Um dos usos principais das estimativas \u00e9 embasar a distribui\u00e7\u00e3o, conduzida pelo Tribunal de 17 Contas da Uni\u00e3o, das cotas relativas ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios.Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/economi a\/noticia\/2015\/08\/rio-grande-do-sul-tem-11- 2-milhoes-de-habitantes-aponta-estimativa- do-ibge-4835135. html &gt; (adaptado) Acesso em 17 fev. 2016.","id":409687,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao texto abaixo. <\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b><br><\/b><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b>11,2 milh\u00f5es \r\nde habitantes \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do \r\nRio Grande do Sul, aponta estimativa do \r\nIBGE <\/b><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b><br><\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Pa\u00eds superou a marca de 204 \r\nmilh\u00f5es de \r\nresidentes em 2015 <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">01      \r\n       A popula\u00e7\u00e3o \r\nbrasileira \r\nsuperou a marca \r\ndos 204 milh\u00f5es de habitantes, segundo \r\nestimativas do Instituto Brasileiro de \r\n<\/p><p align=\"justify\">02    \r\n   Geografia e \r\nEstat\u00edstica (IBGE); o Rio \r\nGrande do Sul chegou a 11.247.972 de \r\nresidentes em 2015, frente aos 11.207.274 \r\ndo <\/p><p align=\"justify\">03  \r\n     ano \r\nanterior. Como as estimativas s\u00e3o \r\nbaseadas nos dados de 2000 e 2010, o Estado \r\nconservou a tend\u00eancia de ser o que <\/p>\r\n<p align=\"justify\">04      \r\n menos cresceu entre \r\ntodos, com varia\u00e7\u00e3o \r\nde 0,36%. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n       A \r\nunidade da Federa\u00e7\u00e3o que mais cresceu \r\nem termos de popula\u00e7\u00e3o foi o Distrito \r\nFederal, com 2,18%, passando de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06      \r\n 2.852.372 para 2.914.830 \r\nentre 2014 e \r\n2015. No total, o Brasil cresceu 0,82%, \r\nsendo S\u00e3o Paulo como o Estado mais <\/p>\r\n<p align=\"justify\">07      \r\n populoso, visto que \r\n______ 44.396.484 \r\nhabitantes. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08      \r\n       Cinco Estados \r\n______ mais \r\nde 10 milh\u00f5es de \r\nmoradores: Minas Gerais (20,8 milh\u00f5es), Rio \r\nde Janeiro (16,5 milh\u00f5es), <\/p><p \r\nalign=\"justify\">09      \r\n Bahia (15,2 milh\u00f5es) \r\nParan\u00e1 (11, 1 \r\nmilh\u00f5es) e Rio Grande do Sul. Com menos de 1 \r\nmilh\u00e3o, s\u00e3o tr\u00eas Estados: Roraima \r\n(505,6 <\/p><p align=\"justify\">10  \r\n     mil), \r\nAmap\u00e1 (766,6 mil) e Acre (803,5 \r\nmil). <\/p><p align=\"justify\">11  \r\n           A \r\nestimativa populacional \u00e9 feita pelo \r\nIBGE com base na _____ de dados dos dois \r\n\u00faltimos _____ demogr\u00e1ficos <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12      \r\n (2000 e 2010). N\u00e3o h\u00e1 \r\npesquisa de campo, e sim uma aplica\u00e7\u00e3o \r\nmatem\u00e1tica para projetar a \r\npopula\u00e7\u00e3o, seguindo uma <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13      \r\n tend\u00eancia. Eventuais \r\naltera\u00e7\u00f5es \r\nterritoriais (limites municipais, por \r\nexemplo) ocorridas nesse per\u00edodo podem \r\ninfluenciar os <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14      \r\n dados e a efic\u00e1cia dos \r\nresultados, \r\nconforme o IBGE. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">15      \r\n       Todo ano, o IBGE \r\n______ a \r\nobriga\u00e7\u00e3o de \r\npublicar os resultados at\u00e9 o fim de agosto. \r\nOs dados s\u00e3o _____ para c\u00e1lculo <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16      \r\n e planejamento \r\ngovernamentais. Um dos \r\nusos principais das estimativas \u00e9 embasar a \r\ndistribui\u00e7\u00e3o, conduzida pelo Tribunal \r\nde <\/p><p align=\"justify\">17  \r\n     Contas da \r\nUni\u00e3o, das cotas relativas ao \r\nFundo de Participa\u00e7\u00e3o de Estados e \r\nMunic\u00edpios.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em &lt; \r\nhttp:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/economi\r\na\/noticia\/2015\/08\/rio-grande-do-sul-tem-11-\r\n2-milhoes-de-habitantes-aponta-estimativa-\r\ndo-ibge-4835135. html &gt; (adaptado) Acesso \r\nem 17 fev. \r\n2016.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Novo Hamburgo","sigla":"Camara de Novo Hamburgo","id":3916,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas das linhas 07, 08 e 15 (1\u00aa ocorr\u00eancia) devem ser respectivamente preenchidas por","provas":[{"id":43833,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Novo Hamburgo","sigla":"Camara de Novo Hamburgo","id":3916,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-novo-hamburgo-rs-2016-fundacao-la-salle-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - C\u00e2mara de Novo Hamburgo - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1315212,"hashId":"3337755aa2884e79c8e6cae890973a39","enunciado":"<p align=justify>As lacunas das linhas 07, 08 e 15 (1\u00aa ocorr\u00eancia) devem ser respectivamente preenchidas por<\/p>","resposta":4803795,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem - tem - tem ","id":4803792,"corpo":"<p align=justify>tem - tem - tem\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam - t\u00eam - t\u00eam ","id":4803793,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam - t\u00eam - t\u00eam\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00eam - t\u00eam - tem","id":4803794,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam - t\u00eam - tem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem - t\u00eam - tem","id":4803795,"corpo":"<p align=justify>tem - t\u00eam - tem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00eam - tem - tem","id":4803796,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam - tem - tem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. 11,2 milh\u00f5es de habitantes \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul, aponta estimativa do IBGE Pa\u00eds superou a marca de 204 milh\u00f5es de residentes em 2015 01 A popula\u00e7\u00e3o brasileira superou a marca dos 204 milh\u00f5es de habitantes, segundo estimativas do Instituto Brasileiro de 02 Geografia e Estat\u00edstica (IBGE); o Rio Grande do Sul chegou a 11.247.972 de residentes em 2015, frente aos 11.207.274 do 03 ano anterior. Como as estimativas s\u00e3o baseadas nos dados de 2000 e 2010, o Estado conservou a tend\u00eancia de ser o que 04 menos cresceu entre todos, com varia\u00e7\u00e3o de 0,36%. 05 A unidade da Federa\u00e7\u00e3o que mais cresceu em termos de popula\u00e7\u00e3o foi o Distrito Federal, com 2,18%, passando de 06 2.852.372 para 2.914.830 entre 2014 e 2015. No total, o Brasil cresceu 0,82%, sendo S\u00e3o Paulo como o Estado mais 07 populoso, visto que ______ 44.396.484 habitantes. 08 Cinco Estados ______ mais de 10 milh\u00f5es de moradores: Minas Gerais (20,8 milh\u00f5es), Rio de Janeiro (16,5 milh\u00f5es), 09 Bahia (15,2 milh\u00f5es) Paran\u00e1 (11, 1 milh\u00f5es) e Rio Grande do Sul. Com menos de 1 milh\u00e3o, s\u00e3o tr\u00eas Estados: Roraima (505,6 10 mil), Amap\u00e1 (766,6 mil) e Acre (803,5 mil). 11 A estimativa populacional \u00e9 feita pelo IBGE com base na _____ de dados dos dois \u00faltimos _____ demogr\u00e1ficos 12 (2000 e 2010). N\u00e3o h\u00e1 pesquisa de campo, e sim uma aplica\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica para projetar a popula\u00e7\u00e3o, seguindo uma 13 tend\u00eancia. Eventuais altera\u00e7\u00f5es territoriais (limites municipais, por exemplo) ocorridas nesse per\u00edodo podem influenciar os 14 dados e a efic\u00e1cia dos resultados, conforme o IBGE. 15 Todo ano, o IBGE ______ a obriga\u00e7\u00e3o de publicar os resultados at\u00e9 o fim de agosto. Os dados s\u00e3o _____ para c\u00e1lculo 16 e planejamento governamentais. Um dos usos principais das estimativas \u00e9 embasar a distribui\u00e7\u00e3o, conduzida pelo Tribunal de 17 Contas da Uni\u00e3o, das cotas relativas ao Fundo de Participa\u00e7\u00e3o de Estados e Munic\u00edpios.Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/economi a\/noticia\/2015\/08\/rio-grande-do-sul-tem-11- 2-milhoes-de-habitantes-aponta-estimativa- do-ibge-4835135. html &gt; (adaptado) Acesso em 17 fev. 2016.","id":409687,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a \r\n10 referem-se ao texto abaixo. <\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b><br><\/b><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b>11,2 milh\u00f5es \r\nde habitantes \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do \r\nRio Grande do Sul, aponta estimativa do \r\nIBGE <\/b><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\"><b><br><\/b><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Pa\u00eds superou a marca de 204 \r\nmilh\u00f5es de \r\nresidentes em 2015 <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">01      \r\n       A popula\u00e7\u00e3o \r\nbrasileira \r\nsuperou a marca \r\ndos 204 milh\u00f5es de habitantes, segundo \r\nestimativas do Instituto Brasileiro de \r\n<\/p><p align=\"justify\">02    \r\n   Geografia e \r\nEstat\u00edstica (IBGE); o Rio \r\nGrande do Sul chegou a 11.247.972 de \r\nresidentes em 2015, frente aos 11.207.274 \r\ndo <\/p><p align=\"justify\">03  \r\n     ano \r\nanterior. Como as estimativas s\u00e3o \r\nbaseadas nos dados de 2000 e 2010, o Estado \r\nconservou a tend\u00eancia de ser o que <\/p>\r\n<p align=\"justify\">04      \r\n menos cresceu entre \r\ntodos, com varia\u00e7\u00e3o \r\nde 0,36%. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n       A \r\nunidade da Federa\u00e7\u00e3o que mais cresceu \r\nem termos de popula\u00e7\u00e3o foi o Distrito \r\nFederal, com 2,18%, passando de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06      \r\n 2.852.372 para 2.914.830 \r\nentre 2014 e \r\n2015. No total, o Brasil cresceu 0,82%, \r\nsendo S\u00e3o Paulo como o Estado mais <\/p>\r\n<p align=\"justify\">07      \r\n populoso, visto que \r\n______ 44.396.484 \r\nhabitantes. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08      \r\n       Cinco Estados \r\n______ mais \r\nde 10 milh\u00f5es de \r\nmoradores: Minas Gerais (20,8 milh\u00f5es), Rio \r\nde Janeiro (16,5 milh\u00f5es), <\/p><p \r\nalign=\"justify\">09      \r\n Bahia (15,2 milh\u00f5es) \r\nParan\u00e1 (11, 1 \r\nmilh\u00f5es) e Rio Grande do Sul. Com menos de 1 \r\nmilh\u00e3o, s\u00e3o tr\u00eas Estados: Roraima \r\n(505,6 <\/p><p align=\"justify\">10  \r\n     mil), \r\nAmap\u00e1 (766,6 mil) e Acre (803,5 \r\nmil). <\/p><p align=\"justify\">11  \r\n           A \r\nestimativa populacional \u00e9 feita pelo \r\nIBGE com base na _____ de dados dos dois \r\n\u00faltimos _____ demogr\u00e1ficos <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12      \r\n (2000 e 2010). N\u00e3o h\u00e1 \r\npesquisa de campo, e sim uma aplica\u00e7\u00e3o \r\nmatem\u00e1tica para projetar a \r\npopula\u00e7\u00e3o, seguindo uma <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13      \r\n tend\u00eancia. Eventuais \r\naltera\u00e7\u00f5es \r\nterritoriais (limites municipais, por \r\nexemplo) ocorridas nesse per\u00edodo podem \r\ninfluenciar os <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14      \r\n dados e a efic\u00e1cia dos \r\nresultados, \r\nconforme o IBGE. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">15      \r\n       Todo ano, o IBGE \r\n______ a \r\nobriga\u00e7\u00e3o de \r\npublicar os resultados at\u00e9 o fim de agosto. \r\nOs dados s\u00e3o _____ para c\u00e1lculo <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16      \r\n e planejamento \r\ngovernamentais. Um dos \r\nusos principais das estimativas \u00e9 embasar a \r\ndistribui\u00e7\u00e3o, conduzida pelo Tribunal \r\nde <\/p><p align=\"justify\">17  \r\n     Contas da \r\nUni\u00e3o, das cotas relativas ao \r\nFundo de Participa\u00e7\u00e3o de Estados e \r\nMunic\u00edpios.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Dispon\u00edvel em &lt; \r\nhttp:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/economi\r\na\/noticia\/2015\/08\/rio-grande-do-sul-tem-11-\r\n2-milhoes-de-habitantes-aponta-estimativa-\r\ndo-ibge-4835135. html &gt; (adaptado) Acesso \r\nem 17 fev. \r\n2016.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1315212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Novo Hamburgo","sigla":"Camara de Novo Hamburgo","id":3916,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os partidos pol\u00edticos, ap\u00f3s adquirirem personalidade jur\u00eddica, na forma da lei civil, registrar\u00e3o seus estatutos no:","provas":[{"id":43833,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Novo Hamburgo","sigla":"Camara de Novo Hamburgo","id":3916,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-novo-hamburgo-rs-2016-fundacao-la-salle-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - C\u00e2mara de Novo Hamburgo - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1315435,"hashId":"08c40b5f55db6f6913a3bc8684a76c13","enunciado":"<p align=justify>Pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os partidos pol\u00edticos, ap\u00f3s adquirirem personalidade jur\u00eddica, na forma da\r\nlei civil, registrar\u00e3o seus estatutos no:<\/p>","resposta":4804595,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":4804592,"corpo":"<p align=justify>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":4804593,"corpo":"<p align=justify>Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Eleitoral.","id":4804594,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral.","id":4804595,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a.","id":4804596,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior Eleitoral (artigo 119 da CF)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior Eleitoral (artigo 119 da CF)","pai":405278,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407528,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-eleitoral-artigo-119-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1315435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio","id":22805}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Primeira Inf\u00e2ncia Melhor (PIM) \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o transversal de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento integral na primeira inf\u00e2ncia. Segundo esse programa, a metodologia de atendimento \u00e0s fam\u00edlias prev\u00ea duas modalidades, que s\u00e3o:","provas":[{"id":58192,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio","id":22805},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u","sigla":"","id":1525,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-foz-do-iguacu-pr-2016-fundatec-agente-de-apoio","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Foz do Igua\u00e7u - Agente de Apoio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1735134,"hashId":"0fc39694d66bbfb9b3d5d108b1e466af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Primeira Inf\u00e2ncia Melhor (PIM) \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o transversal de promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento integral na primeira inf\u00e2ncia. Segundo esse programa, a metodologia de atendimento \u00e0s fam\u00edlias prev\u00ea duas modalidades, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":6591794,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restrita e aberta.","id":6591791,"corpo":"<p>Restrita e aberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunta e participativa.","id":6591792,"corpo":"<p>Conjunta e participativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Externa e interna.","id":6591793,"corpo":"<p>Externa e interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Individual e grupal.","id":6591794,"corpo":"<p>Individual e grupal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coletiva e simples.","id":6591795,"corpo":"<p>Coletiva e simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os processos de tratamento t\u00e9rmicos usualmente empregados para altera\u00e7\u00e3o das propriedades mec\u00e2nicas de a\u00e7os, julgue os pr\u00f3ximos itens. I) O processo de t\u00eampera proporciona um aumento no al\u00edvio de tens\u00e3o e dureza, assim como tem a fun\u00e7\u00e3o de diminuir a fragilidade dos a\u00e7os. II) No recozimento, o a\u00e7o \u00e9 aquecido e depois resfriado lentamente ainda dentro do forno, produzindo perlita grosseira. III) A martensita \u00e9 a microestrutura respons\u00e1vel pelo endurecimento dos a\u00e7os carbono resultantes do processo de t\u00eampera. IV) O a\u00e7o \u00e9 aquecido a aproximadamente 60\u00b0C dentro do campo austen\u00edtico e resfriado lentamente no tratamento t\u00e9rmico denominado normaliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s afirmativas VERDADEIRAS.","provas":[{"id":58187,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1745140,"hashId":"1aec864090732da310ac528b3eb4fcfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os processos de tratamento t\u00e9rmicos usualmente empregados para altera\u00e7\u00e3o das propriedades mec\u00e2nicas de a\u00e7os, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I) O processo de t\u00eampera proporciona um aumento no al\u00edvio de tens\u00e3o e dureza, assim como tem a fun\u00e7\u00e3o de diminuir a fragilidade dos a\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) No recozimento, o a\u00e7o \u00e9 aquecido e depois resfriado lentamente ainda dentro do forno, produzindo perlita grosseira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A martensita \u00e9 a microestrutura respons\u00e1vel pelo endurecimento dos a\u00e7os carbono resultantes do processo de t\u00eampera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) O a\u00e7o \u00e9 aquecido a aproximadamente 60\u00b0C dentro do campo austen\u00edtico e resfriado lentamente no tratamento t\u00e9rmico denominado normaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s afirmativas VERDADEIRAS.<\/p>","resposta":6636822,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6636820,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":6636821,"corpo":"<p>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6636822,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6636823,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":6636824,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das estruturas cristalinas dos materiais met\u00e1licos, julgue os itens abaixo: I - O n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 maior na estrutura CCC que na estrutura CFC. II - O fator de empacotamento da estrutura CCC \u00e9 mais elevado que a estrutura HC. III - As estruturas CCC e HC t\u00eam a mesma densidade de empacotamento at\u00f4mico, a mais compacta poss\u00edvel. IV - A rede cristalina \u00e9 o arranjo bidimensional de pontos que coincidem com as posi\u00e7\u00f5es dos \u00e1tomos (ou centro das esferas). Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s afirmativas VERDADEIRAS:","provas":[{"id":58187,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1745141,"hashId":"b7e32a6c31f4e750157ad5d3e3ab5fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das estruturas cristalinas dos materiais met\u00e1licos, julgue os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - O n\u00famero de coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 maior na estrutura CCC que na estrutura CFC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O fator de empacotamento da estrutura CCC \u00e9 mais elevado que a estrutura HC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As estruturas CCC e HC t\u00eam a mesma densidade de empacotamento at\u00f4mico, a mais compacta poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A rede cristalina \u00e9 o arranjo bidimensional de pontos que coincidem com as posi\u00e7\u00f5es dos \u00e1tomos (ou centro das esferas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s afirmativas VERDADEIRAS:<\/p>","resposta":6636829,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6636825,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6636826,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6636827,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":6636828,"corpo":"<p>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas anteriores.","id":6636829,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma preocupa\u00e7\u00e3o do engenheiro projetista \u00e9 que os sistemas mec\u00e2nicos n\u00e3o falhem de maneira abrupta, causando danos a pessoas. Desta forma, o estudo do tipo de fratura dos materiais \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a Engenharia Mec\u00e2nica. O tipo de fratura pode ser determinado por v\u00e1rios ensaios, entre eles o ensaio de impacto em corpos de provas entalhados. No ensaio de Charpy determina-se v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de fratura em fun\u00e7\u00e3o da temperatura e uma delas \u00e9 a NDT (temperatura de ductilidade nula). Neste caso, uma temperatura menor que a NDT (temperatura de ductilidade nula) representa uma condi\u00e7\u00e3o na qual:","provas":[{"id":58187,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1745143,"hashId":"28bb7fa545c4fa2a593e2c75ca558f35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma preocupa\u00e7\u00e3o do engenheiro projetista \u00e9 que os sistemas mec\u00e2nicos n\u00e3o falhem de maneira abrupta, causando danos a pessoas. Desta forma, o estudo do tipo de fratura dos materiais \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a Engenharia Mec\u00e2nica. O tipo de fratura pode ser determinado por v\u00e1rios ensaios, entre eles o ensaio de impacto em corpos de provas entalhados. No ensaio de Charpy determina-se v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de fratura em fun\u00e7\u00e3o da temperatura e uma delas \u00e9 a NDT (temperatura de ductilidade nula). Neste caso, uma temperatura menor que a NDT (temperatura de ductilidade nula) representa uma condi\u00e7\u00e3o na qual:<\/p>","resposta":6636835,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fratura inicia de modo fr\u00e1gil e propaga fragilmente.","id":6636835,"corpo":"<p>A fratura inicia de modo fr\u00e1gil e propaga fragilmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fratura inicia de modo d\u00factil e propaga fragilmente.","id":6636836,"corpo":"<p>A fratura inicia de modo d\u00factil e propaga fragilmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fratura inicia fr\u00e1gil e propaga ductilmente","id":6636837,"corpo":"<p>A fratura inicia fr\u00e1gil e propaga ductilmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fratura inicia d\u00factil e propaga ductilmente.","id":6636838,"corpo":"<p>A fratura inicia d\u00factil e propaga ductilmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fratura n\u00e3o propaga.","id":6636839,"corpo":"<p>A fratura n\u00e3o propaga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das mais fascinantes quest\u00f5es da biologia envolve as raz\u00f5es da manuten\u00e7\u00e3o da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada entre os seres vivos. Esse processo est\u00e1 associado a um elevado disp\u00eandio energ\u00e9tico (disputas territoriais, acasalamento e meiose) e exp\u00f5e os indiv\u00edduos a uma s\u00e9rie de riscos, como preda\u00e7\u00e3o, parasitismo e ferimentos causados em disputas por f\u00eameas. Apesar disso, esse mecanismo \u00e9 adotado por 95% das esp\u00e9cies multicelulares e apenas poucas esp\u00e9cies conhecidas de vertebrados adotam normalmente a reprodu\u00e7\u00e3o assexuada. (BORGES, Jerry. Revista Ci\u00eancia Hoje. Publicado em 12\/01\/2007) Foram feitas afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a reprodu\u00e7\u00e3o sexuada. I. Acontece apenas em organismos multicelulares, n\u00e3o sendo conhecido nenhum mecanismo de recombina\u00e7\u00e3o de genes em seres unicelulares. II. Promove a mistura de genes de origem materna e paterna nos organismos eucari\u00f3ticos por meio de mecanismos como segrega\u00e7\u00e3o independente dos cromossomos e permuta\u00e7\u00e3o.III. Produz variabilidade a partir de muta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o transmitidas \u00e0 descend\u00eancia dos organismos multicelulares, n\u00e3o importando em que c\u00e9lula ocorram. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":58309,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1745149,"hashId":"6d25c442f67e7c3ea021873265c7adf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma das mais fascinantes quest\u00f5es da biologia envolve as raz\u00f5es da manuten\u00e7\u00e3o da reprodu\u00e7\u00e3o sexuada entre os seres vivos. Esse processo est\u00e1 associado a um elevado disp\u00eandio energ\u00e9tico (disputas territoriais, acasalamento e meiose) e exp\u00f5e os indiv\u00edduos a uma s\u00e9rie de riscos, como preda\u00e7\u00e3o, parasitismo e ferimentos causados em disputas por f\u00eameas. Apesar disso, esse mecanismo \u00e9 adotado por 95% das esp\u00e9cies multicelulares e apenas poucas esp\u00e9cies conhecidas de vertebrados adotam normalmente a reprodu\u00e7\u00e3o assexuada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BORGES, Jerry. <strong>Revista Ci\u00eancia Hoje<\/strong>. Publicado em 12\/01\/2007) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foram feitas afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a reprodu\u00e7\u00e3o sexuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acontece apenas em organismos multicelulares, n\u00e3o sendo conhecido nenhum mecanismo de recombina\u00e7\u00e3o de genes em seres unicelulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Promove a mistura de genes de origem materna e paterna nos organismos eucari\u00f3ticos por meio de mecanismos como segrega\u00e7\u00e3o independente dos cromossomos e permuta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Produz variabilidade a partir de muta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o transmitidas \u00e0 descend\u00eancia dos organismos multicelulares, n\u00e3o importando em que c\u00e9lula ocorram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6636866,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6636864,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6636865,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":6636866,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6636867,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":6636868,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402535,"slug":"biologia-tipos-de-reproducao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o raio at\u00f4mico R, qual \u00e9 o volume da c\u00e9lula unit\u00e1ria c\u00fabica simples (CS)?","provas":[{"id":58187,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":22801},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1745150,"hashId":"f38f33524775930f8632775addb4b3db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o raio at\u00f4mico R, qual \u00e9 o volume da c\u00e9lula unit\u00e1ria c\u00fabica simples (CS)?<\/p>","resposta":6636869,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(2R)\u00b3","id":6636869,"corpo":"<p>(2R)\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(0,68).R","id":6636870,"corpo":"<p>(0,68).R<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":6636871,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[2R. (2)1\/2]\u00b3","id":6636872,"corpo":"<p>[2R. (2)<sup>1\/2<\/sup>]\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[4R \/(3)1\/2]3","id":6636873,"corpo":"<p>[4R \/(3)<sup>1\/2<\/sup>]<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma lagoa foi lan\u00e7ada grande quantidade de esgoto dom\u00e9stico, causando eutrofiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Como consequ\u00eancia, espera-se que, depois de muito tempo, ser\u00e3o beneficiadas apenas as popula\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":58309,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-de-educacao-basica-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1745154,"hashId":"35435377b30fd260cf44a58f8db1ac2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma lagoa foi lan\u00e7ada grande quantidade de esgoto dom\u00e9stico, causando eutrofiza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Como consequ\u00eancia, espera-se que, depois de muito tempo, ser\u00e3o beneficiadas apenas as popula\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":6636890,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moluscos.","id":6636889,"corpo":"<p>moluscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas.","id":6636890,"corpo":"<p>bact\u00e9rias anaer\u00f3bicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zoopl\u00e2ncton.","id":6636891,"corpo":"<p>zoopl\u00e2ncton.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protozo\u00e1rios.","id":6636892,"corpo":"<p>protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peixes.","id":6636893,"corpo":"<p>peixes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O h\u00e1bito de cantar n\u00e3o tem sido trabalhado dentro das fam\u00edlias brasileiras em geral. (...) Grande parte das crian\u00e7as, ao ingressarem no coral, encontra-se com a sa\u00fade vocal prejudicada, falando com a voz excessivamente rouca, al\u00e9m de possu\u00edrem uma extens\u00e3o vocal pouqu\u00edssimo desenvolvida, principalmente no que diz respeito \u00e0 regi\u00e3o mais aguda da voz. Esses h\u00e1bitos fazem parte da realidade social na qual est\u00e3o inseridos. CHEVITARESE, Maria Jos\u00e9. O Canto Coral como Agente de Transforma\u00e7\u00e3o Cultural nas Comunidades do Cantagalo e Pav\u00e3o-Pav\u00e3ozinho: Educa\u00e7\u00e3o para Liberdade e Autonomia. Tese (Doutorado em Psicossociologia de Comunidades e Ecologia Social). Instituto de Psicologia da Universidade Federal do Rio de Janeiro, 2007.O trecho acima trata sobre a pouca difus\u00e3o do canto entre as fam\u00edlias brasileiras. Sobre isso, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":58189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1745269,"hashId":"7afe552febadad42b84cdd6abce9cd82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O h\u00e1bito de cantar n\u00e3o tem sido trabalhado dentro das fam\u00edlias brasileiras em geral. (...) Grande parte das crian\u00e7as, ao ingressarem no coral, encontra-se com a sa\u00fade vocal prejudicada, falando com a voz excessivamente rouca, al\u00e9m de possu\u00edrem uma extens\u00e3o vocal pouqu\u00edssimo desenvolvida, principalmente no que diz respeito \u00e0 regi\u00e3o mais aguda da voz. Esses h\u00e1bitos fazem parte da realidade social na qual est\u00e3o inseridos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHEVITARESE, Maria Jos\u00e9. O Canto Coral como Agente de Transforma\u00e7\u00e3o Cultural nas Comunidades do Cantagalo e Pav\u00e3o-Pav\u00e3ozinho: Educa\u00e7\u00e3o para Liberdade e Autonomia. Tese (Doutorado em Psicossociologia de Comunidades e Ecologia Social). Instituto de Psicologia da Universidade Federal do Rio de Janeiro, 2007.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima trata sobre a pouca difus\u00e3o do canto entre as fam\u00edlias brasileiras. Sobre isso, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":6637446,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O canto \u00e9 uma pr\u00e1tica intr\u00ednseca do brasileiro em geral e, \u00e0 sua maneira, permite o desenvolvimento de uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas pr\u00f3prias que s\u00f3 enriquecem o coral.","id":6637444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O canto \u00e9 uma pr\u00e1tica intr\u00ednseca do brasileiro em geral e, \u00e0 sua maneira, permite o desenvolvimento de uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas pr\u00f3prias que s\u00f3 enriquecem o coral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de pouco desenvolvida, a extens\u00e3o vocal das crian\u00e7as que integram corais \u00e9 sufi ciente para que o trabalho seja desenvolvido de forma satisfat\u00f3ria.","id":6637445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de pouco desenvolvida, a extens\u00e3o vocal das crian\u00e7as que integram corais \u00e9 sufi ciente para que o trabalho seja desenvolvido de forma satisfat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o problem\u00e1ticos o contexto e a situa\u00e7\u00e3o nos quais uma consider\u00e1vel parte das crian\u00e7as brasileiras emerge, no que diz respeito ao acesso \u00e0 pr\u00e1tica do canto. A falta de no\u00e7\u00e3o acerca das quest\u00f5es fisiol\u00f3gicas, bem como falta de desenvolvimento de aspectos ligados \u00e0 express\u00e3o vocal, afina\u00e7\u00e3o e repert\u00f3rio fazem com que muitos cheguem \u00e0s aulas com problemas que complicam a pr\u00e1tica coral.","id":6637446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o problem\u00e1ticos o contexto e a situa\u00e7\u00e3o nos quais uma consider\u00e1vel parte das crian\u00e7as brasileiras emerge, no que diz respeito ao acesso \u00e0 pr\u00e1tica do canto. A falta de no\u00e7\u00e3o acerca das quest\u00f5es fisiol\u00f3gicas, bem como falta de desenvolvimento de aspectos ligados \u00e0 express\u00e3o vocal, afina\u00e7\u00e3o e repert\u00f3rio fazem com que muitos cheguem \u00e0s aulas com problemas que complicam a pr\u00e1tica coral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diversidade do repert\u00f3rio musical brasileiro vem permitindo a muitas pessoas que experimentem diferentes caminhos pelos quais o canto se desenvolve. Apesar dos problemas, a resultante dessa diversidade no contexto dos corais \u00e9 muito bem vista.","id":6637447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade do repert\u00f3rio musical brasileiro vem permitindo a muitas pessoas que experimentem diferentes caminhos pelos quais o canto se desenvolve. Apesar dos problemas, a resultante dessa diversidade no contexto dos corais \u00e9 muito bem vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desigualdade social brasileira vem produzindo pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical. Isso resulta em pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso ao canto e, por isso, chegam nas aulas de canto coral, quando podem ter, de forma deplor\u00e1vel, impossibilitando os professores de lidarem com problemas recorrentes.","id":6637448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade social brasileira vem produzindo pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical. Isso resulta em pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso ao canto e, por isso, chegam nas aulas de canto coral, quando podem ter, de forma deplor\u00e1vel, impossibilitando os professores de lidarem com problemas recorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Da Capo adapta o aprendizado com m\u00fasicas folcl\u00f3ricas brasileiras aproximando aos alunos-m\u00fasicos de sua realidade mel\u00f3dica diferente dos m\u00e9todos tradicionais trazidos para o Brasil, baseados na Europa, particularmente It\u00e1lia, Portugal e Alemanha, pa\u00edses historicamente ligados as Bandas de M\u00fasica. Dentre as caracter\u00edsticas do m\u00e9todo est\u00e1 o fato do aprendiz ter o contato do instrumento desde a primeira aula, e durante a aplica\u00e7\u00e3o possibilita al\u00e9m da banda a cria\u00e7\u00e3o de conjuntos, forma\u00e7\u00f5es menores como duos, trios, quartetos, no pr\u00f3prio corpo musical trabalho, cunhando desta forma uma forte auto estima, uma motiva\u00e7\u00e3o. O m\u00e9todo consiste em utilizar m\u00fasicas com c\u00e9lulas r\u00edtmicas simples, utilizando a teoria e a pr\u00e1tica no instrumento simultaneamente diferente da tradicional (Execu\u00e7\u00e3o separada da teoria). Assim pela necessidade de m\u00e9todos, de materiais did\u00e1ticos de ensino coletivo, de car\u00e1ter informativo e da tentativa de experimentar outras ideias (sic) pedag\u00f3gicas no ensino da t\u00e9cnica musical dos alunos, fez com que o Prof. Joel Barbosa desenvolvesse o Da Capo. MARTINS, Jos\u00e9 Al\u00edpio de Oliveira. O M\u00e9todo Da Capo: Banda de M\u00fasica, Educa\u00e7\u00e3o, Sociologia e Pontos de Converg\u00eancia. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 17 nov 2016. Com base no trecho acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o m\u00e9todo Da Capo utiliza:","provas":[{"id":58189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1745283,"hashId":"b2719e112fd918d13f1913813601cd0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Da Capo adapta o aprendizado com m\u00fasicas folcl\u00f3ricas brasileiras aproximando aos alunos-m\u00fasicos de sua realidade mel\u00f3dica diferente dos m\u00e9todos tradicionais trazidos para o Brasil, baseados na Europa, particularmente It\u00e1lia, Portugal e Alemanha, pa\u00edses historicamente ligados as Bandas de M\u00fasica. Dentre as caracter\u00edsticas do m\u00e9todo est\u00e1 o fato do aprendiz ter o contato do instrumento desde a primeira aula, e durante a aplica\u00e7\u00e3o possibilita al\u00e9m da banda a cria\u00e7\u00e3o de conjuntos, forma\u00e7\u00f5es menores como duos, trios, quartetos, no pr\u00f3prio corpo musical trabalho, cunhando desta forma uma forte auto estima, uma motiva\u00e7\u00e3o. O m\u00e9todo consiste em utilizar m\u00fasicas com c\u00e9lulas r\u00edtmicas simples, utilizando a teoria e a pr\u00e1tica no instrumento simultaneamente diferente da tradicional (Execu\u00e7\u00e3o separada da teoria). Assim pela necessidade de m\u00e9todos, de materiais did\u00e1ticos de ensino coletivo, de car\u00e1ter informativo e da tentativa de experimentar outras ideias (sic) pedag\u00f3gicas no ensino da t\u00e9cnica musical dos alunos, fez com que o Prof. Joel Barbosa desenvolvesse o Da Capo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MARTINS, Jos\u00e9 Al\u00edpio de Oliveira. O M\u00e9todo Da Capo: Banda de M\u00fasica, Educa\u00e7\u00e3o, Sociologia e Pontos de Converg\u00eancia. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 17 nov 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no trecho acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o m\u00e9todo Da Capo utiliza:<\/p>","resposta":6637514,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00fasicas folcl\u00f3ricas adaptadas.","id":6637514,"corpo":"<p>M\u00fasicas folcl\u00f3ricas adaptadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Material musical oriundo da It\u00e1lia.","id":6637515,"corpo":"<p>Material musical oriundo da It\u00e1lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos de forma\u00e7\u00e3o individual de m\u00fasicos.","id":6637516,"corpo":"<p>M\u00e9todos de forma\u00e7\u00e3o individual de m\u00fasicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Material te\u00f3rico separado da pr\u00e1tica.","id":6637517,"corpo":"<p>Material te\u00f3rico separado da pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Distanciamento do estudante para com o instrumento, pelo menos nos momentos iniciais.","id":6637518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distanciamento do estudante para com o instrumento, pelo menos nos momentos iniciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos trabalhos de educa\u00e7\u00e3o musical podem ser desenvolvidos dentro de um coral, dentre os quais destacam-se as atividades de orienta\u00e7\u00e3o vocal, ensino de leitura musical, solfejo e r\u00edtmica. (RAMOS, 2003). RAMOS, Marco Ant\u00f4nio da Silva. O Ensino da Reg\u00eancia Coral. S\u00e3o Paulo, 2003.Tese (livre-doc\u00eancia). Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes, Universidade de S\u00e3o Paulo. Neste sentido, o canto coral estabelece um processo de desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o sonora que pode ser percebida em quais dimens\u00f5es?","provas":[{"id":58189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1745291,"hashId":"ea8b1b3fe277fd5c363d1ef449ccdea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos trabalhos de educa\u00e7\u00e3o musical podem ser desenvolvidos dentro de um coral, dentre os quais destacam-se as atividades de orienta\u00e7\u00e3o vocal, ensino de leitura musical, solfejo e r\u00edtmica. (RAMOS, 2003). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">RAMOS, Marco Ant\u00f4nio da Silva. O Ensino da Reg\u00eancia Coral. S\u00e3o Paulo, 2003.Tese (livre-doc\u00eancia). Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes, Universidade de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sentido, o canto coral estabelece um processo de desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o sonora que pode ser percebida em quais dimens\u00f5es?<\/p>","resposta":6637558,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica, M\u00edstica e Coletiva.","id":6637554,"corpo":"<p>F\u00edsica, M\u00edstica e Coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art\u00edstica, Sociol\u00f3gica e Hist\u00f3rica.","id":6637555,"corpo":"<p>Art\u00edstica, Sociol\u00f3gica e Hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e9tica, Pol\u00edtica e Axiol\u00f3gica","id":6637556,"corpo":"<p>Est\u00e9tica, Pol\u00edtica e Axiol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociol\u00f3gica, Filos\u00f3fica e Hist\u00f3rica.","id":6637557,"corpo":"<p>Sociol\u00f3gica, Filos\u00f3fica e Hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psicol\u00f3gica, Pol\u00edtica e M\u00edstica.","id":6637558,"corpo":"<p>Psicol\u00f3gica, Pol\u00edtica e M\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9todo Da Capo, criado pelo professor Joel Barbosa, especificamente para o ensino de m\u00fasica com bandas, tem como objetivo trabalhar as habilidades t\u00e9cnicas de cada instrumento que comp\u00f5e a banda; leitura musical e o processo de tocar em grupo. Esses aspectos s\u00e3o trabalhados num repert\u00f3rio formado por m\u00fasicas folcl\u00f3ricas brasileiras, visando a proximidade do aluno com sua realidade cultural. BRITO, Alessandro Ribeiro de. O Papel da Banda de M\u00fasica na Escola Regular: Resultados Sociais e Sonoros para a Educa\u00e7\u00e3o Musical Brasileira. 2013. 51 f. TCC (Gradua\u00e7\u00e3o) - Curso de M\u00fasica, Instituto Villa-lobos, Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, 2013.Sobre o m\u00e9todo de ensino coletivo Da Capo \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":58189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1745297,"hashId":"c6413d26fb8f9842e1963adeae1ec58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo Da Capo, criado pelo professor Joel Barbosa, especificamente para o ensino de m\u00fasica com bandas, tem como objetivo trabalhar as habilidades t\u00e9cnicas de cada instrumento que comp\u00f5e a banda; leitura musical e o processo de tocar em grupo. Esses aspectos s\u00e3o trabalhados num repert\u00f3rio formado por m\u00fasicas folcl\u00f3ricas brasileiras, visando a proximidade do aluno com sua realidade cultural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRITO, Alessandro Ribeiro de. O Papel da Banda de M\u00fasica na Escola Regular: Resultados Sociais e Sonoros para a Educa\u00e7\u00e3o Musical Brasileira. 2013. 51 f. TCC (Gradua\u00e7\u00e3o) - Curso de M\u00fasica, Instituto Villa-lobos, Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o m\u00e9todo de ensino coletivo Da Capo \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":6637587,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O m\u00e9todo \u00e9 uma c\u00f3pia exata do Modelo Stand of Exellence para a realidade do Brasil.","id":6637584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo \u00e9 uma c\u00f3pia exata do Modelo Stand of Exellence para a realidade do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proposta n\u00e3o \u00e9 baseada nos modelos do ensino coletivo das bandas norte-americanas","id":6637585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta n\u00e3o \u00e9 baseada nos modelos do ensino coletivo das bandas norte-americanas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo n\u00e3o utiliza forma\u00e7\u00e3o de duos, trios, ou at\u00e9 quartetos, tendo em vista que sua produ\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em instrumentos diferentes.","id":6637586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo n\u00e3o utiliza forma\u00e7\u00e3o de duos, trios, ou at\u00e9 quartetos, tendo em vista que sua produ\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em instrumentos diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o para a realidade do Brasil. A proposta \u00e9 baseada nos modelos do ensino coletivo das bandas norte-americanas.","id":6637587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o para a realidade do Brasil. A proposta \u00e9 baseada nos modelos do ensino coletivo das bandas norte-americanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O M\u00e9todo n\u00e3o est\u00e1 inteiramente adaptado \u00e0 realidade, pois, suas m\u00fasicas n\u00e3o fazem parte do contexto folcl\u00f3rico brasileiro.","id":6637588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9todo n\u00e3o est\u00e1 inteiramente adaptado \u00e0 realidade, pois, suas m\u00fasicas n\u00e3o fazem parte do contexto folcl\u00f3rico brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino da leitura musical \u00e9 um dos principais pontos de disputa e de pol\u00eamica em educa\u00e7\u00e3o musical, pois os s\u00edmbolos musicais s\u00e3o ensinados simplesmente como c\u00f3digo abstrato, fato que ocorre na maioria dos casos. MARTINS, Raimundo. Educa\u00e7\u00e3o musical: conceitos e preconceitos. Rio de Janeiro, FUNARTE, Instituto Nacional de M\u00fasica, 1985.Com base no texto acima, na realidade do ensino da leitura musical verifica-se:","provas":[{"id":58189,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22803},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-musica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: M\u00fasica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1745299,"hashId":"a6d7ea14ef140f72e57a878e6dc1dffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da leitura musical \u00e9 um dos principais pontos de disputa e de pol\u00eamica em educa\u00e7\u00e3o musical, pois os s\u00edmbolos musicais s\u00e3o ensinados simplesmente como c\u00f3digo abstrato, fato que ocorre na maioria dos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MARTINS, Raimundo. Educa\u00e7\u00e3o musical: conceitos e preconceitos. Rio de Janeiro, FUNARTE, Instituto Nacional de M\u00fasica, 1985.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base no texto acima, na realidade do ensino da leitura musical verifica-se:<\/p>","resposta":6637594,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O distanciamento da \u00eanfase essencial e constante na musicalidade ou susceptibilidade musical, distanciamento este que nenhuma racionaliza\u00e7\u00e3o pode mascarar ou justificar","id":6637594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O distanciamento da \u00eanfase essencial e constante na musicalidade ou susceptibilidade musical, distanciamento este que nenhuma racionaliza\u00e7\u00e3o pode mascarar ou justificar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o caracteriza\u00e7\u00e3o de uma brecha na continuidade do processo que provavelmente conduzir\u00e1 a uma insufici\u00eancia educacional.","id":6637595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o caracteriza\u00e7\u00e3o de uma brecha na continuidade do processo que provavelmente conduzir\u00e1 a uma insufici\u00eancia educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos n\u00e3o veiculam conceitos que t\u00eam significados musicais e a compreens\u00e3o progressiva de tais significados n\u00e3o s\u00e3o essenciais.","id":6637596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos n\u00e3o veiculam conceitos que t\u00eam significados musicais e a compreens\u00e3o progressiva de tais significados n\u00e3o s\u00e3o essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ensino de leitura musical n\u00e3o pode ser conduzido no sentido de um crescimento musical melhor.","id":6637597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de leitura musical n\u00e3o pode ser conduzido no sentido de um crescimento musical melhor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ensino de leitura musical n\u00e3o veicula conceitos","id":6637598,"corpo":"<p>O ensino de leitura musical n\u00e3o veicula conceitos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos envolvendo termodin\u00e2mica devem ser usados para determinar todas as informa\u00e7\u00f5es seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":58190,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":17036},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1745321,"hashId":"ccd3a187293b83ad3d9a5fcaae949b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos envolvendo termodin\u00e2mica devem ser usados para determinar todas as informa\u00e7\u00f5es seguintes, EXCETO:<\/p>","resposta":6637697,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A velocidade da rea\u00e7\u00e3o.","id":6637697,"corpo":"<p>A velocidade da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temperatura em que uma rea\u00e7\u00e3o se torna espont\u00e2nea.","id":6637698,"corpo":"<p>A temperatura em que uma rea\u00e7\u00e3o se torna espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o da entalpia de combust\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, neutraliza\u00e7\u00e3o, dentre outras de uma rea\u00e7\u00e3o.","id":6637699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o da entalpia de combust\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, neutraliza\u00e7\u00e3o, dentre outras de uma rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sentido em que uma rea\u00e7\u00e3o \u00e9 espont\u00e2nea.","id":6637700,"corpo":"<p>O sentido em que uma rea\u00e7\u00e3o \u00e9 espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o em que uma rea\u00e7\u00e3o ocorre.","id":6637701,"corpo":"<p>A extens\u00e3o em que uma rea\u00e7\u00e3o ocorre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cury (2008) afirma que \u00e9 necess\u00e1rio primeiramente aprendermos a gerenciar nossas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es para depois lidar com as emo\u00e7\u00f5es dos que nos cercam. De acordo com esta afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponda ao porqu\u00ea desta analogia de Cury. (CURY, Augusto. Oitavo c\u00f3digo da intelig\u00eancia: c\u00f3digo do eu como gestor da emo\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Ediouro, 2008.","provas":[{"id":58191,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1746024,"hashId":"771a56b66b2660f521b6728af15172d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cury (2008) afirma que \u00e9 necess\u00e1rio primeiramente aprendermos a gerenciar nossas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es para depois lidar com as emo\u00e7\u00f5es dos que nos cercam. De acordo com esta afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponda ao porqu\u00ea desta analogia de Cury. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CURY, Augusto. Oitavo c\u00f3digo da intelig\u00eancia: c\u00f3digo do eu como gestor da emo\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: Ediouro, 2008.<\/p>","resposta":6640939,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque nossas emo\u00e7\u00f5es sempre estar\u00e3o acima dos demais que nos rodeiam.","id":6640937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque nossas emo\u00e7\u00f5es sempre estar\u00e3o acima dos demais que nos rodeiam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afinal como podemos descobrir a causa dos problemas dos outros se eles n\u00e3o nos contarem.","id":6640938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afinal como podemos descobrir a causa dos problemas dos outros se eles n\u00e3o nos contarem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afinal como podemos entender os sentimentos dos outros se n\u00e3o sabemos lidar com os nossos?","id":6640939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afinal como podemos entender os sentimentos dos outros se n\u00e3o sabemos lidar com os nossos?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as pessoas que nos cercam s\u00e3o muito pr\u00f3ximas a n\u00f3s e assim j\u00e1 temos nossa compreens\u00e3o de suas emo\u00e7\u00f5es.","id":6640940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas que nos cercam s\u00e3o muito pr\u00f3ximas a n\u00f3s e assim j\u00e1 temos nossa compreens\u00e3o de suas emo\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a n\u00f3s querermos compreender as emo\u00e7\u00f5es alheias.","id":6640941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe a n\u00f3s querermos compreender as emo\u00e7\u00f5es alheias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que trabalhar com eventos vai al\u00e9m dos conhecimentos e habilidades t\u00e9cnicas para sua execu\u00e7\u00e3o. Estimam-se o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e o controle dos processos, e, durante as etapas do evento, tamb\u00e9m \u00e9 preciso saber liderar e lidar com diversos profissionais, de diversas \u00e1reas e n\u00edveis da empresa.Analisando as a\u00e7\u00f5es abaixo, identifique o profissional com vis\u00e3o estrat\u00e9gica para os eventos da empresa. I. Compreende o neg\u00f3cio da empresa como um todo, suas metas e objetivos, relacionando todo o contexto com os eventos, estimando seus resultados. II. Entende que o evento impacta diretamente na estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o da empresa, e, que, portanto, n\u00e3o precisa fazer parte do plano de comunica\u00e7\u00e3o integrada. III. Realiza a avalia\u00e7\u00e3o de forma operacional, compreendendo que os crit\u00e9rios est\u00e3o relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de cada evento. IV. Executa suas atividades operacionais e estrat\u00e9gicas, visando a oportunidade de neg\u00f3cios e de relacionamentos para a empresa, al\u00e9m da divulga\u00e7\u00e3o da marca. V. Organiza o evento e acredita que o evento \u00e9 uma atividade-fim para gerar resultados de curto prazo. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":58191,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1746040,"hashId":"adb704d5bd5477bda9cedd6147a31a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que trabalhar com eventos vai al\u00e9m dos conhecimentos e habilidades t\u00e9cnicas para sua execu\u00e7\u00e3o. Estimam-se o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e o controle dos processos, e, durante as etapas do evento, tamb\u00e9m \u00e9 preciso saber liderar e lidar com diversos profissionais, de diversas \u00e1reas e n\u00edveis da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as a\u00e7\u00f5es abaixo, identifique o profissional com vis\u00e3o estrat\u00e9gica para os eventos da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compreende o neg\u00f3cio da empresa como um todo, suas metas e objetivos, relacionando todo o contexto com os eventos, estimando seus resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entende que o evento impacta diretamente na estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o da empresa, e, que, portanto, n\u00e3o precisa fazer parte do plano de comunica\u00e7\u00e3o integrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realiza a avalia\u00e7\u00e3o de forma operacional, compreendendo que os crit\u00e9rios est\u00e3o relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de cada evento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Executa suas atividades operacionais e estrat\u00e9gicas, visando a oportunidade de neg\u00f3cios e de relacionamentos para a empresa, al\u00e9m da divulga\u00e7\u00e3o da marca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Organiza o evento e acredita que o evento \u00e9 uma atividade-fim para gerar resultados de curto prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":6641019,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6641017,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":6641018,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6641019,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas","id":6641020,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":6641021,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA estrutura organizacional constitui uma cadeia de comando, ou seja, uma linha de autoridade que interliga as posi\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o e define quem se subordina a quem.\u201d (CHIAVENATO, I. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria geral da administra\u00e7\u00e3o: uma vis\u00e3o abrangente da moderna administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. 7\u00aa.ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2004). Relacione abaixo os modelos de estruturas de acordo com os pressupostos a seguir.1. Estrutura funcional.2. Estrutura divisional.3. Estrutura matricial.4. Estrutura de redes.( ) \u00c9 a estrutura proposta por Henry Fayol em que a empresa \u00e9 departamentalizada com um \u00f3rg\u00e3o administrativo e demais departamentos divididos por especialidades como produ\u00e7\u00e3o, cont\u00e1bil, finan\u00e7as, marketing, e cada funcion\u00e1rio responde a um \u00fanico chefe. ( ) Estrutura que adota duas estruturas sendo a departamental e a por projetos, que nesse caso o funcion\u00e1rio tem dois chefes: o do departamento ao qual est\u00e1 vinculado e a chefia do projeto ao qual ser\u00e1 submetido, contrariando regra da estrutura proposta por Henri Fayol. ( ) Estrutura constitu\u00edda por divis\u00f5es autossuficientes que geram um produto ou servi\u00e7o espec\u00edfico. Pode ser estruturada por produtos e servi\u00e7os, por processo ou projeto, por regi\u00e3o geogr\u00e1fica ou por cliente. ( ) Estrutura que surgiu com o avan\u00e7o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o em que permite que as empresas possam contratar profissionais que executam suas atividades in home. Os servi\u00e7os podem ser prestados \u00e0 dist\u00e2ncia e equipes podem trabalhar em conjunto. Marque a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":58191,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1746046,"hashId":"fba4c69c592f6713510a45eaa0e58df9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA estrutura organizacional constitui uma cadeia de comando, ou seja, uma linha de autoridade que interliga as posi\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o e define quem se subordina a quem.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CHIAVENATO, I. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria geral da administra\u00e7\u00e3o: uma vis\u00e3o abrangente da moderna administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. 7\u00aa.ed. Rio de Janeiro: Elsevier, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione abaixo os modelos de estruturas de acordo com os pressupostos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Estrutura funcional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Estrutura divisional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Estrutura matricial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Estrutura de redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a estrutura proposta por Henry Fayol em que a empresa \u00e9 departamentalizada com um \u00f3rg\u00e3o administrativo e demais departamentos divididos por especialidades como produ\u00e7\u00e3o, cont\u00e1bil, finan\u00e7as, marketing, e cada funcion\u00e1rio responde a um \u00fanico chefe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estrutura que adota duas estruturas sendo a departamental e a por projetos, que nesse caso o funcion\u00e1rio tem dois chefes: o do departamento ao qual est\u00e1 vinculado e a chefia do projeto ao qual ser\u00e1 submetido, contrariando regra da estrutura proposta por Henri Fayol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estrutura constitu\u00edda por divis\u00f5es autossuficientes que geram um produto ou servi\u00e7o espec\u00edfico. Pode ser estruturada por produtos e servi\u00e7os, por processo ou projeto, por regi\u00e3o geogr\u00e1fica ou por cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estrutura que surgiu com o avan\u00e7o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o em que permite que as empresas possam contratar profissionais que executam suas atividades in home. Os servi\u00e7os podem ser prestados \u00e0 dist\u00e2ncia e equipes podem trabalhar em conjunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":6641047,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":6641047,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4.","id":6641048,"corpo":"<p>1, 2, 3, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4.","id":6641049,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4.","id":6641050,"corpo":"<p>3, 2, 1, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 4.","id":6641051,"corpo":"<p>3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402793,"slug":"secretariado-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O secret\u00e1rio escolar \u00e9 um profissional essencial para o estabelecimento de ensino, o seu papel hoje \u00e9 de Gestor Administrativo. Suas atribui\u00e7\u00f5es compreendem atividades essenciais. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58191,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado","id":22804},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-secretariado-2","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1746050,"hashId":"3c06af43fc1a19d76b01ce60df544b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O secret\u00e1rio escolar \u00e9 um profissional essencial para o estabelecimento de ensino, o seu papel hoje \u00e9 de Gestor Administrativo. Suas atribui\u00e7\u00f5es compreendem atividades essenciais. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6641069,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar aos alunos as decis\u00f5es a serem adotadas; receber a comunidade; analisar os documentos dos pais e averiguar se h\u00e1 regularidade; estabelecer a\u00e7\u00e3o conjunta com a orienta\u00e7\u00e3o financeira sobre a adimpl\u00eancia dos pais.","id":6641067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar aos alunos as decis\u00f5es a serem adotadas; receber a comunidade; analisar os documentos dos pais e averiguar se h\u00e1 regularidade; estabelecer a\u00e7\u00e3o conjunta com a orienta\u00e7\u00e3o financeira sobre a adimpl\u00eancia dos pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerir adequadamente as finan\u00e7as da escola, bem como os programas de sa\u00fade laboral.","id":6641068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerir adequadamente as finan\u00e7as da escola, bem como os programas de sa\u00fade laboral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicar aos gestores (diretores) decis\u00f5es a serem adotadas; receber a comunidade; analisar documentos dos alunos e averiguar se h\u00e1 irregularidades; estabelecer a\u00e7\u00e3o conjunta com a orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e demais setores.","id":6641069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar aos gestores (diretores) decis\u00f5es a serem adotadas; receber a comunidade; analisar documentos dos alunos e averiguar se h\u00e1 irregularidades; estabelecer a\u00e7\u00e3o conjunta com a orienta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e demais setores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar reuni\u00f5es com os pais para lhes informar como est\u00e3o seus filhos e prestar conta das finan\u00e7as da escola.","id":6641070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar reuni\u00f5es com os pais para lhes informar como est\u00e3o seus filhos e prestar conta das finan\u00e7as da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orientar alunos diante de suas d\u00favidas junto as disciplinas que estejam com notas abaixo da m\u00e9dia.","id":6641071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar alunos diante de suas d\u00favidas junto as disciplinas que estejam com notas abaixo da m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da radia\u00e7\u00e3o em cirurgia pl\u00e1stica relacionada ao manejo do c\u00e2ncer, informe a quest\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":58517,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-plastica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1785380,"hashId":"a5b67d504df128a7a9045c9d1c859264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da radia\u00e7\u00e3o em cirurgia pl\u00e1stica relacionada ao manejo do c\u00e2ncer, informe a quest\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":6817112,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 definida como a energia suficiente para desprender el\u00e9trons de um \u00e1tomo.","id":6817109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 definida como a energia suficiente para desprender el\u00e9trons de um \u00e1tomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida clinicamente mais relevante trata-se da dose absorvida, isto \u00e9, a quantidade de energia absorvida por unidade de massa.","id":6817110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida clinicamente mais relevante trata-se da dose absorvida, isto \u00e9, a quantidade de energia absorvida por unidade de massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas normais do tecido irradiado tem maior capacidade de reparo de danos por doses sub letais de radia\u00e7\u00e3o do que c\u00e9lulas tumorais.","id":6817111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas normais do tecido irradiado tem maior capacidade de reparo de danos por doses sub letais de radia\u00e7\u00e3o do que c\u00e9lulas tumorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na modalidade de braquiterapia, a radia\u00e7\u00e3o \u00e9 administrada em pequenas doses e a dist\u00e2ncia.","id":6817112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modalidade de braquiterapia, a radia\u00e7\u00e3o \u00e9 administrada em pequenas doses e a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar a respeito da repara\u00e7\u00e3o de nervos perif\u00e9ricos:","provas":[{"id":58517,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-plastica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1785387,"hashId":"6f7ea685987630f0b6f524ca1480e925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar a respeito da repara\u00e7\u00e3o de nervos perif\u00e9ricos:<\/p>","resposta":6817145,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica microneurocir\u00fargica do reparo nervoso deve evitar a tens\u00e3o, por\u00e9m deve ser realizada na zona onde ocorreu a inj\u00faria.","id":6817142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica microneurocir\u00fargica do reparo nervoso deve evitar a tens\u00e3o, por\u00e9m deve ser realizada na zona onde ocorreu a inj\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O reparo prim\u00e1rio por mobiliza\u00e7\u00e3o e alongamento n\u00e3o deve ser utilizado.","id":6817143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reparo prim\u00e1rio por mobiliza\u00e7\u00e3o e alongamento n\u00e3o deve ser utilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O nervo ci\u00e1tico \u00e9 o nervo doador mais comumente utilizado.","id":6817144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nervo ci\u00e1tico \u00e9 o nervo doador mais comumente utilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auto enxerto de nervo apresenta a desvantagem de poder levar a forma\u00e7\u00e3o de neuroma e dor.","id":6817145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auto enxerto de nervo apresenta a desvantagem de poder levar a forma\u00e7\u00e3o de neuroma e dor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da modalidade de Licita\u00e7\u00e3o \u201cTomada de Pre\u00e7os\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785410,"hashId":"ced62a5facbc58d686059273c2a62133","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito da modalidade de Licita\u00e7\u00e3o \u201cTomada de Pre\u00e7os\u201d, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6817248,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","id":6817248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas antes do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o","id":6817249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas antes do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":6817250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, devidamente cadastrados h\u00e1 mais de 1 (um) ano, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data marcada para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":6817251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, devidamente cadastrados h\u00e1 mais de 1 (um) ano, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data marcada para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados no ramo pertinente ao objeto, desde que cadastrados h\u00e1 mais de 1 (um) ano junto \u00e0 unidade administrativa.","id":6817252,"corpo":"<p> \u00c9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados no ramo pertinente ao objeto, desde que cadastrados h\u00e1 mais de 1 (um) ano junto \u00e0 unidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Parry Romberg \u00e9 caracterizada por uma lenta e progressiva atrofia dos tecidos moles da hemiface ou at\u00e9 do esqueleto da face. Sobre este assunto, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58517,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-plastica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1785425,"hashId":"874703251a5d41178a88f7642acd0641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de Parry Romberg \u00e9 caracterizada por uma lenta e progressiva atrofia dos tecidos moles da hemiface ou at\u00e9 do esqueleto da face. Sobre este assunto, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6817317,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os achados cl\u00ednicos e sintomas associados \u00e0 S\u00edndrome de Romberg normalmente se tornam aparente nos primeiros anos de vida.","id":6817317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os achados cl\u00ednicos e sintomas associados \u00e0 S\u00edndrome de Romberg normalmente se tornam aparente nos primeiros anos de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em muitos casos, a perda tecidual progressiva fica limitada a hemiface, usualmente \u00e0 esquerda.","id":6817318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em muitos casos, a perda tecidual progressiva fica limitada a hemiface, usualmente \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns indiv\u00edduos podem apresentar altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.","id":6817319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns indiv\u00edduos podem apresentar altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a pode se iniciar com uma atrofia de coup de sabre na regi\u00e3o frontal, achado que sugere ser uma forma isolada de escleroderma.","id":6817320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a pode se iniciar com uma atrofia de coup de sabre na regi\u00e3o frontal, achado que sugere ser uma forma isolada de escleroderma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cicatriza\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica e seu tratamento, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58517,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":22932},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-plastica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1785428,"hashId":"ca94978a2e2536c27eacd4b2f8bcddd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cicatriza\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica e seu tratamento, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6817333,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na S\u00edndrome de Rubistein-Taybi h\u00e1 aparecimento espont\u00e2neo de queloides na adolesc\u00eancia.","id":6817330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na S\u00edndrome de Rubistein-Taybi h\u00e1 aparecimento espont\u00e2neo de queloides na adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imunohistoquimicamente, o que difere as cicatrizes hipertr\u00f3ficas dos queloides s\u00e3o os fibroblastos alfa-SMA positivos.","id":6817331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunohistoquimicamente, o que difere as cicatrizes hipertr\u00f3ficas dos queloides s\u00e3o os fibroblastos alfa-SMA positivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maior parte dos queloides ocorre entre os 10 a 30 anos de idade e s\u00e3o influenciados por horm\u00f4nios sexuais.","id":6817332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos queloides ocorre entre os 10 a 30 anos de idade e s\u00e3o influenciados por horm\u00f4nios sexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pele do queloide n\u00e3o serve de enxerto pois tendem a recidivar em seu s\u00edtio prim\u00e1rio e nas \u00e1reas receptoras.","id":6817333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele do queloide n\u00e3o serve de enxerto pois tendem a recidivar em seu s\u00edtio prim\u00e1rio e nas \u00e1reas receptoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal acerca da Tutela das Liberdades constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785445,"hashId":"593fd5b5fc363d782bbcc60059620867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal acerca da Tutela das Liberdades constitucionais, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6817407,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania","id":6817407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o sempre que a falta de norma regulamentadora torne invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais e das prerrogativas inerentes \u00e0 nacionalidade, \u00e0 soberania e \u00e0 cidadania<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A legitimidade para propor mandado de seguran\u00e7a coletivo \u00e9 exclusiva dos partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.","id":6817408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A legitimidade para propor mandado de seguran\u00e7a coletivo \u00e9 exclusiva dos partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 habeas data para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, ou de terceiros, constantes de registros ou bancos de dados de car\u00e1ter privado.","id":6817409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 habeas data para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, ou de terceiros, constantes de registros ou bancos de dados de car\u00e1ter privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder","id":6817410,"corpo":"<p>Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Conceder-se-\u00e1 habeas corpus para a retifica\u00e7\u00e3o de dados, quando n\u00e3o se prefira faz\u00ea-lo por processo sigiloso, judicial ou administrativo.","id":6817411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conceder-se-\u00e1 habeas corpus para a retifica\u00e7\u00e3o de dados, quando n\u00e3o se prefira faz\u00ea-lo por processo sigiloso, judicial ou administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405223,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-injuncao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ladd (2004) comenta que h\u00e1 um dualismo escatol\u00f3gico que apresenta o contraste entre a presente ordem de coisas (era presente) e a ordem redimida do Reino de Deus (s\u00e9culo futuro). A ressurrei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica marca a assinalar a transi\u00e7\u00e3o da era presente para o s\u00e9culo futuro. Qual \u00e9 a outra marca que assinalar\u00e1 o fim da era presente?","provas":[{"id":59249,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-evangelica-9","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787740,"hashId":"6aec9d0c059b46912bca935a95a7b47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ladd (2004) comenta que h\u00e1 um dualismo escatol\u00f3gico que apresenta o contraste entre a presente ordem de coisas (era presente) e a ordem redimida do Reino de Deus (s\u00e9culo futuro). A ressurrei\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica marca a assinalar a transi\u00e7\u00e3o da era presente para o s\u00e9culo futuro. Qual \u00e9 a outra marca que assinalar\u00e1 o fim da era presente?<\/p>","resposta":6828367,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Parousia.","id":6828367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Parousia.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Imago Da\u00ed,","id":6828368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Imago Da\u00ed,<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Kyrios,","id":6828369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Kyrios,<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Kata sarka.","id":6828370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Kata sarka.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Morphe theou.","id":6828371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Morphe theou.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o do ar em ambientes de trabalho associa-se a uma extensa gama de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirmativa acima atribua \"V\" para VERDADEIRO e \"F\" para FALSO e assinale a alternativa CORRETA, na sequ\u00eancia de cima para baixo:( ) O termo pneumoconiose refere-se \u00e0s doen\u00e7as causadas pela inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is s\u00f3lidos e \u00e0 consequente rea\u00e7\u00e3o tecidual do par\u00eanquima pulmonar.( ) A forma mais comum de silicose geralmente est\u00e1 associada a exposi\u00e7\u00f5es maci\u00e7as \u00e0 s\u00edlica livre, por per\u00edodos que variam de poucos meses at\u00e9 quatro ou cinco anos, como ocorre no jateamento de areia ou moagem de pedra.( ) N\u00e3o existem relatos de associa\u00e7\u00e3o entre silicose e tuberculose.( ) A asbestose caracteriza-se clinicamente por dispneia de esfor\u00e7os, estertores crepitantes nas bases pulmonares \u00e0 ausculta, baqueteamento digital, altera\u00e7\u00f5es funcionais e pequenas opacidades irregulares de predom\u00ednio basal ao radiograma de t\u00f3rax.( ) Os mesoteliomas malignos podem afetar pleura, perit\u00f4nio e peric\u00e1rdio e a maior parte dos casos est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao asbesto.","provas":[{"id":59093,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica","id":12118},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2016-ifrs-medico-area-clinica-4","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - M\u00e9dico - \u00c1rea Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1787741,"hashId":"10324329c0b578049bca12d112fea3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o do ar em ambientes de trabalho associa-se a uma extensa gama de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirmativa acima atribua \"V\" para VERDADEIRO e \"F\" para FALSO e assinale a alternativa CORRETA, na sequ\u00eancia de cima para baixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo <u>pneumoconiose<\/u> refere-se \u00e0s doen\u00e7as causadas pela inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is s\u00f3lidos e \u00e0 consequente rea\u00e7\u00e3o tecidual do par\u00eanquima pulmonar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma mais comum de silicose geralmente est\u00e1 associada a exposi\u00e7\u00f5es maci\u00e7as \u00e0 s\u00edlica livre, por per\u00edodos que variam de poucos meses at\u00e9 quatro ou cinco anos, como ocorre no jateamento de areia ou moagem de pedra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o existem relatos de associa\u00e7\u00e3o entre silicose e tuberculose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A asbestose caracteriza-se clinicamente por dispneia de esfor\u00e7os, estertores crepitantes nas bases pulmonares \u00e0 ausculta, baqueteamento digital, altera\u00e7\u00f5es funcionais e pequenas opacidades irregulares de predom\u00ednio basal ao radiograma de t\u00f3rax.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os mesoteliomas malignos podem afetar pleura, perit\u00f4nio e peric\u00e1rdio e a maior parte dos casos est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao asbesto.<\/p>","resposta":6828376,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6828372,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6828373,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6828374,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6828375,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6828376,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento embriol\u00f3gico pulmonar o crescimento cartilaginoso cessa no per\u00edodo:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785473,"hashId":"27922ee4743c818736dbbc91b088cb65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento embriol\u00f3gico pulmonar o crescimento cartilaginoso cessa no per\u00edodo:<\/p>","resposta":6817540,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudo glandular ( 8-16 semanas).","id":6817537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pseudo glandular ( 8-16 semanas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saco terminal (25 semanas).","id":6817538,"corpo":"<p>Saco terminal (25 semanas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alveolar (4 \u00faltimas semanas).","id":6817539,"corpo":"<p>Alveolar (4 \u00faltimas semanas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Canalicular (17-24 semanas).","id":6817540,"corpo":"<p>Canalicular (17-24 semanas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem com 50 anos, tabagista pesado, com emagrecimento acentuado em radiografia de rotina foi identificado alargamento do mediastino. Durante a investiga\u00e7\u00e3o foi realizada tomografia de t\u00f3rax e realizada bi\u00f3psia por agulha fina com presen\u00e7a de c\u00e9lulas neuroend\u00f3crinas. Dentre os diagn\u00f3sticos diferenciais est\u00e3o:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785478,"hashId":"55942ed7d542c494e19c56b763e5c244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem com 50 anos, tabagista pesado, com emagrecimento acentuado em radiografia de rotina foi identificado alargamento do mediastino. Durante a investiga\u00e7\u00e3o foi realizada tomografia de t\u00f3rax e realizada bi\u00f3psia por agulha fina com presen\u00e7a de c\u00e9lulas neuroend\u00f3crinas. Dentre os diagn\u00f3sticos diferenciais est\u00e3o:<\/p>","resposta":6817563,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenocarcinoma pulmonar e carcinoma epiderm\u00f3ide.","id":6817560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenocarcinoma pulmonar e carcinoma epiderm\u00f3ide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linfoma Hodgkin e tumor carcin\u00f3ide t\u00edpico.","id":6817561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linfoma Hodgkin e tumor carcin\u00f3ide t\u00edpico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose e adenocarcinoma pulmonar.","id":6817562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose e adenocarcinoma pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumor carcin\u00f3ide at\u00edpico e tumores mistos.","id":6817563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor carcin\u00f3ide at\u00edpico e tumores mistos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando utilizada a ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar, s\u00e3o fatores que evitam o shunt e a queda de satura\u00e7\u00e3o da hemoglobina:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785482,"hashId":"0f9e5630e3774a73a76c9dba0f0bf8e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando utilizada a ventila\u00e7\u00e3o monopulmonar, s\u00e3o fatores que evitam o shunt e a queda de satura\u00e7\u00e3o da hemoglobina:<\/p>","resposta":6817580,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alta concentra\u00e7\u00e3o de gases anest\u00e9sicos.","id":6817577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alta concentra\u00e7\u00e3o de gases anest\u00e9sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de drogas vasodilatadoras.","id":6817578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de drogas vasodilatadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do volume corrente no pulm\u00e3o contra-lateral.","id":6817579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do volume corrente no pulm\u00e3o contra-lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vasoconstric\u00e7\u00e3o hip\u00f3xica do pulm\u00e3o n\u00e3o dependente.","id":6817580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasoconstric\u00e7\u00e3o hip\u00f3xica do pulm\u00e3o n\u00e3o dependente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome p\u00f3s pneumonectomia \u00e9 muito mais comum \u00e0 direita. Esta s\u00edndrome \u00e9 devida a altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas que em \u00faltima inst\u00e2ncia acarretam:","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785504,"hashId":"111a8bd98fcb7bf28e19a86b2e8a63c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome p\u00f3s pneumonectomia \u00e9 muito mais comum \u00e0 direita. Esta s\u00edndrome \u00e9 devida a altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas que em \u00faltima inst\u00e2ncia acarretam:<\/p>","resposta":6817674,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o acentuada da hemic\u00fapula diafragm\u00e1tica ipsilateral a ressec\u00e7\u00e3o.","id":6817673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o acentuada da hemic\u00fapula diafragm\u00e1tica ipsilateral a ressec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1cia traqueobr\u00f4nquica e bronquiectasia p\u00f3s obstru\u00e7\u00e3o.","id":6817674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mal\u00e1cia traqueobr\u00f4nquica e bronquiectasia p\u00f3s obstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ac\u00famulo r\u00e1pido e acentuado de l\u00edquido no hemit\u00f3rax ipsilateral a ressec\u00e7\u00e3o.","id":6817675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ac\u00famulo r\u00e1pido e acentuado de l\u00edquido no hemit\u00f3rax ipsilateral a ressec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ANULADA","id":6817676,"corpo":"<p>ANULADA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de Tobias-Pancoast, que ra\u00edzes nervosas est\u00e3o envolvidas no territ\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o da dor constante?","provas":[{"id":58518,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":22893},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-toracica-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1785537,"hashId":"d61be1bf6db46f98fb47426bd0279f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome de Tobias-Pancoast, que ra\u00edzes nervosas est\u00e3o envolvidas no territ\u00f3rio de distribui\u00e7\u00e3o da dor constante?<\/p>","resposta":6817823,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C7-C8-T1.","id":6817822,"corpo":"<p>C7-C8-T1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C8-T1-T2.","id":6817823,"corpo":"<p>C8-T1-T2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C7-C8","id":6817824,"corpo":"<p>C7-C8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T1-T2","id":6817825,"corpo":"<p>T1-T2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juazeiro, a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio tem por chefe o Procurador Geral do Munic\u00edpio, o qual ser\u00e1","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785539,"hashId":"28b101f0e06b28d8ea1dffcd4c04f703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com o que disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Juazeiro, a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio tem por chefe o Procurador Geral do Munic\u00edpio, o qual ser\u00e1<\/strong><\/p>","resposta":6817832,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomeado pelo Prefeito dentre os integrantes da carreira de Procurador Municipal, com idade m\u00ednima de vinte e um anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos membros da Ca\u0302mara Municipal para mandato de dois anos, vedada a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.","id":6817831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nomeado pelo Prefeito dentre os integrantes da carreira de Procurador Municipal, com idade m\u00ednima de vinte e um anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos membros da Ca\u0302mara Municipal para mandato de dois anos, vedada a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" nomeado pelo Prefeito dentre os integrantes da carreira de Procurador Municipal maiores de trinta e cinco anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos membros da Ca\u0302mara Municipal para mandato de dois anos, permitida a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.","id":6817832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nomeado pelo Prefeito dentre os integrantes da carreira de Procurador Municipal maiores de trinta e cinco anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos membros da Ca\u0302mara Municipal para mandato de dois anos, permitida a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" nomeado pelo Prefeito dentre os diretores da seccional da Ordem dos Advogados do Brasil, maiores de trinta e cinco anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos eleitores, para mandato de dois anos, permitida a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.","id":6817833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nomeado pelo Prefeito dentre os diretores da seccional da Ordem dos Advogados do Brasil, maiores de trinta e cinco anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos eleitores, para mandato de dois anos, permitida a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" nomeado pelo Presidente da C\u00e2mara dos vereadores, dentre os diretores da seccional da Ordem dos Advogados do Brasil maiores de trinta e cinco anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pelo Prefeito, para mandato de dois anos, vedada a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.","id":6817834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nomeado pelo Presidente da C\u00e2mara dos vereadores, dentre os diretores da seccional da Ordem dos Advogados do Brasil maiores de trinta e cinco anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pelo Prefeito, para mandato de dois anos, vedada a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" nomeado pelo Prefeito dentre os integrantes da carreira de Procurador Municipal com idade m\u00ednima de vinte e um anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos membros da Ca\u0302mara Municipal para mandato de um ano, permitida a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.","id":6817835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nomeado pelo Prefeito dentre os integrantes da carreira de Procurador Municipal com idade m\u00ednima de vinte e um anos, apo\u0301s aprovac\u0327a\u0303o de seu nome pela maioria absoluta dos membros da Ca\u0302mara Municipal para mandato de um ano, permitida a reconduc\u0327a\u0303o, com as prerrogativas e vantagens de Secreta\u0301rio Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modula\u00e7\u00e3o AM-DSB, o sinal modulado e(t) pode ser escrito da seguinte forma: [\u00a30 + em (t)]cos(2nfoi)&gt; em que f0 \u00e9 a frequ\u00eancia da portadora, em(t) \u00e9 o sinal modulante e E0 \u00e9 uma amplitude constante. Sabendo que E0 = 0,5 V e \/0 = 100 MHz, qual dos sinais modulantes, em(t), abaixo pode ser, teoricamente, recuperado atrav\u00e9s do m\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de envolt\u00f3ria?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792320,"hashId":"bab7859cfb374fed477b309838cddd14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modula\u00e7\u00e3o AM-DSB, o sinal modulado e(t) pode ser escrito da seguinte forma: [\u00a30 + em (t)]cos(2nfoi)&gt; em que f0 \u00e9 a frequ\u00eancia da portadora, em(t) \u00e9 o sinal modulante e E0 \u00e9 uma amplitude constante. Sabendo que E0 = 0,5 V e \/0 = 100 MHz, qual dos sinais modulantes, em(t), abaixo pode ser, teoricamente, recuperado atrav\u00e9s do m\u00e9todo de detec\u00e7\u00e3o de envolt\u00f3ria?<\/p>","resposta":6849273,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em(t) = cos(2\u03c050t )","id":6849269,"corpo":"<p>e<sub>m<\/sub>(t) = cos(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"2\\pi50t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em(t) = sen(2\u03c0 50t)","id":6849270,"corpo":"<p>e<sub>m<\/sub>(t) = sen(2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 50t)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em(t) = 2cos(2\u03c010t) ","id":6849271,"corpo":"<p>e<sub>m<\/sub>(t) = 2cos<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2\\pi10t\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em(t) = 2 + 3cos(2\u03c0100t) ","id":6849272,"corpo":"<p>e<sub>m<\/sub>(t) = 2 + 3cos<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2\\pi100t\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em(t) = 4 + 4cos(2\u03c050t )","id":6849273,"corpo":"<p>e<sub>m<\/sub>(t) = 4 + 4cos(2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi50t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um sinal com frequ\u00eancia m\u00e1xima de 100 kHz. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a menor taxa de amostragem que atende ao crit\u00e9rio da taxa de Nyquist para esse sinal.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792325,"hashId":"3d355bbf8df56b26f547aa09de969fd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um sinal com frequ\u00eancia m\u00e1xima de 100 kHz. Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a menor taxa de amostragem que atende ao crit\u00e9rio da taxa de Nyquist para esse sinal.<\/p>","resposta":6849296,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 amostras\/s.","id":6849293,"corpo":"<p>100 amostras\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240 amostras\/s.","id":6849294,"corpo":"<p>240 amostras\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100.000 amostras\/s.","id":6849295,"corpo":"<p>100.000 amostras\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220.000 amostras\/s.","id":6849296,"corpo":"<p>220.000 amostras\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"440.000 amostras\/s.","id":6849297,"corpo":"<p>440.000 amostras\/s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dipolo de meia-onda ideal, perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra (condutor perfeito), irradia uma onda eletromagn\u00e9tica que se propaga no v\u00e1cuo. A frente de onda gerada por esta antena em seu campo distante possui polariza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792327,"hashId":"9ffd60a35f8b277a219a9e195d392fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dipolo de meia-onda ideal, perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra (condutor perfeito), irradia uma onda eletromagn\u00e9tica que se propaga no v\u00e1cuo. A frente de onda gerada por esta antena em seu campo distante possui polariza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6849305,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontal, caracterizada por possuir campo el\u00e9trico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo magn\u00e9tico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.","id":6849303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">horizontal, caracterizada por possuir campo el\u00e9trico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo magn\u00e9tico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"horizontal, caracterizada por possuir campo magn\u00e9tico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo el\u00e9trico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.","id":6849304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">horizontal, caracterizada por possuir campo magn\u00e9tico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo el\u00e9trico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vertical, caracterizada por possuir campo el\u00e9trico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo magn\u00e9tico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.","id":6849305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vertical, caracterizada por possuir campo el\u00e9trico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo magn\u00e9tico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vertical, caracterizada por possuir campo magn\u00e9tico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo el\u00e9trico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.","id":6849306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vertical, caracterizada por possuir campo magn\u00e9tico perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da Terra e campo el\u00e9trico paralelo \u00e0 superf\u00edcie da Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"circular, caracterizada pelo movimento circular dos campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico.","id":6849307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circular, caracterizada pelo movimento circular dos campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a tabela a seguir.Dada a tabela verdade acima, com as entradas A, B e C e a salda S, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a express\u00e3o minimizada que representa a sa\u00edda S?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792333,"hashId":"f3e89841564ea89ca8544db8a7773ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59323\/questao\/1792333-20210712093541000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dada a tabela verdade acima, com as entradas A, B e C e a salda S, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a express\u00e3o minimizada que representa a sa\u00edda S?<\/p>","resposta":6849336,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S = A .C + A.B + A.C","id":6849333,"corpo":"<p>S = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .C + A.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + A.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S = A .C + A.C + B .C","id":6849334,"corpo":"<p>S = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .C + A.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S = A.C + A .B.C","id":6849335,"corpo":"<p>S = A.<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .B.C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S = A .B + C","id":6849336,"corpo":"<p>S = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .B + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S = C + A .B","id":6849337,"corpo":"<p>S = C + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{B}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sinal modulado m(t) = As(t)cos(2\u03c0 fct) \u00e9 multiplicado por um sinal c(t) = Bcos(2\u03c0 fct), no oscilador local do receptor DSB-SC. O resultado dessa multiplica\u00e7\u00e3o \u00e9 o sinal k(t). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o sinal k(t).","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792335,"hashId":"f84383c1c84a87d0a8ba313179bd35e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sinal modulado m(t) = As(t)cos(2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> f<sub>c<\/sub>t) \u00e9 multiplicado por um sinal c(t) = Bcos(2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> f<sub>c<\/sub>t), no oscilador local do receptor DSB-SC. O resultado dessa multiplica\u00e7\u00e3o \u00e9 o sinal k(t). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o sinal k(t).<\/p>","resposta":6849345,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"k(t) = {AB\/2)[s(t)+ s(t)cos(8\u03c0 fct)]","id":6849343,"corpo":"<p>k(t) = {AB\/2)[s(t)+ s(t)cos(8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> f<sub>c<\/sub>t)]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"k(t) = (AB\/2)[s(t)+ 2s(t)cos(47\u03c0 fct)]","id":6849344,"corpo":"<p>k(t) = (AB\/2)[s(t)+ 2s(t)cos(47<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> f<sub>c<\/sub>t)]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"k(t) = (AB\/2)[s(t)+ s(t)cos(4\u03c0 fct)]","id":6849345,"corpo":"<p>k(t) = (AB\/2)[s(t)+ s(t)cos(4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> f<sub>c<\/sub>t)]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"k(t) = (AB)[s(t)cos(8\u03c0 fct)]","id":6849346,"corpo":"<p>k(t) = (AB)[s(t)cos(8<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> f<sub>c<\/sub>t)]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"k(t) = (AB\/2)[s(t)]","id":6849347,"corpo":"<p>k(t) = (AB\/2)[s(t)]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma linha de transmiss\u00e3o em que a taxa de onda estacion\u00e1ria de tens\u00e3o \u00e9 TOE=1. Calcule o valor do coeficiente de reflex\u00e3o de tens\u00e3o | \u2308 | e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792356,"hashId":"5bfeb24850a4f74630adbe18db4586fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma linha de transmiss\u00e3o em que a taxa de onda estacion\u00e1ria de tens\u00e3o \u00e9 TOE=1. Calcule o valor do coeficiente de reflex\u00e3o de tens\u00e3o | <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2308<\/span> | e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6849449,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"| \u2308 | = oo","id":6849448,"corpo":"<p>| <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2308<\/span> | = oo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"| \u2308 | = 0","id":6849449,"corpo":"<p>| <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2308<\/span> | = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"| \u2308 |= 1","id":6849450,"corpo":"<p>| <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2308<\/span> |= 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"| \u2308 |= -1","id":6849451,"corpo":"<p>| <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2308<\/span> |= -1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"| \u2308 | = -oo","id":6849452,"corpo":"<p>| <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2308<\/span> | = -oo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modula\u00e7\u00e3o PCM possui, pelo menos, tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: Amostragem, Quantiza\u00e7\u00e3o e a Codifica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas opera\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792358,"hashId":"0b759b4bf2dc007dd35c6fd3db98f4f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modula\u00e7\u00e3o PCM possui, pelo menos, tr\u00eas opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas: Amostragem, Quantiza\u00e7\u00e3o e a Codifica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas opera\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6849462,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No c\u00f3digo NRZ (nonreturn-to-zero), o s\u00edmbolo 0 (zero) \u00e9 representado peia aus\u00eancia completa de sinal.","id":6849458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00f3digo NRZ (nonreturn-to-zero), o s\u00edmbolo 0 (zero) \u00e9 representado peia aus\u00eancia completa de sinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na amostragem, o sinal a ser transmitido deve ser amostrado a uma taxa igual a metade da maior frequ\u00eancia desse sinal.","id":6849459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostragem, o sinal a ser transmitido deve ser amostrado a uma taxa igual a metade da maior frequ\u00eancia desse sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a quantiza\u00e7\u00e3o, os valores amostrados s\u00e3o associados a valores cont\u00ednuos de um conjunto infinito.","id":6849460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a quantiza\u00e7\u00e3o, os valores amostrados s\u00e3o associados a valores cont\u00ednuos de um conjunto infinito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da amostragem possibilita transformar um sinal discreto em um sinal continuo.","id":6849461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da amostragem possibilita transformar um sinal discreto em um sinal continuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios 4 pulsos bin\u00e1rios para representar uma amostra, quando s\u00e3o permitidos 16 n\u00edveis.","id":6849462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o necess\u00e1rios 4 pulsos bin\u00e1rios para representar uma amostra, quando s\u00e3o permitidos 16 n\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual topologia precisa possuir um mecanismo de arbitragem para resolver conflitos, quando duas ou mais m\u00e1quinas quiserem fazer uma transmiss\u00e3o simultaneamente?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792372,"hashId":"87b4a11ede44931e5e17f6a45417e75f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual topologia precisa possuir um mecanismo de arbitragem para resolver conflitos, quando duas ou mais m\u00e1quinas quiserem fazer uma transmiss\u00e3o simultaneamente?<\/p>","resposta":6849524,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anel.","id":6849521,"corpo":"<p>Anel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte.","id":6849522,"corpo":"<p>Transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrela.","id":6849523,"corpo":"<p>Estrela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barramento.","id":6849524,"corpo":"<p>Barramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o.","id":6849525,"corpo":"<p>Sess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto de um sistema celular consiste na divis\u00e3o da \u00e1rea a ser coberta por telefonia m\u00f3vel em \u00e1reas menores, permitindo a utiliza\u00e7\u00e3o de transmissores de baixa pot\u00eancia e um emprego eficiente do espectro por meio do reuso da frequ\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas celulares, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792376,"hashId":"bc07304bb78c4352e94560bb6986dd73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de um sistema celular consiste na divis\u00e3o da \u00e1rea a ser coberta por telefonia m\u00f3vel em \u00e1reas menores, permitindo a utiliza\u00e7\u00e3o de transmissores de baixa pot\u00eancia e um emprego eficiente do espectro por meio do reuso da frequ\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas celulares, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6849539,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a extens\u00e3o da \u00e1rea coberta por uma esta\u00e7\u00e3o r\u00e1dio base (ERB) depende de fatores como: o tipo da antena, a topografia da \u00e1rea, lat\u00eancia, a pot\u00eancia de sa\u00edda do radiotransmissor e o canal de controle.","id":6849538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extens\u00e3o da \u00e1rea coberta por uma esta\u00e7\u00e3o r\u00e1dio base (ERB) depende de fatores como: o tipo da antena, a topografia da \u00e1rea, lat\u00eancia, a pot\u00eancia de sa\u00edda do radiotransmissor e o canal de controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os tipos mais comuns de c\u00e9lulas s\u00e3o as omnidirecionais e setorizadas.","id":6849539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tipos mais comuns de c\u00e9lulas s\u00e3o as omnidirecionais e setorizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sistema celular t\u00edpico \u00e9 constitu\u00eddo de tr\u00eas elementos b\u00e1sicos: Esta\u00e7\u00e3o fixa, Esta\u00e7\u00e3o radiobase e Centro de comuta\u00e7\u00e3o e controle.","id":6849540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sistema celular t\u00edpico \u00e9 constitu\u00eddo de tr\u00eas elementos b\u00e1sicos: Esta\u00e7\u00e3o fixa, Esta\u00e7\u00e3o radiobase e Centro de comuta\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reuso de frequ\u00eancias corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de uma mesma frequ\u00eancia em dois conjuntos distintos de c\u00e9lulas. Os sistemas celulares em ambiente aberto n\u00e3o permitem o reuso de frequ\u00eancias.","id":6849541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reuso de frequ\u00eancias corresponde \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de uma mesma frequ\u00eancia em dois conjuntos distintos de c\u00e9lulas. Os sistemas celulares em ambiente aberto n\u00e3o permitem o reuso de frequ\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o handoff \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe a continuidade de uma conversa\u00e7\u00e3o quando o usu\u00e1rio passa de uma c\u00e9lula para outra ocasionando o t\u00e9rmino de uma chamada.","id":6849542,"corpo":"<p>o <em>handoff <\/em>\u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe a continuidade de uma conversa\u00e7\u00e3o quando o usu\u00e1rio passa de uma c\u00e9lula para outra ocasionando o t\u00e9rmino de uma chamada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a camada que possui o protocolo HTTP (Hyper Text Transfer Protocof), amplamente utilizado, e que constitui a base para a World Wide Web?","provas":[{"id":59323,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es","id":23223},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-telecomunicacoes-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1792380,"hashId":"c903c3104fec1cab9a0f5992c7128212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a camada que possui o protocolo HTTP <em>(Hyper Text Transfer Protocof<\/em>), amplamente utilizado, e que constitui a base para a <em>World Wide Web<\/em>?<\/p>","resposta":6849557,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica.","id":6849555,"corpo":"<p>F\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enlace de dados.","id":6849556,"corpo":"<p>Enlace de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o.","id":6849557,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":6849558,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o.","id":6849559,"corpo":"<p>Sess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399709,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-telecomunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso de uma guilhotina linear, o corte maior ou menor nas folhas inferiores do papel, bem como o corte ondulado, escalonado ou c\u00f4ncavo pode ocorrer devido a uma falha na","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792452,"hashId":"30c53fb0a5c05af4b75ffb69797b07ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso de uma guilhotina linear, o corte maior ou menor nas folhas inferiores do papel, bem como o corte ondulado, escalonado ou c\u00f4ncavo pode ocorrer devido a uma falha na<\/p>","resposta":6849852,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gradua\u00e7\u00e3o.","id":6849850,"corpo":"<p>gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trava.","id":6849851,"corpo":"<p>trava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o.","id":6849852,"corpo":"<p>press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for\u00e7a.","id":6849853,"corpo":"<p>for\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tra\u00e7\u00e3o.","id":6849854,"corpo":"<p>tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque F (falso) ou V (verdadeiro) nas afirmativas abaixo, com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de encaderna\u00e7\u00e3o, assinalando a seguir a op\u00e7\u00e3o correta.( ) A encaderna\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de folhas soltas, que consiste em perfurar um bloco de folhas alceadas ao longo da borda da lombada e prend\u00ea-las com espiral a ser passado pelos furos, denomina-se encaderna\u00e7\u00e3o com arame.( ) A encaderna\u00e7\u00e3o com grampo lateral consiste em dispor os cadernos em uma lombada comum, a fim de serem grampeados atrav\u00e9s da lombada.( ) O m\u00e9todo de acabamento no qual os cadernos de um livro s\u00e3o costurados e colados com uma tira de gaze com o objetivo de formar o miolo, e este \u00e9 unido a uma capa r\u00edgida de papel\u00e3o revestido de guardas coladas \u00e0 capa e ao miolo, \u00e9 denominado encaderna\u00e7\u00e3o em capa dura.( ) Na encaderna\u00e7\u00e3o em lombada canoa, os cadernos s\u00e3o alceados e revestidos com uma capa mole, de modo a constitu\u00edrem uma lombada comum, a qual \u00e9 fixada ao longo da linha de dobra com dois ou mais grampos de arame.( ) Na encaderna\u00e7\u00e3o dupla, os cadernos e a capa de um livro s\u00e3o grampeados lateralmente ao longo da lombada, e esta \u00e9 coberta com uma tira de papel que se estende al\u00e9m dos grampos.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792453,"hashId":"f587289ae602f49ea43e47e0586e039f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque F (falso) ou V (verdadeiro) nas afirmativas abaixo, com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de encaderna\u00e7\u00e3o, assinalando a seguir a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A encaderna\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de folhas soltas, que consiste em perfurar um bloco de folhas alceadas ao longo da borda da lombada e prend\u00ea-las com espiral a ser passado pelos furos, denomina-se encaderna\u00e7\u00e3o com arame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A encaderna\u00e7\u00e3o com grampo lateral consiste em dispor os cadernos em uma lombada comum, a fim de serem grampeados atrav\u00e9s da lombada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O m\u00e9todo de acabamento no qual os cadernos de um livro s\u00e3o costurados e colados com uma tira de gaze com o objetivo de formar o miolo, e este \u00e9 unido a uma capa r\u00edgida de papel\u00e3o revestido de guardas coladas \u00e0 capa e ao miolo, \u00e9 denominado encaderna\u00e7\u00e3o em capa dura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na encaderna\u00e7\u00e3o em lombada canoa, os cadernos s\u00e3o alceados e revestidos com uma capa mole, de modo a constitu\u00edrem uma lombada comum, a qual \u00e9 fixada ao longo da linha de dobra com dois ou mais grampos de arame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na encaderna\u00e7\u00e3o dupla, os cadernos e a capa de um livro s\u00e3o grampeados lateralmente ao longo da lombada, e esta \u00e9 coberta com uma tira de papel que se estende al\u00e9m dos grampos.<\/p>","resposta":6849856,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (V) (V)","id":6849855,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V) (F)","id":6849856,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (F) (V)","id":6849857,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V) (F)","id":6849858,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V) (V) (V) (F) (F)","id":6849859,"corpo":"<p>(V) (V) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma etiqueta de um pacote de papel est\u00e3o contidas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:ALFA - Formato BB;BRAVO - Offset 75g\/m2; eCHARLIE - Sentido da fibra paralelo ao lado menor da folha.Considerando as informa\u00e7\u00f5es lidas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792460,"hashId":"f1d2a36732076b1a59754516198bafc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma etiqueta de um pacote de papel est\u00e3o contidas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALFA - Formato BB;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRAVO - Offset 75g\/m<sup>2<\/sup>; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHARLIE - Sentido da fibra paralelo ao lado menor da folha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es lidas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6849888,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o formato do papel, em cent\u00edmetros, \u00e9 de 66 x 96.","id":6849888,"corpo":"<p>o formato do papel, em cent\u00edmetros, \u00e9 de 66 x 96.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o formato do papel, em cent\u00edmetros, \u00e9 de 33 x 48.","id":6849889,"corpo":"<p>o formato do papel, em cent\u00edmetros, \u00e9 de 33 x 48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o formato do papel est\u00e1 pronto para ser usado em uma impressora digital de formato m\u00e1ximo A3.","id":6849890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o formato do papel est\u00e1 pronto para ser usado em uma impressora digital de formato m\u00e1ximo A3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel utilizar esse formato para impress\u00e3o de um livro, devido a gramatura ser inferior a 120g\/m2.","id":6849891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel utilizar esse formato para impress\u00e3o de um livro, devido a gramatura ser inferior a 120g\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o papel \u00e9 semelhante ao cuch\u00ea, pois existe uma camada especial para dar brilho ao impresso.","id":6849892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o papel \u00e9 semelhante ao cuch\u00ea, pois existe uma camada especial para dar brilho ao impresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada impressora offset, o volume da solu\u00e7\u00e3o de molha \u00e9 de 50 litros. Supondo que um impressor, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do fabricante, deva colocar 5% do volume de solu\u00e7\u00e3o de fonte, qual o valor, em mililitros (ml), esse impressor dever\u00e1 colocar na m\u00e1quina?","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792465,"hashId":"ca68dab901a818098c6bf5777fb24e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada impressora offset, o volume da solu\u00e7\u00e3o de molha \u00e9 de 50 litros. Supondo que um impressor, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es do fabricante, deva colocar 5% do volume de solu\u00e7\u00e3o de fonte, qual o valor, em mililitros (ml), esse impressor dever\u00e1 colocar na m\u00e1quina?<\/p>","resposta":6849915,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5","id":6849911,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,0","id":6849912,"corpo":"<p>5,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0","id":6849913,"corpo":"<p>10,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25,0","id":6849914,"corpo":"<p>25,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2500","id":6849915,"corpo":"<p>2500<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio mec\u00e2nico da dobra do papel que envolve uma l\u00e2mina, dotada de movimento vertical, e dois rolos de dobra com rota\u00e7\u00e3o oposta denomina-se dobra com","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:59","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792481,"hashId":"1e17538408e1dc7ce373c6dc993db4af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio mec\u00e2nico da dobra do papel que envolve uma l\u00e2mina, dotada de movimento vertical, e dois rolos de dobra com rota\u00e7\u00e3o oposta denomina-se dobra com<\/p>","resposta":6849983,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facas.","id":6849983,"corpo":"<p>facas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correias.","id":6849984,"corpo":"<p>correias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esquadros.","id":6849985,"corpo":"<p>esquadros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"roletes.","id":6849986,"corpo":"<p>roletes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bolsas.","id":6849987,"corpo":"<p>bolsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \"Chapa Cega\", \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792499,"hashId":"14eab2ef88900be35693ebc781c59aec","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \"Chapa Cega\", \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o<\/p>","resposta":6850067,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matrizes cuja \u00e1rea de grafismo tornou-se hidr\u00f3fila.","id":6850067,"corpo":"<p>matrizes cuja \u00e1rea de grafismo tornou-se hidr\u00f3fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linhas de tipo onde h\u00e1 espa\u00e7o em branco.","id":6850068,"corpo":"<p>linhas de tipo onde h\u00e1 espa\u00e7o em branco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de grafismo sem ret\u00edculas estoc\u00e1sticas.","id":6850069,"corpo":"<p>\u00e1reas de grafismo sem ret\u00edculas estoc\u00e1sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontos de Moir\u00e9.","id":6850070,"corpo":"<p>pontos de Moir\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pontos somente visualizados por um conta fio.","id":6850071,"corpo":"<p>pontos somente visualizados por um conta fio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas das tintas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59436,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica","id":24370},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-grafica-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: Gr\u00e1fica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1792501,"hashId":"1c5099811c3b4257b14fd7bb7d132360","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas das tintas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6850076,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pasta Anti-Tack corta a liga da tinta tornando-a macia e evita que a tinta provoque arrancamento.","id":6850076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pasta Anti-Tack corta a liga da tinta tornando-a macia e evita que a tinta provoque arrancamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Pantone trata-se de um cat\u00e1logo cuidadosamente elaborado que cont\u00e9m 100 cores impressas em papel cuch\u00ea e offset.","id":6850077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pantone trata-se de um cat\u00e1logo cuidadosamente elaborado que cont\u00e9m 100 cores impressas em papel cuch\u00ea e offset.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As tintas UV secam rapidamente no tinteiro da m\u00e1quina.","id":6850078,"corpo":"<p>As tintas UV secam rapidamente no tinteiro da m\u00e1quina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio usar o p\u00f3 antirrepinte na m\u00e1quina quando utilizamos tinta UV.","id":6850079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio usar o p\u00f3 antirrepinte na m\u00e1quina quando utilizamos tinta UV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os impressos com tintas UV necessitam de um maior tempo de secagem para serem cortados ou laminados.","id":6850080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impressos com tintas UV necessitam de um maior tempo de secagem para serem cortados ou laminados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}