{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161666,"perPage":"100","pages":21617,"page":12459,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Gaus afirma que","provas":[{"id":57741,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1729004,"hashId":"da7e5fdc4129abf75f1902265c5737fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Gaus afirma que<\/p>","resposta":6564463,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polos magn\u00e9ticos iguais se repelem e polos diferentes se atraem.","id":6564462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polos magn\u00e9ticos iguais se repelem e polos diferentes se atraem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o fluxo do campo magn\u00e9tico atrav\u00e9s de uma superf\u00edcie fechada qualquer \u00e9 sempre nulo. ","id":6564463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o fluxo do campo magn\u00e9tico atrav\u00e9s de uma superf\u00edcie fechada qualquer \u00e9 sempre nulo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a f.e.m. induzida em um circuito fechado \u00e9 determinada pela taxa de varia\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico que atravessa o circuito. ","id":6564464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a f.e.m. induzida em um circuito fechado \u00e9 determinada pela taxa de varia\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico que atravessa o circuito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a intensidade de um campo magn\u00e9tico gerado por um condutor retil\u00edneo em seu entorno \u00e9 diretamente proporcional a intensidade da corrente el\u00e9trica que flui por ele e inversamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia do ponto considerado e o centro do fio. ","id":6564465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a intensidade de um campo magn\u00e9tico gerado por um condutor retil\u00edneo em seu entorno \u00e9 diretamente proporcional a intensidade da corrente el\u00e9trica que flui por ele e inversamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia do ponto considerado e o centro do fio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","oab":false,"nome":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399206,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-campos-eletrico-e-magnetico-estacionario-e-variavel-no-tempo-e-potencial-eletrico"},{"nome_clean":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399208,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-magneticos-e-forcas-magneticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a prote\u00e7\u00e3o de circuitos de alimenta\u00e7\u00e3o de motores trif\u00e1sicos com rotor gaiola, o dispositivo mais adequado \u00e9 o ","provas":[{"id":57741,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1729005,"hashId":"0cbfdc2fd6f1127be8233da568653768","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a prote\u00e7\u00e3o de circuitos de alimenta\u00e7\u00e3o de motores trif\u00e1sicos com rotor gaiola, o dispositivo mais adequado \u00e9 o <\/p>","resposta":6564468,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fus\u00edvel de cartucho. ","id":6564466,"corpo":"<p>fus\u00edvel de cartucho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fus\u00edvel SILIZED. ","id":6564467,"corpo":"<p>fus\u00edvel SILIZED. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fus\u00edvel NH. ","id":6564468,"corpo":"<p>fus\u00edvel NH. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" DPS.","id":6564469,"corpo":"<p> DPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a associa\u00e7\u00e3o de resistores abaixo.A resist\u00eancia equivalente entre os pontos A e B apresenta o valor, em ohm, de ","provas":[{"id":57741,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1729008,"hashId":"0b5ba318744278b5e3e6661220cf3ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a associa\u00e7\u00e3o de resistores abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57741\/questao\/1729008-20210530130328000000-0.png\" width=\"480\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia equivalente entre os pontos A e B apresenta o valor, em ohm, de <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6564480,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12. ","id":6564478,"corpo":"<p>12. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":6564479,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.","id":6564480,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25.","id":6564481,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o formas para a deposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados pela atividade humana. Neles s\u00e3o dispostos res\u00edduos domiciliares, comerciais, de servi\u00e7os de sa\u00fade, da ind\u00fastria, de constru\u00e7\u00e3o, ou dejetos s\u00f3lidos retirados do esgoto. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":57742,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-geologo","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Ge\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1729014,"hashId":"644207af5a832bb5a0ad7782df89daec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o formas para a deposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos gerados pela atividade humana. Neles s\u00e3o dispostos res\u00edduos domiciliares, comerciais, de servi\u00e7os de sa\u00fade, da ind\u00fastria, de constru\u00e7\u00e3o, ou dejetos s\u00f3lidos retirados do esgoto. \u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6564503,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desvantagem dos aterros sanit\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a algumas alternativas de disposi\u00e7\u00e3o e tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o aproveitamento ou recupera\u00e7\u00e3o da energia contida nos res\u00edduos.","id":6564502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desvantagem dos aterros sanit\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a algumas alternativas de disposi\u00e7\u00e3o e tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o aproveitamento ou recupera\u00e7\u00e3o da energia contida nos res\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ocorre nos aterros sanit\u00e1rios a degrada\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica do material org\u00e2nico bruto, com gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. ","id":6564503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ocorre nos aterros sanit\u00e1rios a degrada\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica do material org\u00e2nico bruto, com gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de gases nos aterros sanit\u00e1rios, normalmente, \u00e9 t\u00e3o pequena que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de constru\u00e7\u00e3o de sistemas de drenagem dos gases. ","id":6564504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a produ\u00e7\u00e3o de gases nos aterros sanit\u00e1rios, normalmente, \u00e9 t\u00e3o pequena que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de constru\u00e7\u00e3o de sistemas de drenagem dos gases. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os l\u00edquidos provenientes dos aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o produzidos em pequena quantidade e n\u00e3o cont\u00eam altas concentra\u00e7\u00f5es de poluentes, de forma que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio prover seu tratamento.","id":6564505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os l\u00edquidos provenientes dos aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o produzidos em pequena quantidade e n\u00e3o cont\u00eam altas concentra\u00e7\u00f5es de poluentes, de forma que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio prover seu tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Ambiental","oab":false,"nome":"Geologia Ambiental","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402752,"slug":"geologia-geologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RIMA deve ser elaborado ","provas":[{"id":57742,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-geologo","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Ge\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1729018,"hashId":"0526187ffd0b61cec38bbfff214e8d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O RIMA deve ser elaborado <\/p>","resposta":6564521,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para caracterizar a situa\u00e7\u00e3o ambiental contida num raio de 15 km a partir do centro do empreendimento.","id":6564518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para caracterizar a situa\u00e7\u00e3o ambiental contida num raio de 15 km a partir do centro do empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com linguagem acad\u00eamica, conte\u00fado cient\u00edfico e embasamento geot\u00e9cnico. ","id":6564519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com linguagem acad\u00eamica, conte\u00fado cient\u00edfico e embasamento geot\u00e9cnico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando h\u00e1 impactos ambientais permanentes. ","id":6564520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando h\u00e1 impactos ambientais permanentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da forma mais f\u00e1cil poss\u00edvel de se compreender, ilustrado por mapas, quadros, gr\u00e1ficos, enfim, por todos os recursos de comunica\u00e7\u00e3o visual. ","id":6564521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da forma mais f\u00e1cil poss\u00edvel de se compreender, ilustrado por mapas, quadros, gr\u00e1ficos, enfim, por todos os recursos de comunica\u00e7\u00e3o visual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisa mineral deve ser entendida como sendo uma s\u00e9rie de eventos que conduz o ge\u00f3logo a ","provas":[{"id":57742,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-geologo","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Ge\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1729020,"hashId":"8bd5b495ab7e873f987ddde8d3801d8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa mineral deve ser entendida como sendo uma s\u00e9rie de eventos que conduz o ge\u00f3logo a <\/p>","resposta":6564526,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter pleno conhecimento de determinado jazimento mineral como genes, teores, volumes de min\u00e9rio e de est\u00e9ril, podendo com isso definir seu aproveitamento econ\u00f4mico. ","id":6564526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter pleno conhecimento de determinado jazimento mineral como genes, teores, volumes de min\u00e9rio e de est\u00e9ril, podendo com isso definir seu aproveitamento econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saber se determinada mina foi explorada convenientemente ou n\u00e3o, ap\u00f3s sua exaust\u00e3o. ","id":6564527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saber se determinada mina foi explorada convenientemente ou n\u00e3o, ap\u00f3s sua exaust\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer com toda a seguran\u00e7a, a natureza e a proveni\u00eancia do min\u00e9rio j\u00e1 explorado por determinada empresa. ","id":6564528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer com toda a seguran\u00e7a, a natureza e a proveni\u00eancia do min\u00e9rio j\u00e1 explorado por determinada empresa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proceder uma enqu\u00eate acerca dos condicionantes fisiogr\u00e1ficos e paleontol\u00f3gicos de determinado jazimento. ","id":6564529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder uma enqu\u00eate acerca dos condicionantes fisiogr\u00e1ficos e paleontol\u00f3gicos de determinado jazimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"G\u00eanese de Jazidas","oab":false,"nome":"G\u00eanese de Jazidas","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402747,"slug":"geologia-genese-de-jazidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realimenta\u00e7\u00e3o (recarga) do len\u00e7ol profundo se d\u00e1, preferencialmente, por ","provas":[{"id":57742,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-geologo","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Ge\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1729023,"hashId":"af3db3d2cb1c7200b847ed9ebe76df7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realimenta\u00e7\u00e3o (recarga) do len\u00e7ol profundo se d\u00e1, preferencialmente, por <\/p>","resposta":6564541,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo reverso atrav\u00e9s da \u00e1gua juvenil. ","id":6564538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fluxo reverso atrav\u00e9s da \u00e1gua juvenil. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recarga proveniente da \u00e1gua do mar.","id":6564539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recarga proveniente da \u00e1gua do mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recarga proveniente das \u00e1guas dos rios. ","id":6564540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recarga proveniente das \u00e1guas dos rios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" infiltra\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de chuvas.","id":6564541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> infiltra\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de chuvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elevada presen\u00e7a de Mg e Ca dissolvidos nas \u00e1guas subterr\u00e2neas extra\u00eddas a partir de um po\u00e7o tubular profundo indica que a litologia que o po\u00e7o atravessa e por onde tais fluxos percolam tem ocorr\u00eancia de: ","provas":[{"id":57742,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-geologo","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Ge\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1729028,"hashId":"5f43496630ee76cc7fce468b73fbf5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elevada presen\u00e7a de Mg e Ca dissolvidos nas \u00e1guas subterr\u00e2neas extra\u00eddas a partir de um po\u00e7o tubular profundo indica que a litologia que o po\u00e7o atravessa e por onde tais fluxos percolam tem ocorr\u00eancia de: <\/p>","resposta":6564560,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"granitos, riolitos ou pegmatitos.","id":6564558,"corpo":"<p>granitos, riolitos ou pegmatitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gabros, basaltos e diab\u00e1sios.","id":6564559,"corpo":"<p>gabros, basaltos e diab\u00e1sios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calc\u00e1rios, dolomitos ou m\u00e1rmores.","id":6564560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calc\u00e1rios, dolomitos ou m\u00e1rmores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arenitos, siltitos e argilitos.","id":6564561,"corpo":"<p>arenitos, siltitos e argilitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o litol\u00f3gica se baseia na presen\u00e7a e propor\u00e7\u00e3o dos chamados minerais prim\u00e1rios ou minerais formadores de rocha. Nesse contexto, as classes mineral\u00f3gicas que s\u00e3o predominantes na crosta terrestre e que servem para a classifica\u00e7\u00e3o litol\u00f3gica s\u00e3o: ","provas":[{"id":57742,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-geologo","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - Ge\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1729029,"hashId":"e672fcba8ec36e3717005a841ef2cd94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o litol\u00f3gica se baseia na presen\u00e7a e propor\u00e7\u00e3o dos chamados minerais prim\u00e1rios ou minerais formadores de rocha. Nesse contexto, as classes mineral\u00f3gicas que s\u00e3o predominantes na crosta terrestre e que servem para a classifica\u00e7\u00e3o litol\u00f3gica s\u00e3o: <\/p>","resposta":6564564,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3xidos e carbonatos.","id":6564562,"corpo":"<p>\u00f3xidos e carbonatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"silicatos e carbonatos. ","id":6564563,"corpo":"<p>silicatos e carbonatos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"silicatos e aluminossilicatos.","id":6564564,"corpo":"<p>silicatos e aluminossilicatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidr\u00f3xidos e aluminossilicatos.","id":6564565,"corpo":"<p>hidr\u00f3xidos e aluminossilicatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Novo C\u00f3digo Florestal brasileiro, sancionado em 2012, s\u00e3o consideradas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanentes I. as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de 30 metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de 10 metros de largura, em zonas rurais ou urbanas. II. os manguezais, em toda a sua extens\u00e3o. III. o entorno das nascentes e dos olhos d\u2019\u00e1gua perenes apenas em \u00e1reas rurais, haja vista que em \u00e1reas urbanas as nascentes n\u00e3o desempenham papel ecol\u00f3gico. IV. as \u00e1reas localizadas em altitudes superiores a 1 800 metros, desde que estejam recobertas por vegeta\u00e7\u00e3o nativa. \u00c9 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":57743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1729033,"hashId":"9c571eb81cfb9c868a5f58c8e8dd47e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Novo C\u00f3digo Florestal brasileiro, sancionado em 2012, s\u00e3o consideradas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanentes <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural perene e intermitente, exclu\u00eddos os ef\u00eameros, desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de 30 metros, para os cursos d\u2019\u00e1gua de menos de 10 metros de largura, em zonas rurais ou urbanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. os manguezais, em toda a sua extens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o entorno das nascentes e dos olhos d\u2019\u00e1gua perenes apenas em \u00e1reas rurais, haja vista que em \u00e1reas urbanas as nascentes n\u00e3o desempenham papel ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. as \u00e1reas localizadas em altitudes superiores a 1 800 metros, desde que estejam recobertas por vegeta\u00e7\u00e3o nativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":6564578,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6564578,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":6564579,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III e IV. ","id":6564580,"corpo":"<p> III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":6564581,"corpo":"<p> I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos domiciliares eram considerados como de pequeno risco para o ambiente. Atualmente, seja pela introdu\u00e7\u00e3o de novos produtos na vida moderna, seja pelo maior conhecimento dos impactos de determinados materiais no ambiente ou pela quantidade crescente dos mesmos, considera-se que os res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares representam uma amea\u00e7a \u00e0 integridade do ambiente e cont\u00eam itens que podem ser classificados como perigosos. Por isso, pode-se afirmar que","provas":[{"id":57743,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","descricao":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed - SEDUC-PI","sigla":"SEDUC PI","oab":false,"id":1296},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2016-seduc-pi-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"SEDUC-PI - SEDUC PI - T\u00e9cnico Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1729035,"hashId":"442926fc82c2fb8d69fb5324b2094783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos domiciliares eram considerados como de pequeno risco para o ambiente. Atualmente, seja pela introdu\u00e7\u00e3o de novos produtos na vida moderna, seja pelo maior conhecimento dos impactos de determinados materiais no ambiente ou pela quantidade crescente dos mesmos, considera-se que os res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares representam uma amea\u00e7a \u00e0 integridade do ambiente e cont\u00eam itens que podem ser classificados como perigosos. Por isso, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6564586,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pilhas e baterias, \u00f3leo de motor, tintas, pesticidas, solventes e produtos de limpeza s\u00e3o componentes comuns dos res\u00edduos domiciliares e pequenas concentra\u00e7\u00f5es de tais res\u00edduos t\u00eam efeitos potenciais delet\u00e9rios \u00e0 sa\u00fade humana e ao ambiente.","id":6564586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pilhas e baterias, \u00f3leo de motor, tintas, pesticidas, solventes e produtos de limpeza s\u00e3o componentes comuns dos res\u00edduos domiciliares e pequenas concentra\u00e7\u00f5es de tais res\u00edduos t\u00eam efeitos potenciais delet\u00e9rios \u00e0 sa\u00fade humana e ao ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e ambientais dos res\u00edduos, da sua composi\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa \u00e9 o ponto de partida para o projeto de um sistema adequado de gerenciamento.","id":6564587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas qu\u00edmicas e ambientais dos res\u00edduos, da sua composi\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa \u00e9 o ponto de partida para o projeto de um sistema adequado de gerenciamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios da reciclagem n\u00e3o s\u00e3o identificados pela popula\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio do que acontece em pa\u00edses desenvolvidos, a coleta seletiva pode inviabilizar economicamente os custos materiais.","id":6564588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os benef\u00edcios da reciclagem n\u00e3o s\u00e3o identificados pela popula\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio do que acontece em pa\u00edses desenvolvidos, a coleta seletiva pode inviabilizar economicamente os custos materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma das pol\u00edticas p\u00fablicas estabelecidas pelo governo do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 at\u00e9 2012 reduzir em at\u00e9 30% os res\u00edduos s\u00f3lidos dom\u00e9sticos. ","id":6564589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma das pol\u00edticas p\u00fablicas estabelecidas pelo governo do Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 at\u00e9 2012 reduzir em at\u00e9 30% os res\u00edduos s\u00f3lidos dom\u00e9sticos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil trata dos deveres da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem. Marque a \u00fanica alternativa que corresponde \u00e0 reda\u00e7\u00e3o do Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","provas":[{"id":58226,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2016-ifpe-assistente-de-alunos-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Assistente de Alunos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1738155,"hashId":"731346cda04ebdad1780c269398a46d6","enunciado":"<p>O Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil trata dos deveres da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem. Marque a \u00fanica alternativa que corresponde \u00e0 reda\u00e7\u00e3o do Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","resposta":6605461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":6605461,"corpo":"<p>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com relativa prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":6605462,"corpo":"<p>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com relativa prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria (exceto para os apenados em medidas socioeducativas), al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":6605463,"corpo":"<p>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria (exceto para os apenados em medidas socioeducativas), al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de autoridade policial, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":6605464,"corpo":"<p>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de autoridade policial, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de autoridade policial e judici\u00e1ria, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":6605465,"corpo":"<p>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de autoridade policial e judici\u00e1ria, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o TEXTO 09 para responder \u00e0 quest\u00e3o 29.TEXTO 09(Fonte: SOARES, Fl\u00e1vio. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/neteducacao.com.br\/multimidia\/audios\/historia-em-quadrinhos-mostra-inclusao-de-crianca-com-down-na-escola&gt; Acesso em: 17\/02\/2016)O apoio \u00e0 pessoa com defici\u00eancia \u00e9 fator decisivo na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais fraterna igualit\u00e1ria e justa; isto envolve a reflex\u00e3o sobre preconceitos por parte de todos e o cumprimento de leis que garantem os diretos e atendimento diferenciado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. A Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia e sua integra\u00e7\u00e3o social, determina medidas de tratamento priorit\u00e1rio e adequado a ser dado por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta nos termos da lei. Deste modo, ser\u00e1 garantida","provas":[{"id":58226,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2016-ifpe-assistente-de-alunos-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Assistente de Alunos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1738198,"hashId":"87e3c9ca072ab5705246ddea05bfaa16","enunciado":"<p><strong>Leia o TEXTO 09 para responder \u00e0 quest\u00e3o 29.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 09<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58226\/questao\/1738198-20210604150810000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Fonte: SOARES, Fl\u00e1vio. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/neteducacao.com.br\/multimidia\/audios\/historia-em-quadrinhos-mostra-inclusao-de-crianca-com-down-na-escola&gt;  Acesso em: 17\/02\/2016)<\/span><\/p><p><br><\/p><p>O apoio \u00e0 pessoa com defici\u00eancia \u00e9 fator decisivo na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais fraterna igualit\u00e1ria e justa; isto envolve a reflex\u00e3o sobre preconceitos por parte de todos e o cumprimento de leis que garantem os diretos e atendimento diferenciado \u00e0 pessoa com defici\u00eancia. A Lei n\u00ba 7.853, de 24 de outubro de 1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia e sua integra\u00e7\u00e3o social, determina medidas de tratamento priorit\u00e1rio e adequado a ser dado por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta nos termos da lei. Deste modo, ser\u00e1 garantida<\/p>","resposta":6605669,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.","id":6605669,"corpo":"<p>a matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.","id":6605670,"corpo":"<p>a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.","id":6605671,"corpo":"<p>a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.","id":6605672,"corpo":"<p>a matr\u00edcula compuls\u00f3ria em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema regular de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema especializado de ensino.","id":6605673,"corpo":"<p>a matr\u00edcula facultativa em cursos regulares de estabelecimentos p\u00fablicos e particulares de pessoas portadoras de defici\u00eancia capazes de se integrarem no sistema especializado de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil trata do direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o especial. Conforme o par\u00e1grafo 3\u00ba, o direito a essa prote\u00e7\u00e3o abranger\u00e1 os seguintes aspectos:","provas":[{"id":58226,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2016-ifpe-assistente-de-alunos-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Assistente de Alunos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1738207,"hashId":"ada80854662eb41e3670d1aa28afa56b","enunciado":"<p>O Artigo 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil trata do direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o especial. Conforme o par\u00e1grafo 3\u00ba, o direito a essa prote\u00e7\u00e3o abranger\u00e1 os seguintes aspectos:<\/p>","resposta":6605714,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programas de preven\u00e7\u00e3o e atendimento especializado \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem dependente de entorpecentes e drogas afins.","id":6605714,"corpo":"<p>programas de preven\u00e7\u00e3o e atendimento especializado \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem dependente de entorpecentes e drogas afins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia de pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato criminal na inf\u00e2ncia, privil\u00e9gio na rela\u00e7\u00e3o processual e defesa t\u00e9cnica por profissional habilitado, segundo dispuser a legisla\u00e7\u00e3o tutelar espec\u00edfica.","id":6605715,"corpo":"<p>garantia de pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato criminal na inf\u00e2ncia, privil\u00e9gio na rela\u00e7\u00e3o processual e defesa t\u00e9cnica por profissional habilitado, segundo dispuser a legisla\u00e7\u00e3o tutelar espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"programas de preven\u00e7\u00e3o e atendimento especializado \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem dependente de entorpecentes e drogas afins apenas quando de livre vontade do sujeito.","id":6605716,"corpo":"<p>programas de preven\u00e7\u00e3o e atendimento especializado \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem dependente de entorpecentes e drogas afins apenas quando de livre vontade do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia de pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato infracional, privil\u00e9gio na rela\u00e7\u00e3o processual e defesa t\u00e9cnica por profissional habilitado, segundo dispuser a legisla\u00e7\u00e3o tutelar espec\u00edfica.","id":6605717,"corpo":"<p>garantia de pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato infracional, privil\u00e9gio na rela\u00e7\u00e3o processual e defesa t\u00e9cnica por profissional habilitado, segundo dispuser a legisla\u00e7\u00e3o tutelar espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima de treze anos para admiss\u00e3o ao trabalho, observado o disposto no Art. 7\u00ba, XXXIII.","id":6605718,"corpo":"<p>idade m\u00ednima de treze anos para admiss\u00e3o ao trabalho, observado o disposto no Art. 7\u00ba, XXXIII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 6o , do Decreto n\u00ba 5.296\/04, esclarece que o atendimento priorit\u00e1rio compreende tratamento diferenciado e atendimento imediato \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. O tratamento diferenciado inclui, dentre outros,I. assentos de uso preferencial sinalizados, espa\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es acess\u00edveis.II. mobili\u00e1rio de recep\u00e7\u00e3o e atendimento obrigatoriamente adaptado \u00e0 altura e \u00e0 condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica de pessoas em cadeira de rodas, podendo n\u00e3o obedecer \u00e0s normas t\u00e9cnicas de acessibilidade da ABNT.III. servi\u00e7os de atendimento para pessoas com defici\u00eancia auditiva, \u2013 prestado por int\u00e9rpretes ou pessoas capacitadas em L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) e capacitadas no trato com aquelas que n\u00e3o se comuniquem em LIBRAS, \u2013 e para pessoas surdocegas, prestado por guias-int\u00e9rpretes ou pessoas capacitadas neste tipo de atendimento.IV. pessoal capacitado para prestar atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual, mental e m\u00faltipla, mas n\u00e3o necessariamente \u00e0s pessoas idosas.V. disponibilidade de \u00e1rea especial para embarque e desembarque das pessoas referidas no Art. 6\u00ba.Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":58226,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2016-ifpe-assistente-de-alunos-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Assistente de Alunos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1738248,"hashId":"089f120a8ad4851daead43107ad917e9","enunciado":"<p>O Art. 6o , do Decreto n\u00ba 5.296\/04, esclarece que o atendimento priorit\u00e1rio compreende tratamento diferenciado e atendimento imediato \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida. O tratamento diferenciado inclui, dentre outros,<\/p><p><br><\/p><p>I. assentos de uso preferencial sinalizados, espa\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es acess\u00edveis.<\/p><p>II. mobili\u00e1rio de recep\u00e7\u00e3o e atendimento obrigatoriamente adaptado \u00e0 altura e \u00e0 condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica de pessoas em cadeira de rodas, podendo n\u00e3o obedecer \u00e0s normas t\u00e9cnicas de acessibilidade da ABNT.<\/p><p>III. servi\u00e7os de atendimento para pessoas com defici\u00eancia auditiva, \u2013 prestado por int\u00e9rpretes ou pessoas capacitadas em L\u00edngua Brasileira de Sinais (LIBRAS) e capacitadas no trato com aquelas que n\u00e3o se comuniquem em LIBRAS, \u2013 e para pessoas surdocegas, prestado por guias-int\u00e9rpretes ou pessoas capacitadas neste tipo de atendimento.<\/p><p>IV. pessoal capacitado para prestar atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual, mental e m\u00faltipla, mas n\u00e3o necessariamente \u00e0s pessoas idosas.<\/p><p>V. disponibilidade de \u00e1rea especial para embarque e desembarque das pessoas referidas no Art. 6\u00ba.<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6605919,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6605918,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":6605919,"corpo":"<p>I, III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6605920,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6605921,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6605922,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":58160,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-arquivista","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Arquivista - 2016"},{"id":58161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-medico","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - M\u00e9dico - 2016"},{"id":58163,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-odontologo","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1733493,"hashId":"1276ea2b3802748f7e780b22f02046e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6583958,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na rescis\u00e3o unilateral do contrato administrativo por parte da Administra\u00e7\u00e3o e sem culpa do contratado, este dever\u00e1 ser ressarcido dos preju\u00edzos comprovados que houver sofrido.","id":6583957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rescis\u00e3o unilateral do contrato administrativo por parte da Administra\u00e7\u00e3o e sem culpa do contratado, este dever\u00e1 ser ressarcido dos preju\u00edzos comprovados que houver sofrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contratado que n\u00e3o executar o objeto do contrato total ou parcialmente pode sofrer a san\u00e7\u00e3o de impedimento definitivo de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em todas as esferas.","id":6583958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contratado que n\u00e3o executar o objeto do contrato total ou parcialmente pode sofrer a san\u00e7\u00e3o de impedimento definitivo de contratar com a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em todas as esferas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade de um contrato administrativo possui efeitos retroativos, al\u00e9m de impedir os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir.","id":6583959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de nulidade de um contrato administrativo possui efeitos retroativos, al\u00e9m de impedir os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atraso justificado no in\u00edcio da obra n\u00e3o enseja a rescis\u00e3o unilateral do contrato pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":6583960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atraso justificado no in\u00edcio da obra n\u00e3o enseja a rescis\u00e3o unilateral do contrato pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o contrato com prazo de vig\u00eancia indeterminado e toda prorroga\u00e7\u00e3o de prazo dever\u00e1 ser justificada por escrito e previamente autorizada pela autoridade competente para celebrar o contrato.","id":6583961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado o contrato com prazo de vig\u00eancia indeterminado e toda prorroga\u00e7\u00e3o de prazo dever\u00e1 ser justificada por escrito e previamente autorizada pela autoridade competente para celebrar o contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o tempor\u00e1ria","pai":408186,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408217,"slug":"direito-administrativo-suspensao-temporaria"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado, na base octal, da opera\u00e7\u00e3o X AND Y, onde X = F616 e Y = D116 \u00e9:","provas":[{"id":58159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1733498,"hashId":"922a43ab522f4d1db2897f32c1563a58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado, na base octal, da opera\u00e7\u00e3o X AND Y, onde X = F6<sub>16<\/sub> e Y = D1<sub>16<\/sub> \u00e9:<\/p>","resposta":6583983,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6408","id":6583982,"corpo":"<p>640<sub>8<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3208","id":6583983,"corpo":"<p>320<sub>8<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6448","id":6583984,"corpo":"<p>644<sub>8<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3008","id":6583985,"corpo":"<p>300<sub>8<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2148","id":6583986,"corpo":"<p>214<sub>8<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico octal","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico octal","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429599,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-octal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um documento XML Schema Defi nition defi ne regras de valida\u00e7\u00e3o para um documento XML. Considere as seguintes linhas de um documento XML desse tipo.&lt;xs: element name=\u201da\u201d&gt;&lt;xs:simpleType&gt;&lt;xs:restriction base=\u201dxs:string\u201d&gt;&lt;xs:pattern value=\u201d[0-9]{4}\u201d\/&gt;&lt;\/xs:restriction&gt;&lt;\/xs:simpleType&gt;&lt;\/element&gt;No referido documento, o elemento \u201ca\u201d:","provas":[{"id":58159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1733529,"hashId":"7bf56bf960420c10a814ba83b521e8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um documento XML Schema Defi nition defi ne regras de valida\u00e7\u00e3o para um documento XML. Considere as seguintes linhas de um documento XML desse tipo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>&lt;xs: element name=\u201da\u201d&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>&lt;xs:simpleType&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>&lt;xs:restriction base=\u201dxs:string\u201d&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><em>&lt;xs:pattern value=\u201d[0-9]{4}\u201d\/&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><em>&lt;\/xs:restriction&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><em>&lt;\/xs:simpleType&gt;<\/em><\/p><p><em>&lt;\/element&gt;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No referido documento, o elemento \u201ca\u201d:<\/p>","resposta":6584138,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 aparecer vazio.","id":6584136,"corpo":"<p>Poder\u00e1 aparecer vazio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 conter at\u00e9 9 n\u00fameros em um intervalo de 4 valores pr\u00e9-definidos.","id":6584137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 conter at\u00e9 9 n\u00fameros em um intervalo de 4 valores pr\u00e9-definidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 conter exatamente 4 n\u00fameros do intervalo de 0 a 9.","id":6584138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 conter exatamente 4 n\u00fameros do intervalo de 0 a 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 conter 10 n\u00fameros de at\u00e9 4 d\u00edgitos.","id":6584139,"corpo":"<p>Dever\u00e1 conter 10 n\u00fameros de at\u00e9 4 d\u00edgitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 conter at\u00e9 10 n\u00fameros de 4 d\u00edgitos.","id":6584140,"corpo":"<p>Dever\u00e1 conter at\u00e9 10 n\u00fameros de 4 d\u00edgitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo Integrado de Maturidade e Capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo de maturidade para melhoria de processo. No modelo CMMI (vers\u00e3o 1.3), utilizam-se n\u00edveis que descrevem um caminho recomendado a uma organiza\u00e7\u00e3o para a melhoria dos processos utilizados para desenvolver e manter seus produtos e servi\u00e7os. Portanto, acerca do modelo CMMI (vers\u00e3o 1.3), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":58159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1733543,"hashId":"75ad889cfa0da05c6d9ce10245dfaf1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo Integrado de Maturidade e Capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 um modelo de maturidade para melhoria de processo. No modelo CMMI (vers\u00e3o 1.3), utilizam-se n\u00edveis que descrevem um caminho recomendado a uma organiza\u00e7\u00e3o para a melhoria dos processos utilizados para desenvolver e manter seus produtos e servi\u00e7os. Portanto, acerca do modelo CMMI (vers\u00e3o 1.3), \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6584204,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo CMMI apresenta dois caminhos para melhoria, associados aos dois tipos de n\u00edveis correspondentes a duas representa\u00e7\u00f5es.","id":6584204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo CMMI apresenta dois caminhos para melhoria, associados aos dois tipos de n\u00edveis correspondentes a duas representa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua habilita a atingir n\u00edveis de maturidade.","id":6584205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua habilita a atingir n\u00edveis de maturidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de capacidade aplicam-se \u00e0 melhoria de processo da organiza\u00e7\u00e3o em um conjunto de \u00e1reas de processo.","id":6584206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de capacidade aplicam-se \u00e0 melhoria de processo da organiza\u00e7\u00e3o em um conjunto de \u00e1reas de processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um processo de n\u00edvel de capacidade 1 \u00e9 caracterizado por um \u201cprocesso definido\u201d, sendo adaptado a partir de um \u201cprocesso incompleto\u201d.","id":6584207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de n\u00edvel de capacidade 1 \u00e9 caracterizado por um \u201cprocesso definido\u201d, sendo adaptado a partir de um \u201cprocesso incompleto\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No n\u00edvel de maturidade 2, os projetos da organiza\u00e7\u00e3o t\u00eam a garantia de que os processos s\u00e3o planejados e executados de acordo com uma pol\u00edtica, e caracterizados como \u201cprocesso gerenciado quantitativamente\u201d.","id":6584208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No n\u00edvel de maturidade 2, os projetos da organiza\u00e7\u00e3o t\u00eam a garantia de que os processos s\u00e3o planejados e executados de acordo com uma pol\u00edtica, e caracterizados como \u201cprocesso gerenciado quantitativamente\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAquela s\u00facia me incomodava profundamente.\u201dA palavra grifada \u00e9 o coletivo de: ","provas":[{"id":58620,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mesopolis-sp-2016-jota-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"JOTA - C\u00e2mara de Mes\u00f3polis - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1763416,"hashId":"72b2044f91ad6177e1fd65c1f292c32b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAquela <u>s\u00facia<\/u> me incomodava profundamente.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra grifada \u00e9 o coletivo de: <\/p>","resposta":6719172,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desonestos. ","id":6719172,"corpo":"<p>Desonestos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sovi\u00e9ticos. ","id":6719173,"corpo":"<p>Sovi\u00e9ticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sons.","id":6719174,"corpo":"<p> Sons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Animais ferozes. ","id":6719175,"corpo":"<p>Animais ferozes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insetos. ","id":6719176,"corpo":"<p>Insetos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461201,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58620\/grupo-questao\/461201-20210622132721000000-0.png\" width=\"340\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que o artigo tem valor qualitativo: ","provas":[{"id":58620,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mesopolis-sp-2016-jota-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"JOTA - C\u00e2mara de Mes\u00f3polis - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1763423,"hashId":"84ea341045525b9bfde83a23cae0366a","enunciado":"<p>Indique a alternativa em que o artigo tem valor qualitativo: <\/p>","resposta":6719207,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontre-o, ele \u00e9 o cozinheiro! Ningu\u00e9m o supera.","id":6719207,"corpo":"<p>Encontre-o, ele \u00e9 o cozinheiro! Ningu\u00e9m o supera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aqueles s\u00e3o os alunos que lhe falei.","id":6719208,"corpo":"<p>Aqueles s\u00e3o os alunos que lhe falei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muito \u00e9 a bagun\u00e7a; pouca \u00e9 a ordem. ","id":6719209,"corpo":"<p>Muito \u00e9 a bagun\u00e7a; pouca \u00e9 a ordem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paci\u00eancia e sabedoria, esta qualidades n\u00e3o as tenho.","id":6719210,"corpo":"<p>Paci\u00eancia e sabedoria, esta qualidades n\u00e3o as tenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As d\u00favidas que a afligem n\u00e3o me deixam preocupado. ","id":6719211,"corpo":"<p>As d\u00favidas que a afligem n\u00e3o me deixam preocupado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461201,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58620\/grupo-questao\/461201-20210622132721000000-0.png\" width=\"340\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 101, DE 4 DE MAIO DE 2000 de responsabilidade fiscal-Art. 19. Para os fins do disposto no caput do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados- I - Uni\u00e3o: ","provas":[{"id":58620,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mesopolis-sp-2016-jota-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"JOTA - C\u00e2mara de Mes\u00f3polis - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1763457,"hashId":"f871ca3c962c686b290509a40bdbf182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LEI COMPLEMENTAR N\u00ba 101, DE 4 DE MAIO DE 2000 de responsabilidade fiscal-Art. 19. Para os fins do disposto no <em><u>caput<\/u><\/em><u> do art. 169 da Constitui\u00e7\u00e3o<\/u>, a despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida, a seguir discriminados- I - Uni\u00e3o: <\/p>","resposta":6719380,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% (vinte por cento);","id":6719377,"corpo":"<p>20% (vinte por cento);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30% (trinta por cento); ","id":6719378,"corpo":"<p>30% (trinta por cento); <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40% (quarenta por cento); ","id":6719379,"corpo":"<p>40% (quarenta por cento); <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50% (cinquenta por cento); ","id":6719380,"corpo":"<p>50% (cinquenta por cento); <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60% (sessenta por cento). ","id":6719381,"corpo":"<p>60% (sessenta por cento). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LEI No 4.320, DE 17 DE MAR\u00c7O DE 1964- Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito FederalI- Art. 68. O regime de adiantamento \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos de despesas expressamente definidos em lei e consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, sempre precedida de empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para o fim de realizar despesas, que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.II- Art. 69. N\u00e3o se far\u00e1 adiantamento a servidor em alcance nem a respons\u00e1vel por dois adiantamentos.III- Art. 70. A aquisi\u00e7\u00e3o de material, o fornecimento e a adjudica\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o regulados em lei, respeitado o princ\u00edpio da concorr\u00eancia.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":58620,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mes\u00f3polis","sigla":"","id":4787,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda","descricao":"JOTA Consultoria e Servi\u00e7os Administrativos Ltda - JOTA","sigla":"JOTA","oab":false,"id":927},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mesopolis-sp-2016-jota-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"JOTA - C\u00e2mara de Mes\u00f3polis - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1763489,"hashId":"5f8fc115540fa03f0b35787f24704634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LEI No 4.320, DE 17 DE MAR\u00c7O DE 1964- Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Art. 68. O regime de adiantamento \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos de despesas expressamente definidos em lei e consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, sempre precedida de empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para o fim de realizar despesas, que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Art. 69. N\u00e3o se far\u00e1 adiantamento a servidor em alcance nem a respons\u00e1vel por dois adiantamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Art. 70. A aquisi\u00e7\u00e3o de material, o fornecimento e a adjudica\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o regulados em lei, respeitado o princ\u00edpio da concorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6719540,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":6719537,"corpo":"<p>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":6719538,"corpo":"<p>Apenas II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III ","id":6719539,"corpo":"<p>Apenas III <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas ","id":6719540,"corpo":"<p>Todas as afirmativas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas","id":6719541,"corpo":"<p>Nenhuma das afirmativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo tem a finalidade de","provas":[{"id":58622,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2016"},{"id":58623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-audiovisual-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2016"},{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-secretariado-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763491,"hashId":"d9bd539a8487c3e078063716a756c288","enunciado":"<p>O primeiro par\u00e1grafo tem a finalidade de<\/p>","resposta":6719549,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrar a opini\u00e3o defendida no texto.","id":6719547,"corpo":"<p>demonstrar a opini\u00e3o defendida no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicitar o personalismo exaltado no artigo.","id":6719548,"corpo":"<p>explicitar o personalismo exaltado no artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contextualizar a tem\u00e1tica explorada no texto.","id":6719549,"corpo":"<p>contextualizar a tem\u00e1tica explorada no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problematizar a discuss\u00e3o proposta no artigo.","id":6719550,"corpo":"<p>problematizar a discuss\u00e3o proposta no artigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"analisar comportamentos discutidos no artigo.","id":6719551,"corpo":"<p>analisar comportamentos discutidos no artigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.Texto 1 A arte de envelhecerDr\u00e1uzio Varella[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de 6 Concurso IFSUDESTE \u2022 2016 \u2022 Revisor de Texto Braille sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar-nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez. [10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":461212,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de 6 Concurso IFSUDESTE \u2022 2016 \u2022 Revisor de Texto Braille sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar-nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho:Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.A no\u00e7\u00e3o de juventude proposta nesse trecho corresponde a uma fase de","provas":[{"id":58622,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2016"},{"id":58623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-audiovisual-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2016"},{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-secretariado-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763494,"hashId":"985ed6be06f625fa227536a2a02be6ae","enunciado":"<p>Releia este trecho:<\/p><p>Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>A no\u00e7\u00e3o de juventude proposta nesse trecho corresponde a uma fase de<\/p>","resposta":6719564,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00e1veis fatos.","id":6719562,"corpo":"<p>not\u00e1veis fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acertadas decis\u00f5es.","id":6719563,"corpo":"<p>acertadas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grandes obst\u00e1culos.","id":6719564,"corpo":"<p>grandes obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grandes descobertas.","id":6719565,"corpo":"<p>grandes descobertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inesquec\u00edveis viv\u00eancias.","id":6719566,"corpo":"<p>inesquec\u00edveis viv\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.Texto 1 A arte de envelhecerDr\u00e1uzio Varella[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de 6 Concurso IFSUDESTE \u2022 2016 \u2022 Revisor de Texto Braille sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar-nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez. [10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":461212,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de 6 Concurso IFSUDESTE \u2022 2016 \u2022 Revisor de Texto Braille sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar-nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Cunha e Cintra (2013: p.101), \u201cos voc\u00e1bulos formados pela agrega\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a determinado radical chamam-se PARASSINT\u00c9TICOS (...)\u201d. Esse conceito se aplica \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo","provas":[{"id":58622,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2016"},{"id":58623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-audiovisual-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2016"},{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-secretariado-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763499,"hashId":"971b5a5c54e206c8215c2407e3aa23b4","enunciado":"<p>De acordo com Cunha e Cintra (2013: p.101), \u201cos voc\u00e1bulos formados pela agrega\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a determinado radical chamam-se PARASSINT\u00c9TICOS (...)\u201d. Esse conceito se aplica \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo<\/p>","resposta":6719591,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traum\u00e1tico.","id":6719587,"corpo":"<p>traum\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inadequado.","id":6719588,"corpo":"<p>inadequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inseguran\u00e7a.","id":6719589,"corpo":"<p>inseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desnecess\u00e1rio.","id":6719590,"corpo":"<p>desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envelhecimento.","id":6719591,"corpo":"<p>envelhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.Texto 1 A arte de envelhecerDr\u00e1uzio Varella[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de 6 Concurso IFSUDESTE \u2022 2016 \u2022 Revisor de Texto Braille sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar-nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez. [10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":461212,"enunciado":"<p>As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de 6 Concurso IFSUDESTE \u2022 2016 \u2022 Revisor de Texto Braille sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar-nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vis\u00e3o cr\u00edtica sobre envelhecer, presente nessa charge,","provas":[{"id":58622,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2016"},{"id":58623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-audiovisual-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2016"},{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-secretariado-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763502,"hashId":"dab901423f8672d249d1b1aaaf176fcd","enunciado":"<p>A vis\u00e3o cr\u00edtica sobre envelhecer, presente nessa charge,<\/p>","resposta":6719604,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corresponde \u00e0 no\u00e7\u00e3o de velhice presente no texto 1.","id":6719602,"corpo":"<p>corresponde \u00e0 no\u00e7\u00e3o de velhice presente no texto 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sustenta a ideia de envelhecimento constru\u00edda no texto 1.","id":6719603,"corpo":"<p>sustenta a ideia de envelhecimento constru\u00edda no texto 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ridiculariza a concep\u00e7\u00e3o de \u2018ser velho\u2019 proposta no texto 1.","id":6719604,"corpo":"<p>ridiculariza a concep\u00e7\u00e3o de \u2018ser velho\u2019 proposta no texto 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endossa a no\u00e7\u00e3o moderna de velhice apresentada no texto 1.","id":6719605,"corpo":"<p>endossa a no\u00e7\u00e3o moderna de velhice apresentada no texto 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corrobora a vantagem de se envelhecer explicitada no texto 1.","id":6719606,"corpo":"<p>corrobora a vantagem de se envelhecer explicitada no texto 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os textos 1 e 2 para responder \u00e0 quest\u00e3o 10.TEXTO 2\"Que isso querida... hoje em dia ningu\u00e9m mais \u00e9 obrigado a envelhecer.\"Charge de Caco Galhardo \u2013 Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 21\/03\/2011","id":461220,"enunciado":"<p>Considere os textos <strong>1<\/strong> e <strong>2<\/strong> para responder \u00e0 quest\u00e3o 10.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58622\/grupo-questao\/461220-20210622141955000000-0.png\"><\/p><p><span class=\"ql-font-serif\">\"Que isso querida... hoje em dia ningu\u00e9m mais \u00e9 obrigado a envelhecer.\"<\/span><\/p><p>Charge de Caco Galhardo \u2013 Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 21\/03\/2011<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os pronomes grifados nas senten\u00e7as a seguir, houve uma ocorr\u00eancia de O ou A como equivalente a um pronome demonstrativo em:","provas":[{"id":58622,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-revisor-de-texto-braille-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Revisor de Texto Braille - 2016"},{"id":58623,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-audiovisual-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2016"},{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58659,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-secretariado-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763521,"hashId":"9d7f177733b46741531f50183d83cc42","enunciado":"<p>Dentre os pronomes grifados nas senten\u00e7as a seguir, houve uma ocorr\u00eancia de O ou A como equivalente a um pronome demonstrativo em:<\/p>","resposta":6719701,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim.","id":6719697,"corpo":"<p>O sentido da vida \u00e9 dar sentido <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana.","id":6719698,"corpo":"<p>Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre <strong><u>o<\/u><\/strong> mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.","id":6719699,"corpo":"<p>Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, <strong><u>ao<\/u><\/strong> menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou.","id":6719700,"corpo":"<p>A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o <strong><u>a<\/u><\/strong> conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos.","id":6719701,"corpo":"<p>Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: <strong><u>o<\/u><\/strong> que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto 3, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15.Texto 3 Ci\u00eancia e o sentido da vidaMarcelo Gleiser [1\u00ba\u00a7]Outro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \"aquela\" pergunta: professor, por que o senhor \u00e9 cientista? Respondi que n\u00e3o podia ser outra coisa, que considerava um privil\u00e9gio poder dedicar minha vida ao ensino e \u00e0 pesquisa. Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.[2\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia oferece uma oportunidade para que possamos nos engajar com o \"mist\u00e9rio\", como Einstein chamava nossa atra\u00e7\u00e3o pelo desconhecido: \"A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou\". [3\u00ba\u00a7]Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana. Para ele, nossas cria\u00e7\u00f5es s\u00e3o produto desse questionamento incessante sobre quem somos e sobre o mundo \u00e0 nossa volta. [4\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia abre portas para o desconhecido, para o que nos foge aos sentidos. Aquilo que n\u00e3o vemos ou ouvimos \u00e9 t\u00e3o real quanto o que percebemos. Usamos instrumentos variados para amplificar nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade, mesmo sabendo que nossa vis\u00e3o ser\u00e1 sempre limitada: qualquer microsc\u00f3pio, telesc\u00f3pio ou detector tem alcance e precis\u00e3o determinados pelo estado da tecnologia. [5\u00ba\u00a7]\u00c9 claro que um telesc\u00f3pio do s\u00e9culo 19 n\u00e3o pode competir com os telesc\u00f3pios mais avan\u00e7ados de hoje. Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos. Ou seja, com o avan\u00e7o delas, muda, muitas vezes, nossa vis\u00e3o de mundo. [6\u00ba\u00a7]Um exemplo que j\u00e1 usei aqui \u00e9 o microsc\u00f3pio. A vis\u00e3o da vida antes e depois da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio mudou completamente. O instrumento, inventado ao fim do s\u00e9culo 17, permitiu que v\u00edssemos criaturas invis\u00edveis aos olhos. Com isso, novas perguntas sobre a natureza da vida puderam ser feitas \u2013 perguntas que, antes da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio, n\u00e3o eram nem vislumbradas. [7\u00ba\u00a7]Esta \u00e9 uma li\u00e7\u00e3o importante, que elaboro no livro \"Ilha do Conhecimento\": o conhecimento n\u00e3o evolui linearmente; cresce de forma imprevis\u00edvel, interagindo com as tecnologias que temos ao nosso dispor. Portanto, o mist\u00e9rio que nos cerca, e que tanto fascinava Einstein, estar\u00e1 sempre \u00e0 nossa volta: n\u00e3o h\u00e1 como decifr\u00e1-lo por completo. Isso d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e0 ci\u00eancia. Sendo um caminho para o conhecimento, ela nos oferece uma oportunidade de estar sempre buscando, e crescendo com a busca. [8\u00ba\u00a7]O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim. Pense num alpinista. Ele se prepara para subir o pico que v\u00ea \u00e0 sua frente e, depois de muito esfor\u00e7o, consegue. De l\u00e1 de cima, pode fazer duas coisas: se dar por satisfeito e descer, ou olhar em torno e ver todos os picos que ainda n\u00e3o escalou.[9\u00ba\u00a7]A busca pelo conhecimento cient\u00edfico \u00e9 assim: uma escalada por todos os picos que podemos encontrar. E quando conquistarmos todos eles, basta olhar para cima, e continuar nossa busca no espa\u00e7o.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 12\/10\/2014. Texto adaptado","id":461221,"enunciado":"<p>Considere o <strong>texto 3, <\/strong>a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>11<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p><p><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ci\u00eancia e o sentido da vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Marcelo Gleiser <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7]Outro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \"aquela\" pergunta: professor, por que o senhor \u00e9 cientista? Respondi que n\u00e3o podia ser outra coisa, que considerava um privil\u00e9gio poder dedicar minha vida ao ensino e \u00e0 pesquisa. Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia oferece uma oportunidade para que possamos nos engajar com o \"mist\u00e9rio\", como Einstein chamava nossa atra\u00e7\u00e3o pelo desconhecido: \"A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou\". <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7]Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana. Para ele, nossas cria\u00e7\u00f5es s\u00e3o produto desse questionamento incessante sobre quem somos e sobre o mundo \u00e0 nossa volta. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia abre portas para o desconhecido, para o que nos foge aos sentidos. Aquilo que n\u00e3o vemos ou ouvimos \u00e9 t\u00e3o real quanto o que percebemos. Usamos instrumentos variados para amplificar nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade, mesmo sabendo que nossa vis\u00e3o ser\u00e1 sempre limitada: qualquer microsc\u00f3pio, telesc\u00f3pio ou detector tem alcance e precis\u00e3o determinados pelo estado da tecnologia. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7]\u00c9 claro que um telesc\u00f3pio do s\u00e9culo 19 n\u00e3o pode competir com os telesc\u00f3pios mais avan\u00e7ados de hoje. Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos. Ou seja, com o avan\u00e7o delas, muda, muitas vezes, nossa vis\u00e3o de mundo. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7]Um exemplo que j\u00e1 usei aqui \u00e9 o microsc\u00f3pio. A vis\u00e3o da vida antes e depois da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio mudou completamente. O instrumento, inventado ao fim do s\u00e9culo 17, permitiu que v\u00edssemos criaturas invis\u00edveis aos olhos. Com isso, novas perguntas sobre a natureza da vida puderam ser feitas \u2013 perguntas que, antes da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio, n\u00e3o eram nem vislumbradas. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7]Esta \u00e9 uma li\u00e7\u00e3o importante, que elaboro no livro \"Ilha do Conhecimento\": o conhecimento n\u00e3o evolui linearmente; cresce de forma imprevis\u00edvel, interagindo com as tecnologias que temos ao nosso dispor. Portanto, o mist\u00e9rio que nos cerca, e que tanto fascinava Einstein, estar\u00e1 sempre \u00e0 nossa volta: n\u00e3o h\u00e1 como decifr\u00e1-lo por completo. Isso d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e0 ci\u00eancia. Sendo um caminho para o conhecimento, ela nos oferece uma oportunidade de estar sempre buscando, e crescendo com a busca. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7]O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim. Pense num alpinista. Ele se prepara para subir o pico que v\u00ea \u00e0 sua frente e, depois de muito esfor\u00e7o, consegue. De l\u00e1 de cima, pode fazer duas coisas: se dar por satisfeito e descer, ou olhar em torno e ver todos os picos que ainda n\u00e3o escalou.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7]A busca pelo conhecimento cient\u00edfico \u00e9 assim: uma escalada por todos os picos que podemos encontrar. E quando conquistarmos todos eles, basta olhar para cima, e continuar nossa busca no espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 12\/10\/2014. Texto adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Minas Gerais","sigla":"CRO MG","id":2423,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":58596,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Minas Gerais","sigla":"CRO MG","id":2423,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mg-mg-2016-fundep-fiscal-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRO MG - Fiscal - 2016"},{"id":58597,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Minas Gerais","sigla":"CRO MG","id":2423,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mg-mg-2016-fundep-auxiliar-administrativo-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CRO MG - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763524,"hashId":"6e1d4152020b47b0aad04b6669925abe","enunciado":"<p>Segundo o texto, <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":6719712,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de novas tecnologias tem levado mais pessoas a procurarem os consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos para tratamento.","id":6719712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de novas tecnologias tem levado mais pessoas a procurarem os consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos para tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Odontologia tem feito uso de tecnologias baseadas no som.","id":6719713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Odontologia tem feito uso de tecnologias baseadas no som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O medo \u00e9 um dos principais respons\u00e1veis por afastar as pessoas dos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos.","id":6719714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medo \u00e9 um dos principais respons\u00e1veis por afastar as pessoas dos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos da utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia na Odontologia \u00e9 tornar a execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos menos agressiva.","id":6719715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia na Odontologia \u00e9 tornar a execu\u00e7\u00e3o dos procedimentos menos agressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Texto IEsque\u00e7a o medo: a tecnologia transformou a odontologia\u201cTer essa tecnologia em m\u00e3os \u00e9 fundamental para que o profissional possa se concentrar no paciente e na realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos com perfei\u00e7\u00e3o\u201d, explica o dentista Sergio Correia, especialista em Dent\u00edstica Restauradora e PeriodontiaQuase 15% dos brasileiros n\u00e3o visitaram um dentista por ter medo, seja dos barulhos feitos pelas turbinas ou mesmo da agulha usada para anestesias. Trata-se da segunda raz\u00e3o mais citada para n\u00e3o procurar um profissional da Odontologia, conforme uma pesquisa realizada pelo Conselho Federal de Odontologia (CFO), com dados de 2014. O medo supera at\u00e9 mesmo a falta de tempo e de recursos financeiros, perdendo apenas para a resposta \u201cn\u00e3o tenho necessidade\u201d.Embora o medo esteja entre as principais raz\u00f5es para evitar as consultas, a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia tornou mais seguros, simples e indolores os procedimentos realizados na Odontologia, at\u00e9 mesmo os mais complexos. J\u00e1 existem equipamentos modernos e de alta tecnologia, que permitem oferecer mais precis\u00e3o nos tratamentos e conforto ao paciente, tanto durante a consulta quanto no p\u00f3s-operat\u00f3rio.\u201cCada vez mais, os tratamentos e procedimentos usados visam aumentar a efici\u00eancia para se tornarem minimamente invasivos. Em outras palavras, oferece-se um tratamento mais seguro, com uma recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e com mais conforto durante o procedimento\u201d, explica o dentista Sergio Correia, especialista em Dent\u00edstica Restauradora e Periodontia, que atende em sua cl\u00ednica, em Curitiba.Entre os equipamentos usados para oferecer mais conforto, encontram-se o The Wand, uma anestesia eletr\u00f4nica, respons\u00e1vel por controlar o fluxo do anest\u00e9sico aplicado, reduzindo o inc\u00f4modo e os efeitos colaterais; o CVDentus, um sistema que usa o movimento ultrass\u00f4nico para remover materiais dent\u00e1rios de forma minimamente invasiva \u2013 t\u00e9cnica muito aplicada nos preparos das facetas de porcelana por serem menos traum\u00e1ticos.A evolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 at\u00e9 mesmo na cadeira de atendimento, totalmente controlada por Ipad e conta com diversos itens para a seguran\u00e7a e conforto, como c\u00e2mera intraoral, esteira de massagem, seringa com \u00e1gua aquecida e kit multim\u00eddia. \u201cTer essa tecnologia em m\u00e3os \u00e9 fundamental para que o profissional possa se concentrar no paciente e na realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos com perfei\u00e7\u00e3o\u201d, explica Correia, que tamb\u00e9m atua como professor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Odontologia Se\u00e7\u00e3o Paran\u00e1.[...]DINO. Esque\u00e7a o medo: a tecnologia transformou a Odontologia. Exame.com. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/migre.me\/vobP6&gt;. Acesso em: 22 ago. 2016 [Fragmento] (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":461135,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Esque\u00e7a o medo: a tecnologia transformou a odontologia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTer essa tecnologia em m\u00e3os \u00e9 fundamental para que o profissional possa se concentrar no paciente e na realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos com perfei\u00e7\u00e3o\u201d, explica o dentista Sergio Correia, especialista em Dent\u00edstica Restauradora e Periodontia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase 15% dos brasileiros n\u00e3o visitaram um dentista por ter medo, seja dos barulhos feitos pelas turbinas ou mesmo da agulha usada para anestesias. Trata-se da segunda raz\u00e3o mais citada para n\u00e3o procurar um profissional da Odontologia, conforme uma pesquisa realizada pelo Conselho Federal de Odontologia (CFO), com dados de 2014. O medo supera at\u00e9 mesmo a falta de tempo e de recursos financeiros, perdendo apenas para a resposta \u201cn\u00e3o tenho necessidade\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora o medo esteja entre as principais raz\u00f5es para evitar as consultas, a evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia tornou mais seguros, simples e indolores os procedimentos realizados na Odontologia, at\u00e9 mesmo os mais complexos. J\u00e1 existem equipamentos modernos e de alta tecnologia, que permitem oferecer mais precis\u00e3o nos tratamentos e conforto ao paciente, tanto durante a consulta quanto no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCada vez mais, os tratamentos e procedimentos usados visam aumentar a efici\u00eancia para se tornarem minimamente invasivos. Em outras palavras, oferece-se um tratamento mais seguro, com uma recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e com mais conforto durante o procedimento\u201d, explica o dentista Sergio Correia, especialista em Dent\u00edstica Restauradora e Periodontia, que atende em sua cl\u00ednica, em Curitiba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os equipamentos usados para oferecer mais conforto, encontram-se o The Wand, uma anestesia eletr\u00f4nica, respons\u00e1vel por controlar o fluxo do anest\u00e9sico aplicado, reduzindo o inc\u00f4modo e os efeitos colaterais; o CVDentus, um sistema que usa o movimento ultrass\u00f4nico para remover materiais dent\u00e1rios de forma minimamente invasiva \u2013 t\u00e9cnica muito aplicada nos preparos das facetas de porcelana por serem menos traum\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 at\u00e9 mesmo na cadeira de atendimento, totalmente controlada por Ipad e conta com diversos itens para a seguran\u00e7a e conforto, como c\u00e2mera intraoral, esteira de massagem, seringa com \u00e1gua aquecida e kit multim\u00eddia. \u201cTer essa tecnologia em m\u00e3os \u00e9 fundamental para que o profissional possa se concentrar no paciente e na realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos com perfei\u00e7\u00e3o\u201d, explica Correia, que tamb\u00e9m atua como professor da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Odontologia Se\u00e7\u00e3o Paran\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DINO. Esque\u00e7a o medo: a tecnologia transformou a Odontologia. <em>Exame.com<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/migre.me\/vobP6&gt;. Acesso em: 22 ago. 2016 [Fragmento] (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que guarda pertin\u00eancia \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Brasileira, dentre as teorias voltadas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o brasileira. Nessa perspectiva, quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de distribui\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias federativas \u00e9 incorreta a alternativa que afirma que:","provas":[{"id":57667,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2016-pge-ms-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1745860,"hashId":"bc646170cb71d35b5505ee60f89da610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que guarda pertin\u00eancia \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o Brasileira, dentre as teorias voltadas \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o brasileira. Nessa perspectiva, quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de distribui\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias federativas \u00e9 <strong><u>incorreta<\/u><\/strong> a alternativa que afirma que:<\/p>","resposta":6640180,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Professor Raul Machado Horta em seu federalismo de equil\u00edbrio postula que apesar de a Uni\u00e3o deter compet\u00eancias exclusivas, com vistas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma necess\u00e1ria legisla\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, deve-se deixar aberto o caminho para os Estados e DF exercerem a denominada compet\u00eancia concorrente ou comum no texto constitucional.","id":6640179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Professor Raul Machado Horta em seu <em>federalismo de equil\u00edbrio<\/em> postula que apesar de a Uni\u00e3o deter compet\u00eancias exclusivas, com vistas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de uma necess\u00e1ria legisla\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, deve-se deixar aberto o caminho para os Estados e DF exercerem a denominada <em>compet\u00eancia concorrente<\/em> ou <em>comum <\/em>no texto constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O federalismo e equil\u00edbrio na formula\u00e7\u00e3o de Raul Machado Horta, baseada no modelo alem\u00e3o, n\u00e3o envolve o aspecto distribui\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias tribut\u00e1rias, exatamente porque essas compet\u00eancias teriam uma natureza singular que decorrem da pr\u00f3pria necessidade de autonomia financeira constitucional.","id":6640180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>federalismo <\/em>e <em>equil\u00edbrio<\/em> na formula\u00e7\u00e3o de Raul Machado Horta, baseada no modelo alem\u00e3o, n\u00e3o envolve o aspecto distribui\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias tribut\u00e1rias, exatamente porque essas compet\u00eancias teriam uma natureza singular que decorrem da pr\u00f3pria necessidade de autonomia financeira constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo Jos\u00e9 Afonso da Silva o Poder Constituinte origin\u00e1rio na reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias entre os entes federativos adotou o princ\u00edpio da predomin\u00e2ncia do interesse.","id":6640181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jos\u00e9 Afonso da Silva o Poder Constituinte origin\u00e1rio na reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias entre os entes federativos adotou o <em>princ\u00edpio da predomin\u00e2ncia do interesse<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Afonso da Silva menciona a ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, pelo Constituinte Origin\u00e1rio de 1988, da enumera\u00e7\u00e3o dos poderes da Uni\u00e3o com poderes remanescentes para os Estados e poderes indicativamente definidos para os Munic\u00edpios. ","id":6640182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Afonso da Silva menciona a ado\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica, pelo Constituinte Origin\u00e1rio de 1988, <em>da enumera\u00e7\u00e3o dos poderes da Uni\u00e3o com poderes remanescentes para os Estados <\/em>e <em>poderes indicativamente definidos para os Munic\u00edpios. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Admite-se no sistema constitucional de 1988, por meio da classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 origem da compet\u00eancia, a possibilidade de exerc\u00edcio de compet\u00eancia delegada.","id":6640183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se no sistema constitucional de 1988, por meio da classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 origem da compet\u00eancia, a possibilidade de exerc\u00edcio de compet\u00eancia delegada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407599,"slug":"direito-constitucional-a-federacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Separam e ordenam as correntes de tr\u00e1fego, a separa\u00e7\u00e3o de fluxos opostos, as faixas de uso exclusivo de um tipo de ve\u00edculo, revers\u00edveis, al\u00e9m de estabelecer as regras de ultrapassagem e transposi\u00e7\u00e3o. O enunciado refere-se, segundo a classifica\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal,","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787973,"hashId":"02b8b53dbea13fa977e5814fe35840f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Separam e ordenam as correntes de tr\u00e1fego, a separa\u00e7\u00e3o de fluxos opostos, as faixas de uso exclusivo de um tipo de ve\u00edculo, revers\u00edveis, al\u00e9m de estabelecer as regras de ultrapassagem e transposi\u00e7\u00e3o. O enunciado refere-se, segundo a classifica\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal,<\/p>","resposta":6829400,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s inscri\u00e7\u00f5es no pavimento.","id":6829398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s inscri\u00e7\u00f5es no pavimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s marcas de canaliza\u00e7\u00e3o.","id":6829399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s marcas de canaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s marcas longitudinais.","id":6829400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s marcas longitudinais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s marcas transversais.","id":6829401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s marcas transversais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos sem\u00e1foros.","id":6829402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos sem\u00e1foros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o o condutor de um autom\u00f3vel que deixar de reduzir a velocidade do ve\u00edculo de forma compat\u00edvel com a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito ao ultrapassar ciclista (art. 220, XIII) e n\u00e3o manter a dist\u00e2ncia de 1,50m ao ultrapassar bicicleta (art. 201). Segundo o Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s duas infra\u00e7\u00f5es citadas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787978,"hashId":"3b65b6726be196af988f8f0114ff38c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o o condutor de um autom\u00f3vel que deixar de reduzir a velocidade do ve\u00edculo de forma compat\u00edvel com a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito ao ultrapassar ciclista (art. 220, XIII) e n\u00e3o manter a dist\u00e2ncia de 1,50m ao ultrapassar bicicleta (art. 201). Segundo o Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s duas infra\u00e7\u00f5es citadas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6829420,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o concomitantes, sendo que o cometimento de uma infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica no cometimento de outra na forma do art. 266 do CTB.","id":6829420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o concomitantes, sendo que o cometimento de uma infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica no cometimento de outra na forma do art. 266 do CTB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o concorrentes, sendo que o cometimento de uma infra\u00e7\u00e3o tem como consequ\u00eancia o cometimento de outra.","id":6829421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o concorrentes, sendo que o cometimento de uma infra\u00e7\u00e3o tem como consequ\u00eancia o cometimento de outra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 aplicada sempre a mais grave nesse caso.","id":6829422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 aplicada sempre a mais grave nesse caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o concorrentes, por isso ser\u00e3o aplicadas as duas infra\u00e7\u00f5es no ato do ocorrido.","id":6829423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o concorrentes, por isso ser\u00e3o aplicadas as duas infra\u00e7\u00f5es no ato do ocorrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o concomitantes, sendo que n\u00e3o se aplica penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o prevista no art. 201 do CTB, citada no enunciado.","id":6829424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o concomitantes, sendo que n\u00e3o se aplica penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o prevista no art. 201 do CTB, citada no enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual puni\u00e7\u00e3o incorrer\u00e1 quando o ve\u00edculo estiver estacionado sobre o passeio? ","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787988,"hashId":"b0bbc4b547993e6990a22c7d3b51bf70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual puni\u00e7\u00e3o incorrer\u00e1 quando o ve\u00edculo estiver estacionado sobre o passeio? <\/p>","resposta":6829464,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Penalidade \u2013 multa.","id":6829463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penalidade \u2013 multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penalidade \u2013 multa; infra\u00e7\u00e3o \u2013 grave e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":6829464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penalidade \u2013 multa; infra\u00e7\u00e3o \u2013 grave e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Penalidade \u2013 multa; infra\u00e7\u00e3o \u2013 leve e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.","id":6829465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penalidade \u2013 multa; infra\u00e7\u00e3o \u2013 leve e apreens\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Penalidade \u2013 multa: infra\u00e7\u00e3o \u2013 grave e apreens\u00e3o do ve\u00edculo. ","id":6829466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penalidade \u2013 multa: infra\u00e7\u00e3o \u2013 grave e apreens\u00e3o do ve\u00edculo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Penalidade \u2013 multa; infra\u00e7\u00e3o \u2013 m\u00e9dia e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":6829467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penalidade \u2013 multa; infra\u00e7\u00e3o \u2013 m\u00e9dia e remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta apresentam regras a serem seguidas todas as vezes que estacionarmos nossos ve\u00edculos em via p\u00fablica. Sobre tais regras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788005,"hashId":"722a2d9fba4f51f6c4c94592ee078ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta apresentam regras a serem seguidas todas as vezes que estacionarmos nossos ve\u00edculos em via p\u00fablica. Sobre tais regras, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6829540,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estacionamento dos ve\u00edculos sem abandono do condutor poder\u00e1 ser feito sem a observa\u00e7\u00e3o \u00e0 regra.","id":6829537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estacionamento dos ve\u00edculos sem abandono do condutor poder\u00e1 ser feito sem a observa\u00e7\u00e3o \u00e0 regra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estacionamento dos ve\u00edculos motorizados ser\u00e1 feito em posi\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) e junto a ela.","id":6829538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estacionamento dos ve\u00edculos motorizados ser\u00e1 feito em posi\u00e7\u00e3o perpendicular \u00e0 guia da cal\u00e7ada (meio-fio) e junto a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga ser\u00e1 regulamentada pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e n\u00e3o \u00e9 considerada estacionamento.","id":6829539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga ser\u00e1 regulamentada pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e n\u00e3o \u00e9 considerada estacionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estacionamento \u00e9 toda imobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por tempo superior ao necess\u00e1rio para embarque ou desembarque de passageiros.","id":6829540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estacionamento \u00e9 toda imobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por tempo superior ao necess\u00e1rio para embarque ou desembarque de passageiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A parada do ve\u00edculo por tempo estritamente necess\u00e1rio para efetuar um desembarque \u00e9 considerada um estacionamento.","id":6829541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parada do ve\u00edculo por tempo estritamente necess\u00e1rio para efetuar um desembarque \u00e9 considerada um estacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum de isquemia p\u00e9lvica por oclus\u00e3o do ramo il\u00edaco interno ap\u00f3s o reparo endovascular de aneurisma de aorta abdominal pode ser representada por:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785685,"hashId":"85e3a0b49ad1dd1736ab81b2a1909cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum de isquemia p\u00e9lvica por oclus\u00e3o do ramo il\u00edaco interno ap\u00f3s o reparo endovascular de aneurisma de aorta abdominal pode ser representada por:<\/p>","resposta":6818546,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necrose de bolsa escrotal","id":6818543,"corpo":"<p>Necrose de bolsa escrotal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isquemia de duodeno","id":6818544,"corpo":"<p>Isquemia de duodeno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isquemia uterina","id":6818545,"corpo":"<p>Isquemia uterina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Claudica\u00e7\u00e3o gl\u00fatea","id":6818546,"corpo":"<p>Claudica\u00e7\u00e3o gl\u00fatea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de endoleaks nos pacientes submetidos a tratamento endovascular de aneurismas de aorta abdominal o vazamento correspondente ao fluxo retr\u00f3grado oriundo da mesent\u00e9rica inferior ou das lombares corresponde ao tipo:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785691,"hashId":"eda67cced75ccca67f919e4f0372ddb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de endoleaks nos pacientes submetidos a tratamento endovascular de aneurismas de aorta abdominal o vazamento correspondente ao fluxo retr\u00f3grado oriundo da mesent\u00e9rica inferior ou das lombares corresponde ao tipo:<\/p>","resposta":6818574,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I","id":6818572,"corpo":"<p>Tipo I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo Ia","id":6818573,"corpo":"<p>Tipo Ia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo II","id":6818574,"corpo":"<p>Tipo II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo III","id":6818575,"corpo":"<p>Tipo III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Lupi-Herrera da arterite de Takayasu, o envolvimento dos ramos pulmonares \u00e9 considerado qual tipo:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785724,"hashId":"1d3b2b3d890648320383144b70855bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Lupi-Herrera da arterite de Takayasu, o envolvimento dos ramos pulmonares \u00e9 considerado qual tipo:<\/p>","resposta":6818735,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I","id":6818733,"corpo":"<p>Tipo I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo II","id":6818734,"corpo":"<p>Tipo II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo IV","id":6818735,"corpo":"<p>Tipo IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo V","id":6818736,"corpo":"<p>Tipo V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das causas mais frequentes de claudica\u00e7\u00e3o intermitente de causa n\u00e3o relacionada a doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica \u00e9:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785736,"hashId":"a8f042ab8e9f6e9bb4b38f2da4278d7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das causas mais frequentes de claudica\u00e7\u00e3o intermitente de causa n\u00e3o relacionada a doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica \u00e9:<\/p>","resposta":6818791,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome do aprisionamento de art\u00e9ria popl\u00edtea.","id":6818791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do aprisionamento de art\u00e9ria popl\u00edtea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Parkes-Weber.","id":6818792,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Parkes-Weber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Troussou.","id":6818793,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Troussou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Stutgard.","id":6818794,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Stutgard.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a endarterectomia carot\u00eddea, les\u00f5es de estruturas nervosas podem ocorrer na \u00e1rea de dissec\u00e7\u00e3o. Dentre estas a que cursa com perda do timbre da voz:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785741,"hashId":"98dcf82be1152cb2ee21c15680ffcad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a endarterectomia carot\u00eddea, les\u00f5es de estruturas nervosas podem ocorrer na \u00e1rea de dissec\u00e7\u00e3o. Dentre estas a que cursa com perda do timbre da voz:<\/p>","resposta":6818818,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acess\u00f3rio","id":6818815,"corpo":"<p>Acess\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipoglosso","id":6818816,"corpo":"<p>Hipoglosso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glossofar\u00edngeo","id":6818817,"corpo":"<p>Glossofar\u00edngeo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laringeo ascendente","id":6818818,"corpo":"<p>Laringeo ascendente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que as proposi\u00e7\u00f5es p: Se o per\u00edodo de chuvas for equilibrado, a safra de milho da fazenda de S\u00e9rgio ser\u00e1 boa; q: Se a safra de milho da fazenda de S\u00e9rgio for boa, a conta banc\u00e1ria de S\u00e9rgio engordar\u00e1; r: Se a conta banc\u00e1ria de S\u00e9rgio estiver com um saldo alto, ent\u00e3o S\u00e9rgio comprar\u00e1 uma caminhonete importada; sejam verdadeiras e supondo que a conta banc\u00e1ria de S\u00e9rgio est\u00e1 com um saldo alto, pode-se concluir que I. A safra de milho da fazenda de S\u00e9rgio foi boa. II. S\u00e9rgio comprou uma caminhonete importada. III. O per\u00edodo de chuvas foi equilibrado. Dos itens, verifica-se que \u00e9(s\u00e3o) infer\u00eancia(s) correta(s)","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774201,"hashId":"25bac70dc876fcaf5cad915ebb434711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que as proposi\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">p: Se o per\u00edodo de chuvas for equilibrado, a safra de milho da fazenda de S\u00e9rgio ser\u00e1 boa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">q: Se a safra de milho da fazenda de S\u00e9rgio for boa, a conta banc\u00e1ria de S\u00e9rgio engordar\u00e1; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">r: Se a conta banc\u00e1ria de S\u00e9rgio estiver com um saldo alto, ent\u00e3o S\u00e9rgio comprar\u00e1 uma caminhonete importada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">sejam verdadeiras e supondo que a conta banc\u00e1ria de S\u00e9rgio est\u00e1 com um saldo alto, pode-se concluir que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A safra de milho da fazenda de S\u00e9rgio foi boa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e9rgio comprou uma caminhonete importada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O per\u00edodo de chuvas foi equilibrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens, verifica-se que \u00e9(s\u00e3o) infer\u00eancia(s) correta(s)<\/p>","resposta":6769417,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":6769416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6769417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6769418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":6769419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6769420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de documentos oficiais \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o corriqueira em qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Como um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o institucional, as falhas neles contidas exp\u00f5em o servidor e a pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. Uma das mais comuns refere-se aos pronomes de tratamento utilizados. Ao preparar uma comunica\u00e7\u00e3o dirigida a um Reitor, o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial recomenda o tratamento de ","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774223,"hashId":"771e27fc843edf6f67ecb5297f00ce32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de documentos oficiais \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o corriqueira em qualquer \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Como um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o institucional, as falhas neles contidas exp\u00f5em o servidor e a pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o. Uma das mais comuns refere-se aos pronomes de tratamento utilizados. Ao preparar uma comunica\u00e7\u00e3o dirigida a um Reitor, o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial recomenda o tratamento de <\/p>","resposta":6769527,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senhor.","id":6769526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Magn\u00edfico.","id":6769527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magn\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dign\u00edssimo. ","id":6769528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dign\u00edssimo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ilustr\u00edssimo. ","id":6769529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilustr\u00edssimo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo Senhor. ","id":6769530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excelent\u00edssimo Senhor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impessoalidade na reda\u00e7\u00e3o oficial garante a","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774241,"hashId":"26d241439a23ab28d8a7e2b99221b58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A impessoalidade na reda\u00e7\u00e3o oficial garante a<\/p>","resposta":6769615,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precis\u00e3o no uso da linguagem textual e do uso do padr\u00e3o culto da linguagem.","id":6769612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precis\u00e3o no uso da linguagem textual e do uso do padr\u00e3o culto da linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico cuja identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa nas comunica\u00e7\u00f5es. ","id":6769613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico cuja identifica\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa nas comunica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concis\u00e3o e a clareza ao transmitir um m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com pouco texto. ","id":6769614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concis\u00e3o e a clareza ao transmitir um m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com pouco texto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o da influ\u00eancia da individualidade de quem elabora e recebe a mensagem. ","id":6769615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o da influ\u00eancia da individualidade de quem elabora e recebe a mensagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o e a formalidade com o uso dos pronomes formais de tratamento.","id":6769616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padroniza\u00e7\u00e3o e a formalidade com o uso dos pronomes formais de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...]Com o crescimento e evolu\u00e7\u00e3o da escrita e da vida social, o ser humano passou a compreender melhor o valor da informa\u00e7\u00e3o e, por conseguinte, o valor dos documentos. A partir da\u00ed, come\u00e7ou-se a agrupar documentos sistematizando em diferentes formas de acordo com as necessidades de suas atividades cotidianas.[...]Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/inspecaoescolarrj.files.wordpress.com\/2011\/05\/i_jornda_administrativa_mc3b3duloiii_2009.pdf&gt;. Acesso em: 10 jul. 2016A guarda e a conserva\u00e7\u00e3o de documentos na escola est\u00e3o associados especificamente","provas":[{"id":57099,"cargo":{"descricao":"Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar","id":22514},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3","sigla":"SEMED","id":4708,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semed-al-2016-copeve-ufal-assistente-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - SEMED - Assistente\/Secret\u00e1rio Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1774299,"hashId":"c5a21e0e96191cb369305e52f61fe62b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o crescimento e evolu\u00e7\u00e3o da escrita e da vida social, o ser humano passou a compreender melhor o valor da informa\u00e7\u00e3o e, por conseguinte, o valor dos documentos. A partir da\u00ed, come\u00e7ou-se a agrupar documentos sistematizando em diferentes formas de acordo com as necessidades de suas atividades cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;https:\/\/inspecaoescolarrj.files.wordpress.com\/2011\/05\/i_jornda_administrativa_mc3b3duloiii_2009.pdf&gt;. Acesso em: 10 jul. 2016<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A guarda e a conserva\u00e7\u00e3o de documentos na escola est\u00e3o associados especificamente<\/p>","resposta":6769892,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao arquivamento escolar.","id":6769892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao arquivamento escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao planejamento escolar","id":6769893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao planejamento escolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 administra\u00e7\u00e3o escolar.","id":6769894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 administra\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 escritura\u00e7\u00e3o escolar.","id":6769895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 escritura\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao conselho escolar","id":6769896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao conselho escolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Metrologia","id":23159}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar a express\u00e3o da incerteza de medi\u00e7\u00e3o expandida, segundo a publica\u00e7\u00e3o EA 04\/02 aplicada aos itens a seguir:I. U = 32 W______(k = 2,00; 95,45%; V= infinito).II. U = 3,2 0C ____(k = 2,00; 95,45%; V = 25).III. U = 0,0023 N__ (k = 2,00; 95,45%; V= infinito).IV. U = 13,4 V ____(k = 2,11; 95,45%; V= 25).Onde k \u00e9 o fator de abrang\u00eancia e V \u00e9 o grau de liberdade efetivo. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":59176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Metrologia","id":23159},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-metrologia","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Metrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787822,"hashId":"cc407fee4052f26b6fce33a61fed0ba9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar a express\u00e3o da incerteza de medi\u00e7\u00e3o expandida, segundo a publica\u00e7\u00e3o EA 04\/02 aplicada aos itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. U = 32 W<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>(k = 2,00; 95,45%; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>= infinito).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. U = 3,2 0C <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>(k = 2,00; 95,45%; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 25).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. U = 0,0023 N<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span> (k = 2,00; 95,45%; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>= infinito).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. U = 13,4 V <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>(k = 2,11; 95,45%; <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>= 25).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Onde k \u00e9 o fator de abrang\u00eancia e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 o grau de liberdade efetivo. <\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":6828731,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6828729,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III.","id":6828730,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III.","id":6828731,"corpo":"<p> I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6828732,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":6828733,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Metrologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Metrologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399390,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-metrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia o texto a seguir \"Para esta escola de interpreta\u00e7\u00e3o, o Mil\u00eanio \u00e9 uma extens\u00e3o do per\u00edodo da Igreja que ocasionar\u00e1 uma grande dissemina\u00e7\u00e3o do evangelho.\" Na teologia editada por Gilberto (2008), Ciro Sanches Zibordi se refere a qual sistema teol\u00f3gico de interpreta\u00e7\u00e3o relacionado ao mil\u00eanio?","provas":[{"id":59249,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica","id":23167},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-1o-tenente-area-pastor-da-igreja-evangelica-9","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Evang\u00e9lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1787863,"hashId":"637f7d31eb34a93c4411997ee1978f76","enunciado":"<p> Leia o texto a seguir <\/p><p><br><\/p><p>\"Para esta escola de interpreta\u00e7\u00e3o, o Mil\u00eanio \u00e9 uma extens\u00e3o do per\u00edodo da Igreja que ocasionar\u00e1 uma grande dissemina\u00e7\u00e3o do evangelho.\"<\/p><p> Na teologia editada por Gilberto (2008), Ciro Sanches Zibordi se refere a qual sistema teol\u00f3gico de interpreta\u00e7\u00e3o relacionado ao mil\u00eanio?<\/p>","resposta":6828919,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-Tribulacionalismo.","id":6828916,"corpo":"<p>Pr\u00e9-Tribulacionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispensacionalismo.","id":6828917,"corpo":"<p>Dispensacionalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribulacionalismo.","id":6828918,"corpo":"<p>Tribulacionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-milenarismo.","id":6828919,"corpo":"<p>P\u00f3s-milenarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-milenarismo.","id":6828920,"corpo":"<p>Pr\u00e9-milenarismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Juazeiro-BA, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":59245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Postura - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1787894,"hashId":"6d1ca4c603cb8bec96aa6fb3fae14d24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Juazeiro-BA, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6829058,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As edifica\u00e7\u00f5es destinadas a abrigar atividades de car\u00e1ter tempor\u00e1rio est\u00e3o isentas de seguirem par\u00e2metros estabelecidos no C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Juazeiro-BA, relativos a conforto, seguran\u00e7a e higiene, bem como normas espec\u00edficas, segundo a natureza da atividade.","id":6829055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As edifica\u00e7\u00f5es destinadas a abrigar atividades de car\u00e1ter tempor\u00e1rio est\u00e3o isentas de seguirem par\u00e2metros estabelecidos no C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Juazeiro-BA, relativos a conforto, seguran\u00e7a e higiene, bem como normas espec\u00edficas, segundo a natureza da atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio do im\u00f3vel \u00e9 respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de estabilidade de seguran\u00e7a e salubridade do im\u00f3vel, estando isentos os sucessores a qualquer t\u00edtulo.","id":6829056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio do im\u00f3vel \u00e9 respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de estabilidade de seguran\u00e7a e salubridade do im\u00f3vel, estando isentos os sucessores a qualquer t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pedidos de licen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o encaminhados solicitando aprova\u00e7\u00e3o \u00e0 Prefeitura, em c\u00f3pia em duas (2) vias contendo as assinaturas do requerente e dos respons\u00e1veis pelo projeto e pela execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":6829057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pedidos de licen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o ser\u00e3o encaminhados solicitando aprova\u00e7\u00e3o \u00e0 Prefeitura, em c\u00f3pia em duas (2) vias contendo as assinaturas do requerente e dos respons\u00e1veis pelo projeto e pela execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo encaminhar\u00e1 a solicita\u00e7\u00e3o para o Parecer T\u00e9cnico Ambiental do \u00f3rg\u00e3o competente, se a constru\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de obras de urbaniza\u00e7\u00e3o causar ou tiver o potencial de causar significativo dano ou impacto ao meio ambiente, ou ainda, se tratar de transforma\u00e7\u00e3o de \u00e1rea rural em urbana por qualquer forma de parcelamento, visando sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Conselho Municipal de Meio Ambiente.","id":6829058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo encaminhar\u00e1 a solicita\u00e7\u00e3o para o Parecer T\u00e9cnico Ambiental do \u00f3rg\u00e3o competente, se a constru\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o de obras de urbaniza\u00e7\u00e3o causar ou tiver o potencial de causar significativo dano ou impacto ao meio ambiente, ou ainda, se tratar de transforma\u00e7\u00e3o de \u00e1rea rural em urbana por qualquer forma de parcelamento, visando sua aprecia\u00e7\u00e3o pelo Conselho Municipal de Meio Ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o isentas de Licen\u00e7a de Implanta\u00e7\u00e3o a limpeza ou pintura externa e interna de edif\u00edcios, que n\u00e3o exijam a instala\u00e7\u00e3o de tapumes, andaimes ou tela de prote\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de cercas divis\u00f3rias que n\u00e3o necessitem de elementos estruturais de apoio \u00e0 sua estabilidade.","id":6829059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e3o isentas de Licen\u00e7a de Implanta\u00e7\u00e3o a limpeza ou pintura externa e interna de edif\u00edcios, que n\u00e3o exijam a instala\u00e7\u00e3o de tapumes, andaimes ou tela de prote\u00e7\u00e3o e a constru\u00e7\u00e3o de cercas divis\u00f3rias que n\u00e3o necessitem de elementos estruturais de apoio \u00e0 sua estabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juazeiro-do-norte-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aterros sanit\u00e1rios devem ser projetados com alguns elementos para assegurar o confinamento dos res\u00edduos no solo de modo que n\u00e3o cause polui\u00e7\u00e3o no solo, na atmosfera e nos corpos h\u00eddricos. Dentre esses componentes de projeto, tem-se o sistema de cobertura dos res\u00edduos que tem como uma de suas finalidades","provas":[{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787931,"hashId":"b53a63e15b94904223d9912af8ca324c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aterros sanit\u00e1rios devem ser projetados com alguns elementos para assegurar o confinamento dos res\u00edduos no solo de modo que n\u00e3o cause polui\u00e7\u00e3o no solo, na atmosfera e nos corpos h\u00eddricos. Dentre esses componentes de projeto, tem-se o sistema de cobertura dos res\u00edduos que tem como uma de suas finalidades<\/p>","resposta":6829218,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar a migra\u00e7\u00e3o dos gases provenientes da decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica atrav\u00e9s dos meios porosos.","id":6829217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar a migra\u00e7\u00e3o dos gases provenientes da decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica atrav\u00e9s dos meios porosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminar a prolifera\u00e7\u00e3o de vetores.","id":6829218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eliminar a prolifera\u00e7\u00e3o de vetores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interceptar e desviar as \u00e1guas pluviais da massa de lixo.","id":6829219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interceptar e desviar as \u00e1guas pluviais da massa de lixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger a funda\u00e7\u00e3o do aterro, evitando a contamina\u00e7\u00e3o do subsolo e de aqu\u00edferos. ","id":6829220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger a funda\u00e7\u00e3o do aterro, evitando a contamina\u00e7\u00e3o do subsolo e de aqu\u00edferos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir as press\u00f5es do l\u00edquido percolado sobre a massa de lixo.","id":6829221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir as press\u00f5es do l\u00edquido percolado sobre a massa de lixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Juazeiro - BA apresenta medidas de Pol\u00edcia Administrativa de compet\u00eancia do munic\u00edpio em mat\u00e9ria de higiene, seguran\u00e7a e costumes p\u00fablicos, al\u00e9m de disciplinar o funcionamento dos estabelecimentos industriais, comerciais e prestadores de servi\u00e7os. Sobre a higiene dos estabelecimentos de ind\u00fastria, com\u00e9rcio e servi\u00e7os, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787936,"hashId":"9da8d1d222d887114457be22ddb89d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Juazeiro - BA apresenta medidas de Pol\u00edcia Administrativa de compet\u00eancia do munic\u00edpio em mat\u00e9ria de higiene, seguran\u00e7a e costumes p\u00fablicos, al\u00e9m de disciplinar o funcionamento dos estabelecimentos industriais, comerciais e prestadores de servi\u00e7os. Sobre a higiene dos estabelecimentos de ind\u00fastria, com\u00e9rcio e servi\u00e7os, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6829242,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 proibido o consumo dom\u00e9stico pr\u00f3prio de qualquer animal de abate que n\u00e3o tenha selo de inspe\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria.","id":6829239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 proibido o consumo dom\u00e9stico pr\u00f3prio de qualquer animal de abate que n\u00e3o tenha selo de inspe\u00e7\u00e3o veterin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo pessoal que exerce fun\u00e7\u00f5es nos estabelecimentos industriais, comerciais e de servi\u00e7os deve realizar exame peri\u00f3dico de sa\u00fade.","id":6829240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo pessoal que exerce fun\u00e7\u00f5es nos estabelecimentos industriais, comerciais e de servi\u00e7os deve realizar exame peri\u00f3dico de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado o uso de garfos, colheres e pegadores de a\u00e7o inoxid\u00e1vel para servir alimentos ao p\u00fablico consumidor.","id":6829241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado o uso de garfos, colheres e pegadores de a\u00e7o inoxid\u00e1vel para servir alimentos ao p\u00fablico consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibido o uso de jornais, pap\u00e9is velhos e impressos de qualquer natureza para embrulhar cereais.","id":6829242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 proibido o uso de jornais, pap\u00e9is velhos e impressos de qualquer natureza para embrulhar cereais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos a\u00e7ougues ou peixarias \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de m\u00f3veis de madeira sem revestimento imperme\u00e1vel.","id":6829243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos a\u00e7ougues ou peixarias \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de m\u00f3veis de madeira sem revestimento imperme\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juazeiro-do-norte-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das subst\u00e2ncias abaixo possui papel preponderante na patofisiologia de forma\u00e7\u00e3o dos aneurismas de aorta abdominal infra renal:","provas":[{"id":58519,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":22933},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cirurgia-vascular-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1785639,"hashId":"c9cfeb4dbc427e8814ba00fcf4e69d0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das subst\u00e2ncias abaixo possui papel preponderante na patofisiologia de forma\u00e7\u00e3o dos aneurismas de aorta abdominal infra renal:<\/p>","resposta":6818322,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metaloproteinase-9","id":6818322,"corpo":"<p>Metaloproteinase-9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metaloproteinase-25","id":6818323,"corpo":"<p>Metaloproteinase-25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HMG coenzima A","id":6818324,"corpo":"<p>HMG coenzima A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beta desmutase","id":6818325,"corpo":"<p>Beta desmutase<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benef\u00edcios tarif\u00e1rios, em sua maioria, variam de local para local. O \u00fanico benef\u00edcio garantido constitucionalmente em todo territ\u00f3rio nacional, \u00e9 a:","provas":[{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783292,"hashId":"8ca993feea5cbad62e7146e700ebd96e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benef\u00edcios tarif\u00e1rios, em sua maioria, variam de local para local. O \u00fanico benef\u00edcio garantido constitucionalmente em todo territ\u00f3rio nacional, \u00e9 a:<\/p>","resposta":6809302,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o total do pagamento da tarifa para idosos maiores de 65 anos de idade ","id":6809302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o total do pagamento da tarifa para idosos maiores de 65 anos de idade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de 50% no valor da passagem de estudantes","id":6809303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o de 50% no valor da passagem de estudantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gratuidade para pessoas portadoras de defici\u00eancia ","id":6809304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuidade para pessoas portadoras de defici\u00eancia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gratuidade para acompanhantes de pessoas portadoras de defici\u00eancia","id":6809305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuidade para acompanhantes de pessoas portadoras de defici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1783296,"hashId":"71c05088db4613f11e8402d94c43d63f","enunciado":"<p><strong>Ainda de acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":6809319,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 \u00e1gua para atender suficientemente o contingente populacional dos pa\u00edses desenvolvidos.","id":6809318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o haver\u00e1 \u00e1gua para atender suficientemente o contingente populacional dos pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Brasil ter\u00e1 fundamental papel na produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, pois poder\u00e1 assumir t\u00e9cnicas que ser\u00e3o exportadas.","id":6809319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Brasil ter\u00e1 fundamental papel na produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, pois poder\u00e1 assumir t\u00e9cnicas que ser\u00e3o exportadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menos de 30% da humanidade estar\u00e1 concentrada na \u00e1rea rural, o que acarretar\u00e1 as megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos PequimSeul-Pyongyang-T\u00f3quio.","id":6809320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos de 30% da humanidade estar\u00e1 concentrada na \u00e1rea rural, o que acarretar\u00e1 as megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos PequimSeul-Pyongyang-T\u00f3quio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo em vista as megaconurba\u00e7\u00f5es, haver\u00e1 tamb\u00e9m o crescimento da industrializa\u00e7\u00e3o e, assim, todas as fontes de alimentos dever\u00e3o ser produzidas nas ind\u00fastrias.","id":6809321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em vista as megaconurba\u00e7\u00f5es, haver\u00e1 tamb\u00e9m o crescimento da industrializa\u00e7\u00e3o e, assim, todas as fontes de alimentos dever\u00e3o ser produzidas nas ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para quem gosta de viajar ser\u00e1 poss\u00edvel escolher qualquer pa\u00eds do mundo ou hot\u00e9is com custos bem mais baixos.","id":6809322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para quem gosta de viajar ser\u00e1 poss\u00edvel escolher qualquer pa\u00eds do mundo ou hot\u00e9is com custos bem mais baixos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O mundo em 2050 Tiago Cordeiro\tEm 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje. Inje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo. Embora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana.\tCom 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio.\tPara sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel.\tO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.\tPara produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia.\tMas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial.\tFilmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho. Fonte: http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050 ","id":463530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">                                                 O mundo em 2050<\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                                                                                              Tiago Cordeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tEm 2050, o n\u00famero de pessoas com mais de 65 anos nos atuais pa\u00edses desenvolvidos ser\u00e1 igual ao de trabalhadores, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE). E, para que a Previd\u00eancia n\u00e3o entre em colapso, a idade m\u00e9dia para se aposentar vai subir para a casa dos 85 anos. Mas essa not\u00edcia n\u00e3o deveria assust\u00e1-lo tanto. Quando essa pessoa se aposentar em 2050, sua sa\u00fade ser\u00e1 incrivelmente superior \u00e0 dos velhinhos de hoje. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tInje\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de c\u00e9lulas-tronco v\u00e3o melhorar a manuten\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas do corpo e reduzir o n\u00famero de doen\u00e7as a que o organismo desgastado est\u00e1 sujeito. Isso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias (o que reduziria a incid\u00eancia de derrames) e atacar micro-organismos patog\u00eanicos. Tamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio - e aquele rim bagun\u00e7ado poder\u00e1 ser facilmente substitu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tEmbora a natalidade tamb\u00e9m v\u00e1 diminuir muito, n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes - a enorme maioria deles nos atuais pa\u00edses em desenvolvimento. A \u00cdndia chegar\u00e1 a 1,6 bilh\u00e3o - a maior popula\u00e7\u00e3o do mundo - e a Nig\u00e9ria ter\u00e1 ultrapassado o Brasil j\u00e1 em 2030, enquanto a It\u00e1lia e a Alemanha ter\u00e3o menos e menos gente. S\u00f3 que a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai simplesmente crescer e envelhecer: ela vai tamb\u00e9m ser mais urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tCom 70% da humanidade nas cidades, teremos megaconurba\u00e7\u00f5es, como os eixos Pequim-SeulPyongyang-T\u00f3quio, com mais de 200 milh\u00f5es de pessoas, e os 1 400 quil\u00f4metros que unem D\u00e9lhi a Mumbai. Os mapas de metr\u00f4 parecer\u00e3o pratos de macarr\u00e3o de tantas linhas, e at\u00e9 os EUA, hoje t\u00e3o dependentes do carro, ter\u00e3o adotado trens-bala. Isso n\u00e3o matar\u00e1 o autom\u00f3vel, mas metade da frota mundial ser\u00e1 el\u00e9trica ou a hidrog\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPara sustentar essa massa que insiste em n\u00e3o morrer e que vive cada vez mais longe do campo, ser\u00e1 necess\u00e1rio muita \u00e1gua, energia e comida. A \u00e1gua ser\u00e1 bem mais cara, e seu uso, sacralizado: a descarga ser\u00e1 considerada um absurdo do passado conforme privadas secas virarem regra. Al\u00e9m de os dejetos humanos serem reutilizados para produzir energia e fertilizantes em vez de poluir, novas tecnologias de dessaliniza\u00e7\u00e3o transformar\u00e3o o oceano em fonte de \u00e1gua pot\u00e1vel a um pre\u00e7o mais razo\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa. A previs\u00e3o mais otimista da Ag\u00eancia Internacional de Energia \u00e9 a de que 46% dela venham de combust\u00edveis f\u00f3sseis, e o consumo de petr\u00f3leo caia 27% em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2007. Isso porque muitas fontes alternativas v\u00e3o ficar comercialmente vi\u00e1veis. D\u00e1 para ter uma ideia do que vem por a\u00ed com o Projeto Desertec, que deve gerar 100 GW em usinas termel\u00e9tricas solares no deserto do Saara em 2050. Eles ser\u00e3o transmitidos para os pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia por corrente direta de alta voltagem, que perde apenas 3% da energia a cada 1 000 quil\u00f4metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tPara produzir gr\u00e3os suficientes para alimentar tanta gente sem avan\u00e7ar nas \u00e1reas de floresta, a produtividade por hectare tamb\u00e9m crescer\u00e1 enormemente, e nisso o Brasil promete assumir a ponta tecnol\u00f3gica: t\u00e9cnicas desenvolvidas pela Embrapa no cerrado brasileiro ser\u00e3o exportadas para as savanas africanas, que n\u00e3o apenas alimentar\u00e3o sua popula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m exportar\u00e3o para a \u00c1sia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tMas, para verduras e legumes, o bacana vai ser produzi-los em hortas caseiras. J\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?). O vegetarianismo continuar\u00e1 por motivos de gosto ou religi\u00e3o, mas a cria\u00e7\u00e3o da carne in vitro com c\u00e9lulas embrion\u00e1rias de boi, frango, porco e de animais mais ex\u00f3ticos encontrar\u00e1 um mercado promissor entre os que se chocam com o sofrimento de animais. Parece exagero? N\u00e3o \u00e9: desde 2007 uma alian\u00e7a internacional de cientistas pesquisa a produ\u00e7\u00e3o de carne in vitro em escala industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\tFilmes, livros e m\u00fasica ir\u00e3o para as mesmas telas onde trabalharemos - esque\u00e7a a diferencia\u00e7\u00e3o entre computador, TV, telefone... Para viajar, vai ser poss\u00edvel escolher um pa\u00eds do outro lado do mundo ou hot\u00e9is no espa\u00e7o, embora ainda caros. Jogos ser\u00e3o transmitidos holograficamente, com a possibilidade de mandar mensagens para os atletas nos intervalos (s\u00f3 para pessoas autorizadas...), e atletas ter\u00e3o carreira mais longa (a medicina vai consertar joelhos com muito mais facilidade), roupas perfeitamente adaptadas ao organismo e arbitragem recorrendo a equipamentos eletr\u00f4nicos (isso quando o juiz n\u00e3o for rob\u00f4). Enfim, temos pela frente um admir\u00e1vel mundo novo a caminho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">                                                     Fonte:<u> http:\/\/super.abril.com.br\/tecnologia\/o-mundo-em-2050<\/u> <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o de 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa Comercial Ltda., no m\u00eas de setembro, realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es com mercadorias: Compras: dia 5 \u2013 100 unidades a R$ 80,00 cada uma; e dia 25 \u2013 60 unidades a R$ 85,00 cada uma. Vendas: dia 12 \u2013 80 unidades a R$ 100,00 cada uma; e dia 30 \u2013 60 unidades a R$ 105,00 cada uma. Sabendo-se que o estoque de mercadorias, no in\u00edcio do m\u00eas, possu\u00eda 20 unidades no montante de R$ 1.500,00, e que as opera\u00e7\u00f5es estavam isentas de quaisquer impostos, pode-se concluir que o montante do estoque em 30 de setembro era de:","provas":[{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783307,"hashId":"e8a3522dd591cf104f6170e02bf775b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Empresa Comercial Ltda., no m\u00eas de setembro, realizou as seguintes opera\u00e7\u00f5es com mercadorias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia 5 \u2013 100 unidades a R$ 80,00 cada uma; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia 25 \u2013 60 unidades a R$ 85,00 cada uma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vendas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia 12 \u2013 80 unidades a R$ 100,00 cada uma; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia 30 \u2013 60 unidades a R$ 105,00 cada uma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o estoque de mercadorias, no in\u00edcio do m\u00eas, possu\u00eda 20 unidades no montante de R$ 1.500,00, e que as opera\u00e7\u00f5es estavam isentas de quaisquer impostos, pode-se concluir que o montante do estoque em 30 de setembro era de:<\/p>","resposta":6809366,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.000,00 se avaliado pelo m\u00e9todo UEPS","id":6809363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.000,00 se avaliado pelo m\u00e9todo UEPS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.200,00 se avaliado pelo m\u00e9todo custo m\u00e9dio m\u00f3vel","id":6809364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.200,00 se avaliado pelo m\u00e9todo custo m\u00e9dio m\u00f3vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.244,00 se avaliado pelo m\u00e9todo custo m\u00e9dio fixo","id":6809365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.244,00 se avaliado pelo m\u00e9todo custo m\u00e9dio fixo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.400,00 se avaliado pelo m\u00e9todo PEPS","id":6809366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.400,00 se avaliado pelo m\u00e9todo PEPS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"nome_clean":"PEPS","oab":false,"nome":"PEPS","pai":4357,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4358,"slug":"contabilidade-geral-peps"},{"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prefeitura no exerc\u00edcio financeiro de 2014 contabilizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es: Incorporados de bens m\u00f3veis por doa\u00e7\u00f5es......................6.800,00 Despesas com servi\u00e7o de terceiros.................................11.200,00 Recebimento da d\u00edvida ativa...........................................10.000,00 Reconhecimento de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios..............................5.800,00 Despesas com pessoal ativo e inativo.............................14.000,00 Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo obtidos ................................10.800,00 Pagamento de juros e encargos da d\u00edvida........................1.200,00 Baixa de bens m\u00f3veis sinistrados......................................6.400,00 Aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio e equipamentos............................8.800,00 Arrecada\u00e7\u00e3o de tributos concomitantes com fato gerador.....27.000,00 Aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo para distribui\u00e7\u00e3o..........8.000,00 Pode-se afirmar que o resultado patrimonial do exerc\u00edcio correspondeu a um:","provas":[{"id":59106,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transportes Urbanos","id":23131},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Transportes do Rio de Janeiro","sigla":"SMTR","id":4818,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"smtr-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-fiscal-de-transportes-urbanos","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMTR - Fiscal de Transportes Urbanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1783309,"hashId":"55a3150e66a131dfbcd74d6f163b7895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prefeitura no exerc\u00edcio financeiro de 2014 contabilizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Incorporados de bens m\u00f3veis por doa\u00e7\u00f5es......................6.800,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesas com servi\u00e7o de terceiros.................................11.200,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebimento da d\u00edvida ativa...........................................10.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios..............................5.800,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesas com pessoal ativo e inativo.............................14.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo obtidos ................................10.800,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de juros e encargos da d\u00edvida........................1.200,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baixa de bens m\u00f3veis sinistrados......................................6.400,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio e equipamentos............................8.800,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Arrecada\u00e7\u00e3o de tributos concomitantes com fato gerador.....27.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo para distribui\u00e7\u00e3o..........8.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que o resultado patrimonial do exerc\u00edcio correspondeu a um:<\/p>","resposta":6809374,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"super\u00e1vit de R$ 1.000,00","id":6809371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">super\u00e1vit de R$ 1.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de R$ 1.200,00","id":6809372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9ficit de R$ 1.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit de R$ 4.800,00","id":6809373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00e9ficit de R$ 4.800,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit de R$ 6.800,00","id":6809374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">super\u00e1vit de R$ 6.800,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 A 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Resultado Patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado Patrimonial","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412347,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo \u201cque\u201d em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de retomar algo anteriormente expresso.","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1783326,"hashId":"d95c8316ec9ddb60541fb087892ed8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 204);\">Assinale a alternativa cujo \u201cque\u201d em destaque tem a fun\u00e7\u00e3o de retomar algo anteriormente expresso.<\/strong><\/p>","resposta":6809441,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel que j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio\u201d.","id":6809440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTamb\u00e9m \u00e9 muito prov\u00e1vel<u> que<\/u> j\u00e1 em 20 anos sejamos capazes de criar \u00f3rg\u00e3os humanos em laborat\u00f3rio\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cIsso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, que prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias\u201d.","id":6809441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso para n\u00e3o falar nos nanorrob\u00f4s, <u>que<\/u> prometem, por exemplo, desobstruir art\u00e9rias\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia que hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa\u201d.","id":6809442,"corpo":"<p>\u201cO mundo consumir\u00e1 o dobro de energia <u>que<\/u> hoje, mas ela ser\u00e1 muito mais limpa\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cJ\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (que tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?)\u201d.","id":6809443,"corpo":"<p>\u201cJ\u00e1 os restaurantes-laborat\u00f3rios v\u00e3o criar n\u00e3o apenas pratos mas tamb\u00e9m seus pr\u00f3prios vegetais geneticamente modificados (<u>que<\/u> tal um h\u00edbrido de alface com br\u00f3colis?)\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[...] n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar que o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes\u201d.","id":6809444,"corpo":"<p>\u201c[...] n\u00e3o ser\u00e1 o suficiente para evitar <u>que <\/u>o mundo alcance 9 bilh\u00f5es de habitantes\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785942,"hashId":"bd670bf86a6e9d939b0536c6bbdb523e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6819816,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o em casos de maiores de 18 anos de idade.","id":6819812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o em casos de maiores de 18 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida apenas com procura\u00e7\u00e3o em m\u00e3os, orientada pelo juiz.","id":6819813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida apenas com procura\u00e7\u00e3o em m\u00e3os, orientada pelo juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 8.069\/90, do Instituto da crian\u00e7a, mant\u00e9m sua posi\u00e7\u00e3o original de ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o. ","id":6819814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 8.069\/90, do Instituto da crian\u00e7a, mant\u00e9m sua posi\u00e7\u00e3o original de ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida somente se o indiv\u00edduo for um rec\u00e9m-nascido, pois ele n\u00e3o responde por seus atos.","id":6819815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o \u00e9 permitida somente se o indiv\u00edduo for um rec\u00e9m-nascido, pois ele n\u00e3o responde por seus atos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o.","id":6819816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos princ\u00edpios administrativos apresentados a seguir est\u00e3o previstos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o federal de 1988?","provas":[{"id":59254,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Guarda Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785949,"hashId":"98c44a70b3da9d7fa9dbc8fcd1edd9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais dos princ\u00edpios administrativos apresentados a seguir est\u00e3o previstos expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o federal de 1988?<\/p>","resposta":6819848,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, probidade e honestidade.","id":6819847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, impessoalidade, probidade e honestidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade, moralidade administrativa, efici\u00eancia e publicidade.","id":6819848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, moralidade administrativa, efici\u00eancia e publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supremacia do interesse p\u00fablico, legalidade, especialidade e hierarquia.","id":6819849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supremacia do interesse p\u00fablico, legalidade, especialidade e hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuidade do Servi\u00e7o P\u00fablico, autotutela, legalidade e publicidade","id":6819850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuidade do Servi\u00e7o P\u00fablico, autotutela, legalidade e publicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o confisco, moralidade administrativa, efici\u00eancia e probidade.","id":6819851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o confisco, moralidade administrativa, efici\u00eancia e probidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa produz-se evidente equ\u00edvoco de reg\u00eancia?","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749642,"hashId":"1cc90479fadf32ef194c3daa527cf623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual alternativa produz-se evidente equ\u00edvoco de reg\u00eancia?<\/p>","resposta":6657485,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAntes de morrer esquecia-me que tenho de vingar-me dos meus algozes.\u201d","id":6657485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAntes de morrer esquecia-me que tenho de vingar-me dos meus algozes.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201clevava a faca, rasgou rapidamente o saco, tirou o bra\u00e7o edepois a cabe\u00e7a\u201d","id":6657486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201clevava a faca, rasgou rapidamente o saco, tirou o bra\u00e7o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois a cabe\u00e7a\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDepois, dando-lhe um pontap\u00e9, subiu livre \u00e0 tona da \u00e1gua\u201d","id":6657487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDepois, dando-lhe um pontap\u00e9, subiu livre \u00e0 tona da \u00e1gua\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ideia do suic\u00eddio, repelida pelo amigo, afastada pela suapresen\u00e7a, veio ent\u00e3o erguer-se outra vez\u201d","id":6657488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia do suic\u00eddio, repelida pelo amigo, afastada pela sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a, veio ent\u00e3o erguer-se outra vez\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"para o fundo do qual o puxava uma bala de 36, presa aosp\u00e9s\u201d","id":6657489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"para o fundo do qual o puxava uma bala de 36, presa aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e9s\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 10. S\u00f3! Achava-se outra vez s\u00f3! Outra vez no meio do sil\u00eancio, em frente do nada!...[...] A ideia do suic\u00eddio, repelida pelo amigo, afastada pela sua presen\u00e7a, veio ent\u00e3o erguer-se outra vez como um fantasma ao p\u00e9 do cad\u00e1ver de Faria. [...] -Morrer!... oh! n\u00e3o, n\u00e3o!-exclam ou!;-n\u00e3o valia a pena ter vivido tanto tempo, padecido tanto, para morrer agora! Morrer era bom, quando o revolvi em outro tempo, h\u00e1 muitos anos; mas hoje seria realmente auxiliar muito o meu miser\u00e1vel destino. N\u00e3o, quero viver; quero lutar at\u00e9 ao fim; quero reconquistar a ventura que me foi roubada. Antes de morrer esquecia-me que tenho de vingar-me dos meus algozes, e talvez, quem sabe? de recompensar alguns amigos. [...] Puseram o suposto morto na padiola. Edmundo entesou-se para melhor figurar de defunto. O cortejo, alumiado pelo homem da lanterna, que ia adiante, subiu a escada. De s\u00fabito, o ar frio e forte da noite banhou o prisioneiro, que logo reconheceu o vento do nordeste. Foi uma repentina sensa\u00e7\u00e3o, repassada de ang\u00fastias e de del\u00edcias. [...] E logo Dant\u00e8s sentiu-se atirado para um enorme v\u00e1cuo, atravessando os ares como um p\u00e1ssaro ferido, caindo, sempre com um terror indescrit\u00edvel que lhe gelava o cora\u00e7\u00e3o. Embora puxado para baixo por algum objeto que lhe acelerava o r\u00e1pido voo, pareceu-lhe, contudo, que essa queda durava um s\u00e9culo. Por fim, com pavoroso ru\u00eddo, entrou como uma seta na \u00e1gua gelada, que lhe fez dar um grito, sufocado imediatamente pela imers\u00e3o. Dant\u00e8s tinha ca\u00eddo ao mar, para o fundo do qual o puxava uma bala de 36, presa aos p\u00e9s. O mar era o cemit\u00e9rio da fortaleza de lf. [...] Dant\u00e8s, atordoado, quase sufocado, teve, entretanto, a presen\u00e7a de esp\u00edrito de conter a respira\u00e7\u00e3o; e como na m\u00e3o direita, preparado, como dissemos que estava, para todas as eventualidades, levava a faca, rasgou rapidamente o saco, tirou o bra\u00e7o e depois a cabe\u00e7a; apesar, por\u00e9m, dos seus movimentos para levantar a bala, continuou a sentir-se puxado para baixo; ent\u00e3o vergou o corpo, procurando a corda que lhe amarrava as pernas, e com um esfor\u00e7o supremo conseguiu cort\u00e1la no momento em que se sentia asfixiar. Depois, dando-lhe um pontap\u00e9, subiu livre \u00e0 tona da \u00e1gua, enquanto a bala levava para desconhecidos abismos a serapilheira que ia sendo a sua mortalha. DUMAS, Alexandre. O conde de Monte Cristo. Porto: Lello &amp; Irm\u00e3o, s\/d. p.178-182; p. 183. (Fragmento). ","id":459553,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder\u00e1s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">S\u00f3! Achava-se outra vez s\u00f3! Outra vez no meio do sil\u00eancio, em frente do nada!...[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A ideia do suic\u00eddio, repelida pelo amigo, afastada pela sua presen\u00e7a, veio ent\u00e3o erguer-se outra vez como um fantasma ao p\u00e9 do cad\u00e1ver de Faria. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">-Morrer!... oh! n\u00e3o, n\u00e3o!-exclam ou!;-n\u00e3o valia a pena ter vivido tanto tempo, padecido tanto, para morrer agora! Morrer era bom, quando o revolvi em outro tempo, h\u00e1 muitos anos; mas hoje seria realmente auxiliar muito o meu miser\u00e1vel destino. N\u00e3o, quero viver; quero lutar at\u00e9 ao fim; quero reconquistar a ventura que me foi roubada. Antes de morrer esquecia-me que tenho de vingar-me dos meus algozes, e talvez, quem sabe? de recompensar alguns amigos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Puseram o suposto morto na padiola. Edmundo entesou-se para melhor figurar de defunto. O cortejo, alumiado pelo homem da lanterna, que ia adiante, subiu a escada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">De s\u00fabito, o ar frio e forte da noite banhou o prisioneiro, que logo reconheceu o vento do nordeste. Foi uma repentina sensa\u00e7\u00e3o, repassada de ang\u00fastias e de del\u00edcias. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E logo Dant\u00e8s sentiu-se atirado para um enorme v\u00e1cuo, atravessando os ares como um p\u00e1ssaro ferido, caindo, sempre com um terror indescrit\u00edvel que lhe gelava o cora\u00e7\u00e3o. Embora puxado para baixo por algum objeto que lhe acelerava o r\u00e1pido voo, pareceu-lhe, contudo, que essa queda durava um s\u00e9culo. Por fim, com pavoroso ru\u00eddo, entrou como uma seta na \u00e1gua gelada, que lhe fez dar um grito, sufocado imediatamente pela imers\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dant\u00e8s tinha ca\u00eddo ao mar, para o fundo do qual o puxava uma bala de 36, presa aos p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mar era o cemit\u00e9rio da fortaleza de lf. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Dant\u00e8s, atordoado, quase sufocado, teve, entretanto, a presen\u00e7a de esp\u00edrito de conter a respira\u00e7\u00e3o; e como na m\u00e3o direita, preparado, como dissemos que estava, para todas as eventualidades, levava a faca, rasgou rapidamente o saco, tirou o bra\u00e7o e depois a cabe\u00e7a; apesar, por\u00e9m, dos seus movimentos para levantar a bala, continuou a sentir-se puxado para baixo; ent\u00e3o vergou o corpo, procurando a corda que lhe amarrava as pernas, e com um esfor\u00e7o supremo conseguiu cort\u00e1la no momento em que se sentia asfixiar. Depois, dando-lhe um pontap\u00e9, subiu livre \u00e0 tona da \u00e1gua, enquanto a bala levava para desconhecidos abismos a serapilheira que ia sendo a sua mortalha. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DUMAS, Alexandre. O conde de Monte Cristo. Porto: Lello &amp; Irm\u00e3o, s\/d. p.178-182; p. 183. (Fragmento). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico atende tr\u00eas pacientes. Um deles est\u00e1 com dengue, outro com zika v\u00edrus e o outro com febre chikungunya. O m\u00e9dico sabe que um deles se chama Bernardo, outro se chama Elton e o outro se chama S\u00edlvio. Sabe, ainda, que cada um deles foi infectado pelo mosquito Aedes aegypti, em um estado diferente do Brasil: um deles no Rio de Janeiro, outro em S\u00e3o Paulo e o outro no Esp\u00edrito Santo. Ao m\u00e9dico, que queria identificar o nome e o estado onde cada um foi infectado, eles deram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: O contaminado com a dengue: \u201cn\u00e3o me infectei no estado de S\u00e3o Paulo, nem no do Rio de Janeiro\u201d. O contaminado com a febre chikungunya: \u201cmeu nome n\u00e3o \u00e9 Elton nem Silvio.\u201d O contaminado com o zika v\u00edrus: \u201cnem eu nem o Elton fomos infectados no estado de S\u00e3o Paulo\u201d. O m\u00e9dico concluiu, corretamente, que o contaminado com a(o):","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749666,"hashId":"e07ead75ad012592e6823694d1b8f62c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e9dico atende tr\u00eas pacientes. Um deles est\u00e1 com dengue, outro com zika v\u00edrus e o outro com febre chikungunya. O m\u00e9dico sabe que um deles se chama Bernardo, outro se chama Elton e o outro se chama S\u00edlvio. Sabe, ainda, que cada um deles foi infectado pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>, em um estado diferente do Brasil: um deles no Rio de Janeiro, outro em S\u00e3o Paulo e o outro no Esp\u00edrito Santo. Ao m\u00e9dico, que queria identificar o nome e o estado onde cada um foi infectado, eles deram as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contaminado com a dengue: \u201cn\u00e3o me infectei no estado de S\u00e3o Paulo, nem no do Rio de Janeiro\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contaminado com a febre chikungunya: \u201cmeu nome n\u00e3o \u00e9 Elton nem Silvio.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contaminado com o zika v\u00edrus: \u201cnem eu nem o Elton fomos infectados no estado de S\u00e3o Paulo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico concluiu, corretamente, que o contaminado com a(o):<\/p>","resposta":6657587,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dengue \u00e9 o S\u00edlvio e foi infectado no estado do Rio de Janeiro.","id":6657585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dengue \u00e9 o S\u00edlvio e foi infectado no estado do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre chikungunya \u00e9 o Bernardo e foi infectado no estado do Rio de Janeiro.","id":6657586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre chikungunya \u00e9 o Bernardo e foi infectado no estado do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dengue \u00e9 o Elton e foi infectado no estado do Esp\u00edrito Santo.","id":6657587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dengue \u00e9 o Elton e foi infectado no estado do Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zika v\u00edrus \u00e9 o Bernardo e foi infectado no estado do Rio de Janeiro.","id":6657588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zika v\u00edrus \u00e9 o Bernardo e foi infectado no estado do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zika v\u00edrus \u00e9 o S\u00edlvio e foi infectado no estado de S\u00e3o Paulo. ","id":6657589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zika v\u00edrus \u00e9 o S\u00edlvio e foi infectado no estado de S\u00e3o Paulo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquivamento de documentos \u00e9 uma tarefa arquiv\u00edstica da maior import\u00e2ncia, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o primordial dos arquivos \u00e9 disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos para a tomada de decis\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es. O m\u00e9todo de arquivamento \u00e9 determinado pela(o): I. natureza dos documentos. II. suporte da informa\u00e7\u00e3o. III. estrutura da entidade. IV. plano de classifica\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749682,"hashId":"1bca6ebb4b23efc8c3124a260da7c082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivamento de documentos \u00e9 uma tarefa arquiv\u00edstica da maior import\u00e2ncia, uma vez que a fun\u00e7\u00e3o primordial dos arquivos \u00e9 disponibilizar as informa\u00e7\u00f5es contidas nos documentos para a tomada de decis\u00e3o e comprova\u00e7\u00e3o de direitos e obriga\u00e7\u00f5es. O m\u00e9todo de arquivamento \u00e9 determinado pela(o): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. natureza dos documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. suporte da informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. estrutura da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. plano de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":6657667,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6657665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6657666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6657667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I,II e IV.","id":6657668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I,II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6657669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404686,"slug":"arquivologia-quanto-a-entidade-mantenedora"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza dos documentos","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza dos documentos","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404687,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As decis\u00f5es emanadas do corpo t\u00e9cnico das Ag\u00eancias","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749687,"hashId":"c248a213494260a58b41f587f1878840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es emanadas do corpo t\u00e9cnico das Ag\u00eancias<\/p>","resposta":6657690,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":6657690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":6657691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":6657692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regulamentar.","id":6657693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":6657694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","oab":true,"nome":"Prerrogativas decorrentes do Poder Hier\u00e1rquico","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407981,"slug":"direito-administrativo-prerrogativas-decorrentes-do-poder-hierarquico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749689,"hashId":"502933e5265d2ff7c32eca087c897c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou atrav\u00e9s de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica, a licita\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6657701,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria.","id":6657700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel.","id":6657701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexig\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispens\u00e1vel. ","id":6657702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispens\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensada.","id":6657703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facultativa.","id":6657704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema Servidor P\u00fablico, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749690,"hashId":"9d52434a247e6c81c22022c563ed36f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema Servidor P\u00fablico, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":6657709,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As subsidi\u00e1rias das estatais aplica-se aos seus agentes o regime jur\u00eddico \u00fanico por serem detentores de cargos p\u00fablicos.","id":6657705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As subsidi\u00e1rias das estatais aplica-se aos seus agentes o regime jur\u00eddico \u00fanico por serem detentores de cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pessoas integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, apenas podem constituir sob Regime Jur\u00eddico \u00fanico.","id":6657706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, apenas podem constituir sob Regime Jur\u00eddico \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei que estabelece regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o \u00e9 inaplic\u00e1vel aos servidores aut\u00e1rquicos federais.","id":6657707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que estabelece regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o \u00e9 inaplic\u00e1vel aos servidores aut\u00e1rquicos federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se veda a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos dos servidores aut\u00e1rquicos.","id":6657708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se veda a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos dos servidores aut\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imp\u00f5e-se a sujei\u00e7\u00e3o \u00e0s normas trabalhistas aos empregados das empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista que explorem atividade econ\u00f4mica.","id":6657709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imp\u00f5e-se a sujei\u00e7\u00e3o \u00e0s normas trabalhistas aos empregados das empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista que explorem atividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Agentes administrativos","oab":true,"nome":"Agentes administrativos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407995,"slug":"direito-administrativo-agentes-administrativos"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408001,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Servidores em sentido amplo","oab":true,"nome":"Servidores em sentido amplo","pai":407995,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408007,"slug":"direito-administrativo-servidores-em-sentido-amplo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ag\u00eancias reguladoras, sua natureza jur\u00eddica e suas fun\u00e7\u00f5es, assinale a resposta correta. ","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749696,"hashId":"b32aa6fa3ff22b651abfbba6266a1e05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as ag\u00eancias reguladoras, sua natureza jur\u00eddica e suas fun\u00e7\u00f5es, assinale a resposta correta. <\/p>","resposta":6657736,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o autarquias que t\u00eam como objetivo institucional a interven\u00e7\u00e3o estatal no dom\u00ednio econ\u00f4mico, quando necess\u00e1rio, para evitar abusos praticados por pessoas privadas, reservadas as fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle \u00e0s ag\u00eancias executivas.","id":6657735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o autarquias que t\u00eam como objetivo institucional a interven\u00e7\u00e3o estatal no dom\u00ednio econ\u00f4mico, quando necess\u00e1rio, para evitar abusos praticados por pessoas privadas, reservadas as fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle \u00e0s ag\u00eancias executivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o esp\u00e9cie do g\u00eanero ag\u00eancias aut\u00e1rquicas, juntamente com as ag\u00eancias executivas, e t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o, o que se coaduna com o regime de desestatiza\u00e7\u00e3o.","id":6657736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o esp\u00e9cie do g\u00eanero ag\u00eancias aut\u00e1rquicas, juntamente com as ag\u00eancias executivas, e t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica o controle e a fiscaliza\u00e7\u00e3o, o que se coaduna com o regime de desestatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o organizadas sob a forma de empresas p\u00fablicas e t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o a fiscaliza\u00e7\u00e3o das pessoas privadas concession\u00e1rias ou permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6657737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o organizadas sob a forma de empresas p\u00fablicas e t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o a fiscaliza\u00e7\u00e3o das pessoas privadas concession\u00e1rias ou permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os objetivos das ag\u00eancias reguladoras encontram-se a fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das pessoas permission\u00e1rias ou concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, a interven\u00e7\u00e3o estatal no dom\u00ednio econ\u00f4mico, ou, ainda, a presta\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os p\u00fablicos, hip\u00f3tese em que a ag\u00eancia reguladora receber\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o ag\u00eancia reguladora executiva. ","id":6657738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos das ag\u00eancias reguladoras encontram-se a fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das pessoas permission\u00e1rias ou concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, a interven\u00e7\u00e3o estatal no dom\u00ednio econ\u00f4mico, ou, ainda, a presta\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os p\u00fablicos, hip\u00f3tese em que a ag\u00eancia reguladora receber\u00e1 a denomina\u00e7\u00e3o ag\u00eancia reguladora executiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras podem ser constitu\u00eddas sob a forma de autarquias ou empresas p\u00fablicas, ou, ainda, podem pertencer ao terceiro setor, de modo que ora assumem personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ora de direito privado.","id":6657739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ag\u00eancias reguladoras podem ser constitu\u00eddas sob a forma de autarquias ou empresas p\u00fablicas, ou, ainda, podem pertencer ao terceiro setor, de modo que ora assumem personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ora de direito privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2014, a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) elaborou um guia t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias. Entre os v\u00e1rios t\u00f3picos abordados, o guia trata da an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Assinale, a alternativa que corretamente explica o conte\u00fado da express\u00e3o.","provas":[{"id":58398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2016-funcab-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"FUNCAB - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1749703,"hashId":"2db7815c8b1620ddb367e01f9b9a42f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2014, a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) elaborou um guia t\u00e9cnico de boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias. Entre os v\u00e1rios t\u00f3picos abordados, o guia trata da an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio. Assinale, a alternativa que corretamente explica o conte\u00fado da express\u00e3o.<\/p>","resposta":6657773,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio tem por objeto exclusivo a verifica\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias concretas determinadas pelas decis\u00f5es da ag\u00eancia. \u00c9 direcionada ao chefe do Poder Executivo, para que este tenha em m\u00e3os dados sobre a atua\u00e7\u00e3o dos diretores da ag\u00eancia e possa decidir sobre poss\u00edvel interven\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o regulat\u00f3rio. ","id":6657770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise de impacto regulat\u00f3rio tem por objeto exclusivo a verifica\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias concretas determinadas pelas decis\u00f5es da ag\u00eancia. \u00c9 direcionada ao chefe do Poder Executivo, para que este tenha em m\u00e3os dados sobre a atua\u00e7\u00e3o dos diretores da ag\u00eancia e possa decidir sobre poss\u00edvel interven\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o regulat\u00f3rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se unicamente de uma an\u00e1lise estat\u00edstica sobre a percep\u00e7\u00e3o que as pessoas reguladas t\u00eam sobre a atua\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia reguladora, de forma a estabelecer um melhor processo de intera\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3o regulador e pessoa regulada.","id":6657771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se unicamente de uma an\u00e1lise estat\u00edstica sobre a percep\u00e7\u00e3o que as pessoas reguladas t\u00eam sobre a atua\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia reguladora, de forma a estabelecer um melhor processo de intera\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3o regulador e pessoa regulada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de pesquisa realizada com o p\u00fablico interno da ag\u00eancia reguladora, buscando conhecer a percep\u00e7\u00e3o sobre o ambiente de trabalho e atua\u00e7\u00e3o da diretoria, o que, em \u00faltima an\u00e1lise, contribui para maior bem-estar dos servidores e consequente incremento da efici\u00eancia da ag\u00eancia.","id":6657772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de pesquisa realizada com o p\u00fablico interno da ag\u00eancia reguladora, buscando conhecer a percep\u00e7\u00e3o sobre o ambiente de trabalho e atua\u00e7\u00e3o da diretoria, o que, em \u00faltima an\u00e1lise, contribui para maior bem-estar dos servidores e consequente incremento da efici\u00eancia da ag\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuida-se de um instrumento formal que permite a verifica\u00e7\u00e3o dos problemas regulat\u00f3rios. Com isso, analisadas as pol\u00edticas dispon\u00edveis e as consequ\u00eancias das decis\u00f5es regulat\u00f3rias atrav\u00e9s de dados emp\u00edricos, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer melhorias na efic\u00e1cia e na efici\u00eancia da atividade regulat\u00f3ria.","id":6657773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuida-se de um instrumento formal que permite a verifica\u00e7\u00e3o dos problemas regulat\u00f3rios. Com isso, analisadas as pol\u00edticas dispon\u00edveis e as consequ\u00eancias das decis\u00f5es regulat\u00f3rias atrav\u00e9s de dados emp\u00edricos, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer melhorias na efic\u00e1cia e na efici\u00eancia da atividade regulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo se refere \u00e0 coleta informal de dados por pessoas alheias \u00e0 ag\u00eancia reguladora, os quais s\u00e3o a ela encaminhados, sistematizados e, com isso, fornecem um panorama sobre sua atua\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancias das pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias. ","id":6657774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo se refere \u00e0 coleta informal de dados por pessoas alheias \u00e0 ag\u00eancia reguladora, os quais s\u00e3o a ela encaminhados, sistematizados e, com isso, fornecem um panorama sobre sua atua\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancias das pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as","sigla":"SEMF Teresina","id":4773,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da receita dos munic\u00edpios da regi\u00e3o sul de determinado pa\u00eds, afirma-se que, em m\u00e9dia, 8% s\u00e3o gastos com sa\u00fade. Desejandose provar tal afirma\u00e7\u00e3o planejou-se um teste de hip\u00f3teses sobre a vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, que representa a porcentagem dos gastos com sa\u00fade desses munic\u00edpios relativamente \u00e0s suas receitas. Supondo que X \u00e9 uma vari\u00e1vel com distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia \u03bc e desvio padr\u00e3o de 2%, selecionou-se uma amostra aleat\u00f3ria de 400 desses munic\u00edpios, e se considerou testar a hip\u00f3tese nula \u03bc = 8% versus a hip\u00f3tese alternativa \u03bc &lt; 8% ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 2%. Supondo que a popula\u00e7\u00e3o de onde a amostra \u00e9 proveniente \u00e9 de tamanho infinito, o menor valor encontrado para a m\u00e9dia amostral, tal que a hip\u00f3tese nula n\u00e3o seja rejeitada \u00e9, em porcentagem, igual a","provas":[{"id":58447,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as","sigla":"SEMF Teresina","id":4773,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semf-teresina-pi-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-municipal-nao-localizado-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - SEMF - Teresina - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1754431,"hashId":"20a936275407b76418441b9a4c1dd974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da receita dos munic\u00edpios da regi\u00e3o sul de determinado pa\u00eds, afirma-se que, em m\u00e9dia, 8% s\u00e3o gastos com sa\u00fade. Desejandose provar tal afirma\u00e7\u00e3o planejou-se um teste de hip\u00f3teses sobre a vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X, que representa a porcentagem dos gastos com sa\u00fade desses munic\u00edpios relativamente \u00e0s suas receitas. Supondo que X \u00e9 uma vari\u00e1vel com distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia \u03bc e desvio padr\u00e3o de 2%, selecionou-se uma amostra aleat\u00f3ria de 400 desses munic\u00edpios, e se considerou testar a hip\u00f3tese nula \u03bc = 8% versus a hip\u00f3tese alternativa \u03bc &lt; 8% ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 2%. Supondo que a popula\u00e7\u00e3o de onde a amostra \u00e9 proveniente \u00e9 de tamanho infinito, o menor valor encontrado para a m\u00e9dia amostral, tal que a hip\u00f3tese nula n\u00e3o seja rejeitada \u00e9, em porcentagem, igual a<\/p>","resposta":6679328,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,795.","id":6679328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,795.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,950.","id":6679329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,950.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,850.","id":6679330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,850.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,750.","id":6679331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,750.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,995.","id":6679332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,995.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolver \u00e0s quest\u00f5es 17 e 18, considere as informa\u00e7\u00f5es dadas a seguir.\tSe Z tem distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, ent\u00e3o:\tP(Z &lt; 1,64) =0,950; P(Z&lt;2,05)=0,980; P(Z&lt;2,40)=0,992.","id":460025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para resolver \u00e0s quest\u00f5es 17 e 18, considere as informa\u00e7\u00f5es dadas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSe Z tem distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, ent\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">\tP(Z &lt; 1,64) =0,950; P(Z&lt;2,05)=0,980; P(Z&lt;2,40)=0,992.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 147px;\"><colgroup><col width=\"147\"><\/colgroup><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Testes de Hip\u00f3teses para a M\u00e9dia","oab":false,"nome":"Testes de Hip\u00f3teses para a M\u00e9dia","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7298,"slug":"estatistica-testes-de-hipoteses-para-a-media"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados efeitos adversos ao Efavirens, EXCETO:","provas":[{"id":58556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-infectologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1765406,"hashId":"c585f3d7e839498e8fd372f88b9d0414","enunciado":"<p>S\u00e3o considerados efeitos adversos ao Efavirens, EXCETO:<\/p>","resposta":6728507,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia","id":6728504,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sonhos vividos","id":6728505,"corpo":"<p>Sonhos vividos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sonol\u00eancia","id":6728506,"corpo":"<p>Sonol\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anemia","id":6728507,"corpo":"<p>Anemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es indicativas de quimioprofilaxia para Influenza com Oseltamivir, EXCETO:","provas":[{"id":58556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-infectologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1765413,"hashId":"6d0246b94595d048d86b293fbea43153","enunciado":"<p>S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es indicativas de quimioprofilaxia para Influenza com Oseltamivir, EXCETO:<\/p>","resposta":6728538,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhadores de sa\u00fade, n\u00e3o vacinados ou vacinados a menos de 15 dias, e que estiverem envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos invasivos geradores de aeross\u00f3is ou na manipula\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es de caso suspeito ou confirmado de influenza sem o uso adequado de EPI.","id":6728536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhadores de sa\u00fade, n\u00e3o vacinados ou vacinados a menos de 15 dias, e que estiverem envolvidos na realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos invasivos geradores de aeross\u00f3is ou na manipula\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es de caso suspeito ou confirmado de influenza sem o uso adequado de EPI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Residentes de alto risco em institui\u00e7\u00f5es fechadas e hospitais de longa perman\u00eancia, durante surtos na institui\u00e7\u00e3o.","id":6728537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Residentes de alto risco em institui\u00e7\u00f5es fechadas e hospitais de longa perman\u00eancia, durante surtos na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, em casos de surto de Influenza.","id":6728538,"corpo":"<p>Popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, em casos de surto de Influenza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente em uso de imunossupressor, vacinado h\u00e1 uma semana, em contato com paciente com quadro suspeito ou confirmado de influenza.","id":6728539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente em uso de imunossupressor, vacinado h\u00e1 uma semana, em contato com paciente com quadro suspeito ou confirmado de influenza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre ascarid\u00edase, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-infectologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1765415,"hashId":"1c1a6a9993f9c58c93d542f1737658d9","enunciado":"<p>Sobre ascarid\u00edase, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6728547,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o da ascarid\u00edase se d\u00e1 pela ingest\u00e3o dos ovos infectantes do parasita, procedentes do solo, \u00e1gua ou alimentos contaminados com fezes humanas","id":6728545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o da ascarid\u00edase se d\u00e1 pela ingest\u00e3o dos ovos infectantes do parasita, procedentes do solo, \u00e1gua ou alimentos contaminados com fezes humanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca se manifesta por dor abdominal, diarreia, n\u00e1useas e anorexia.","id":6728546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca se manifesta por dor abdominal, diarreia, n\u00e1useas e anorexia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico por si s\u00f3 distingue ascarid\u00edase de outras verminoses, n\u00e3o havendo portanto, necessidade de confirma\u00e7\u00e3o do achado de ovos nos exames parasitol\u00f3gicos de fezes.","id":6728547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico por si s\u00f3 distingue ascarid\u00edase de outras verminoses, n\u00e3o havendo portanto, necessidade de confirma\u00e7\u00e3o do achado de ovos nos exames parasitol\u00f3gicos de fezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":6728548,"corpo":"<p>\u00c9 doen\u00e7a de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461424,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as","sigla":"SEMF Teresina","id":4773,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sucess\u00e3o leg\u00edtima e testament\u00e1ria,","provas":[{"id":58447,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as","sigla":"SEMF Teresina","id":4773,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semf-teresina-pi-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-municipal-nao-localizado-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - SEMF - Teresina - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1754541,"hashId":"2651ed9e0bea63b807462c8c0de8084b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sucess\u00e3o leg\u00edtima e testament\u00e1ria,<\/p>","resposta":6679814,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser expressa, t\u00e1cita ou presumida, mas a ren\u00fancia v\u00e1lida sempre deve ser expressa e por instrumento p\u00fablico ou por termo judicial, de modo que a ren\u00fancia por instrumento particular \u00e9 nula de pleno direito.","id":6679814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a pode ser expressa, t\u00e1cita ou presumida, mas a ren\u00fancia v\u00e1lida sempre deve ser expressa e por instrumento p\u00fablico ou por termo judicial, de modo que a ren\u00fancia por instrumento particular \u00e9 nula de pleno direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a somente se faz necess\u00e1ria na sucess\u00e3o testament\u00e1ria, uma vez que na leg\u00edtima vale a regra de saisine.","id":6679815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aceita\u00e7\u00e3o da heran\u00e7a somente se faz necess\u00e1ria na sucess\u00e3o testament\u00e1ria, uma vez que na leg\u00edtima vale a regra de <em>saisine<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falecendo algu\u00e9m sem deixar testamento nem herdeiro necess\u00e1rio notoriamente conhecido, os bens da heran\u00e7a, depois de arrecadados, ficar\u00e3o sob a guarda e administra\u00e7\u00e3o de um curador, at\u00e9 a entrega ao sucessor devidamente habilitado ou \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de sua vac\u00e2ncia.","id":6679816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falecendo algu\u00e9m sem deixar testamento nem herdeiro necess\u00e1rio notoriamente conhecido, os bens da heran\u00e7a, depois de arrecadados, ficar\u00e3o sob a guarda e administra\u00e7\u00e3o de um curador, at\u00e9 a entrega ao sucessor devidamente habilitado ou \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de sua vac\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ren\u00fancia de todos os herdeiros de uma mesma classe, em favor do monte heredit\u00e1rio, na verdade constitui forma ren\u00fancia in favorem ou translativa e, assim, configura ato de transmiss\u00e3o inter vivos e incide o respectivo imposto.","id":6679817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ren\u00fancia de todos os herdeiros de uma mesma classe, em favor do monte heredit\u00e1rio, na verdade constitui forma ren\u00fancia<em> in favorem <\/em>ou translativa e, assim, configura ato de transmiss\u00e3o<em> inter vivos <\/em>e incide o respectivo imposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ren\u00fancia abdicativa confere aos descendentes do renunciante participar da heran\u00e7a por estirpe, em representa\u00e7\u00e3o ao herdeiro renunciante, como se morto fosse.","id":6679818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ren\u00fancia abdicativa confere aos descendentes do renunciante participar da heran\u00e7a por estirpe, em representa\u00e7\u00e3o ao herdeiro renunciante, como se morto fosse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Testament\u00e1ria (Art. 1.857 ao 1.990)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406180,"slug":"direito-civil-sucessao-testamentaria-art-1-857-ao-1-990"}],"slug":"direito-civil\/1754541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as","sigla":"SEMF Teresina","id":4773,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No direito das coisas, conforme estabelece a legisla\u00e7\u00e3o vigente,","provas":[{"id":58447,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Finan\u00e7as","sigla":"SEMF Teresina","id":4773,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semf-teresina-pi-2016-fcc-auditor-fiscal-da-receita-municipal-nao-localizado-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - SEMF - Teresina - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1754547,"hashId":"f7264686d500c355fc146f4e4f764530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No direito das coisas, conforme estabelece a legisla\u00e7\u00e3o vigente,<\/p>","resposta":6679844,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em um contrato de loca\u00e7\u00e3o, somente o locat\u00e1rio exerce a posse do bem, enquanto o locador exerce a propriedade.","id":6679842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em um contrato de loca\u00e7\u00e3o, somente o locat\u00e1rio exerce a posse do bem, enquanto o locador exerce a propriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao f\u00e2mulo da posse \u00e9 assegurada a defesa da posse por meio da autotutela ou de interditos possess\u00f3rios.","id":6679843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao f\u00e2mulo da posse \u00e9 assegurada a defesa da posse por meio da autotutela ou de interditos possess\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o possuidor de m\u00e1-f\u00e9 tem o direito de invocar jurisdicionalmente a tutela possess\u00f3ria contra terceiros. ","id":6679844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o possuidor de m\u00e1-f\u00e9 tem o direito de invocar jurisdicionalmente a tutela possess\u00f3ria contra terceiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a qualifica\u00e7\u00e3o de posse como ad usucapionem pressup\u00f5e a prova da boa-f\u00e9. ","id":6679845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualifica\u00e7\u00e3o de posse como <em>ad usucapionem<\/em> pressup\u00f5e a prova da boa-f\u00e9. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a servid\u00e3o de passagem \u00e9 instituto do direito de vizinhan\u00e7a e pode ser imposta, mediante indeniza\u00e7\u00e3o, em caso de im\u00f3vel encravado.","id":6679846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a servid\u00e3o de passagem \u00e9 instituto do direito de vizinhan\u00e7a e pode ser imposta, mediante indeniza\u00e7\u00e3o, em caso de im\u00f3vel encravado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1754547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte comando SQL: SELECT D.NM_DEPARTAMENTO, SUM(P.SALARIO) FROM TB_DEPARTAMENTO D INNER JOIN TB_PROFESSOR P ON (D.COD_DEPARTAMENTO = P.COD_DEPARTAMENTO) \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":58665,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes","id":22995},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifse-2016-ifse-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-em-infraestrutura-e-redes","tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte em Infraestrutura e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1765549,"hashId":"5eb690cd22d1737c75f2bc8f4f2b8ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte comando SQL: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT D.NM_DEPARTAMENTO, SUM(P.SALARIO) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">FROM TB_DEPARTAMENTO D INNER JOIN TB_PROFESSOR P <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ON (D.COD_DEPARTAMENTO = P.COD_DEPARTAMENTO) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6729153,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consulta ir\u00e1 retornar o mesmo n\u00famero de linhas da tabela TB_PROFESSOR.","id":6729151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consulta ir\u00e1 retornar o mesmo n\u00famero de linhas da tabela TB_PROFESSOR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se existir uma linha na tabela TB_PROFESSOR com valor NULO (NULL) para o atributo SALARIO, o resultado da consulta tamb\u00e9m ser\u00e1 um valor NULO (NULL).","id":6729152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se existir uma linha na tabela TB_PROFESSOR com valor NULO (NULL) para o atributo SALARIO, o resultado da consulta tamb\u00e9m ser\u00e1 um valor NULO (NULL).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sintaxe do comando est\u00e1 incorreta, pois deveria apresentar a cl\u00e1usula GROUP BY.","id":6729153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sintaxe do comando est\u00e1 incorreta, pois deveria apresentar a cl\u00e1usula<em> GROUP BY<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A jun\u00e7\u00e3o INNER JOIN n\u00e3o pode ser utilizada com a fun\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o SUM( ).","id":6729154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A jun\u00e7\u00e3o <em>INNER JOIN<\/em> n\u00e3o pode ser utilizada com a fun\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o SUM( ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta erro ortogr\u00e1fico.","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"},{"id":55908,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente de Controle Interno - 2016"},{"id":55905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-arquivo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1674651,"hashId":"41098c713b87cd80719622fdc56eca7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta erro ortogr\u00e1fico.<\/strong><\/p>","resposta":6319800,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plocrastinar - idiossincrasia - abduzir ","id":6319797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plocrastinar - idiossincrasia - abduzir <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proclastinar - idiosincrasia - abduzir","id":6319798,"corpo":"<p>Proclastinar - idiosincrasia - abduzir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plocrastinar- idiossincrasia - abiduzir","id":6319799,"corpo":"<p>Plocrastinar- idiossincrasia - abiduzir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procrastinar - idiossincrasia - abduzir","id":6319800,"corpo":"<p>Procrastinar - idiossincrasia - abduzir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1674651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. O texto abaixo indica:O estudante se dedica aos estudos a fim de se preparar bem, j\u00e1 que este \u00e9 seu objetivo","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"},{"id":55908,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente de Controle Interno - 2016"},{"id":55905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-arquivo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1674654,"hashId":"d7b588474f137682851dcaafda11105b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta. O texto abaixo indica:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>O estudante se dedica aos estudos a fim de se preparar bem, j\u00e1 que este \u00e9 seu objetivo<\/strong><\/p>","resposta":6319811,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma frase","id":6319811,"corpo":"<p>Uma frase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma ora\u00e7\u00e3o","id":6319812,"corpo":"<p>Uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas frases","id":6319813,"corpo":"<p>Duas frases<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro ora\u00e7\u00f5es","id":6319814,"corpo":"<p>Quatro ora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1674654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Tribut\u00e1rio Nacional na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 estabeleceu, no inciso I e no \u00a72\u00b0 do art. 150, regras imunit\u00f3rias tribut\u00e1rias respectivamente denominadas de imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca e imunidade rec\u00edproca extensiva. Sobre essas regras, \u00e0 luz do texto constitucional, da doutrina ou da jurisprud\u00eancia do STF, \u00e9 incorreta a alternativa que assevera que:","provas":[{"id":57667,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2016-pge-ms-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1745861,"hashId":"706231fefb60e73053f985c907ff5eea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Tribut\u00e1rio Nacional na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 estabeleceu, no inciso I e no \u00a72\u00b0 do art. 150, regras imunit\u00f3rias tribut\u00e1rias respectivamente denominadas de <em>imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca<\/em> e <em>imunidade rec\u00edproca extensiva<\/em>. Sobre essas regras, \u00e0 luz do texto constitucional, da doutrina ou da jurisprud\u00eancia do STF, \u00e9 <strong><u>incorreta<\/u><\/strong> a alternativa que assevera que:<\/p>","resposta":6640184,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao DF e aos Munic\u00edpios instituir tributos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.","id":6640184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao DF e aos Munic\u00edpios instituir tributos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imunidade rec\u00edproca \u00e9 extensiva \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. ","id":6640185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade rec\u00edproca \u00e9 <em>extensiva <\/em>\u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O STF produziu importante precedente estendendo o alcance da imunidade rec\u00edproca extensiva a empresa p\u00fablica federal, por ela exercer atividade monopol\u00edstica atribu\u00edda constitucionalmente \u00e0 Uni\u00e3o.","id":6640186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STF produziu importante precedente estendendo o alcance da <em>imunidade rec\u00edproca extensiva<\/em> a empresa p\u00fablica federal, por ela exercer atividade monopol\u00edstica atribu\u00edda constitucionalmente \u00e0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunidade rec\u00edproca extensiva sofre limita\u00e7\u00e3o expl\u00edcita no texto constitucional, ao vincul\u00e1-la \u00e0s finalidades essenciais das autarquias e funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico ou \u00e0s finalidades delas decorrentes.","id":6640187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>imunidade rec\u00edproca extensiva<\/em> sofre limita\u00e7\u00e3o expl\u00edcita no texto constitucional, ao vincul\u00e1-la \u00e0s finalidades essenciais das autarquias e funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico ou \u00e0s finalidades delas decorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imunidade rec\u00edproca \u00e9 uma das limita\u00e7\u00f5es do Poder de Tributar.","id":6640188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade rec\u00edproca \u00e9 uma das limita\u00e7\u00f5es do Poder de Tributar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instituto da repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional versada no recurso extraordin\u00e1rio est\u00e1 regulado no \u00a7 3o do art. 103 da Constitui\u00e7\u00e3o (EC n\u00b0 45) e na Lei federal n\u00b0 13.105\/2015 (NCPC). Quanto \u00e0 natureza, aos requisitos e aos procedimentos da repercuss\u00e3o geral se pode dizer que: ","provas":[{"id":57667,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2016-pge-ms-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1745872,"hashId":"728431f70320805e8184a260e4831130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instituto da repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional versada no recurso extraordin\u00e1rio est\u00e1 regulado no \u00a7 3<sup>o<\/sup> do art. 103 da Constitui\u00e7\u00e3o (EC n\u00b0 45) e na Lei federal n\u00b0 13.105\/2015 (NCPC). Quanto \u00e0 natureza, aos requisitos e aos procedimentos da repercuss\u00e3o geral se pode dizer que: <\/p>","resposta":6640243,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A decis\u00e3o de m\u00e9rito em sede de Repercuss\u00e3o Geral envolve a edi\u00e7\u00e3o de S\u00famula dessa decis\u00e3o que constar\u00e1 de ata, que ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial, a qual, contudo, n\u00e3o valer\u00e1 como ac\u00f3rd\u00e3o. ","id":6640239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o de m\u00e9rito em sede de Repercuss\u00e3o Geral envolve a edi\u00e7\u00e3o de S\u00famula dessa decis\u00e3o que constar\u00e1 de ata, que ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial, a qual, contudo, n\u00e3o valer\u00e1 como ac\u00f3rd\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 sempre repercuss\u00e3o geral, dentre outras hip\u00f3teses (hip\u00f3teses vinculativas), quando o recurso extraordin\u00e1rio impugnar ac\u00f3rd\u00e3o que tenha, na forma do art. 97 da CF, reconhecido a inconstitucionalidade de tratado ou de lei, federal ou estadual.","id":6640240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 sempre repercuss\u00e3o geral, dentre outras hip\u00f3teses (hip\u00f3teses vinculativas), quando o recurso extraordin\u00e1rio impugnar ac\u00f3rd\u00e3o que tenha, na forma do art. 97 da CF, reconhecido a inconstitucionalidade de tratado ou de lei, federal ou estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No recurso extraordin\u00e1rio repetitivo a decis\u00e3o de suspens\u00e3o do processamento dos feitos atingir\u00e1 todos os recursos com fundamento em id\u00eantica quest\u00e3o de direito (quest\u00e3o constitucional), caso em que a parte n\u00e3o poder\u00e1 demonstrar a exist\u00eancia de distinguishing, apontando as distin\u00e7\u00f5es entre o caso espec\u00edfico e os recursos sobrestados, com vistas ao prosseguimento de seu processo, por cuidar-se de instituto exclusivamente aplic\u00e1vel ao regime da repercuss\u00e3o geral.","id":6640241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No recurso extraordin\u00e1rio repetitivo a decis\u00e3o de suspens\u00e3o do processamento dos feitos atingir\u00e1 todos os recursos com fundamento em id\u00eantica quest\u00e3o de direito (quest\u00e3o constitucional), caso em que a parte n\u00e3o poder\u00e1 demonstrar a exist\u00eancia de <em>distinguishing<\/em>, apontando as distin\u00e7\u00f5es entre o caso espec\u00edfico e os recursos sobrestados, com vistas ao prosseguimento de seu processo, por cuidar-se de instituto exclusivamente aplic\u00e1vel ao regime da repercuss\u00e3o geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a aprecia\u00e7\u00e3o pelo STF da exist\u00eancia ou n\u00e3o da repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional ser\u00e1 observado exclusivamente se esta apresenta relev\u00e2ncia do ponto de vista econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social ou jur\u00eddico.","id":6640242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aprecia\u00e7\u00e3o pelo STF da exist\u00eancia ou n\u00e3o da repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional ser\u00e1 observado exclusivamente se esta apresenta relev\u00e2ncia do ponto de vista econ\u00f4mico, pol\u00edtico, social ou jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inadmiss\u00edvel a reclama\u00e7\u00e3o proposta para garantir a observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o em recurso extraordin\u00e1rio com repercuss\u00e3o geral reconhecida, enquanto a parte n\u00e3o esgotar as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.","id":6640243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inadmiss\u00edvel a reclama\u00e7\u00e3o proposta para garantir a observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o em recurso extraordin\u00e1rio com repercuss\u00e3o geral reconhecida, enquanto a parte n\u00e3o esgotar as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":405250,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407638,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407761,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No t\u00edtulo da Ordem Social, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 dedicou cap\u00edtulo espec\u00edfico ao meio ambiente. Quanto a esse tratamento constitucional espec\u00edfico ao direito ambiental\/meio ambiente, leia as seguintes proposi\u00e7\u00f5es e indique a incorreta:","provas":[{"id":57667,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MS","id":900,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Mato Grosso do Sul- PGE-MS","sigla":"PGE MS","oab":false,"id":1292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-ms-ms-2016-pge-ms-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"PGE-MS - PGE MS - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:31:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1745873,"hashId":"6a9abe1fafbfed4a38cf94fc87e3e5d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No t\u00edtulo da Ordem Social, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 dedicou cap\u00edtulo espec\u00edfico ao meio ambiente. Quanto a esse tratamento constitucional espec\u00edfico ao direito ambiental\/meio ambiente, leia as seguintes proposi\u00e7\u00f5es e indique a <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6640247,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 de modo expl\u00edcito passou a submeter as pessoas jur\u00eddicas a san\u00e7\u00f5es penais quando ativos em crimes contra o meio ambiente.","id":6640244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 de modo expl\u00edcito passou a submeter as pessoas jur\u00eddicas a san\u00e7\u00f5es penais quando ativos em crimes contra o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O direito de todos a meio ambiente ecologicamente equilibrado .se relaciona ao fato de ser o meio ambiente bem de uso comum do povo.","id":6640245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de todos a meio ambiente ecologicamente equilibrado .se relaciona ao fato de ser o meio ambiente bem de uso comum do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Floresta Amaz\u00f4nica brasileira, a Mata Atl\u00e2ntica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira s\u00e3o patrim\u00f4nio nacional, e sua utiliza\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1, na forma da lei, dentro de condi\u00e7\u00f5es que assegurem a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, inclusive quanto ao uso dos recursos naturais.","id":6640246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Floresta Amaz\u00f4nica brasileira, a Mata Atl\u00e2ntica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira s\u00e3o patrim\u00f4nio nacional, e sua utiliza\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1, na forma da lei, dentro de condi\u00e7\u00f5es que assegurem a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, inclusive quanto ao uso dos recursos naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As usinas hidrel\u00e9tricas e as nucleares dever\u00e3o ter sua localiza\u00e7\u00e3o definida em lei editada somente pela Uni\u00e3o, sem o que n\u00e3o poder\u00e3o ser instaladas.","id":6640247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As usinas hidrel\u00e9tricas e as nucleares dever\u00e3o ter sua localiza\u00e7\u00e3o definida em lei editada somente pela Uni\u00e3o, sem o que n\u00e3o poder\u00e3o ser instaladas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dever de defender o meio ambiente, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incumbe somente ao Poder P\u00fablico.","id":6640248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de defender o meio ambiente, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o incumbe somente ao Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagrama de casos de uso da UML, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.1) S\u00e3o usados em an\u00e1lise de requisitos e projetos de alto n\u00edvel e modelam o contexto de um sistema, engenharia reversa e engenharia progressiva.2) Quando desenha um diagrama de casos de uso devemos ter identificados: as funcionalidades a serem representadas como um caso de uso, os atores e os relacionamentos entre os casos de uso e os atores.3) Diagramas de caso de uso especificam os eventos de um sistema e seus fluxos e descrevem como s\u00e3o implementados. Al\u00e9m disso, n\u00e3o apenas dizem o que o sistema deve fazer, mas tamb\u00e9m especificam como isso ser\u00e1 conseguido.4) Descri\u00e7\u00e3o do Caso de Uso s\u00e3o narrativas de texto do Caso de Uso. Elas usualmente tomam a forma de uma nota ou um documento que \u00e9, de alguma maneira, ligado ao Caso de Uso, e explanam o processo ou atividades que tomar\u00e3o lugar no Caso de Uso.5) Entre os prop\u00f3sitos dos diagramas de caso de uso temos: colher os requisitos de um sistema, ter uma vis\u00e3o externa do sistema, saber que fatores internos e externos influenciam o sistema e mostrar a intera\u00e7\u00e3o entre os requisitos e atores.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750873,"hashId":"dd59662d20abe3beb51de9bbe0a2f882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagrama de casos de uso da UML, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) S\u00e3o usados em an\u00e1lise de requisitos e projetos de alto n\u00edvel e modelam o contexto de um sistema, engenharia reversa e engenharia progressiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Quando desenha um diagrama de casos de uso devemos ter identificados: as funcionalidades a serem representadas como um caso de uso, os atores e os relacionamentos entre os casos de uso e os atores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Diagramas de caso de uso especificam os eventos de um sistema e seus fluxos e descrevem como s\u00e3o implementados. Al\u00e9m disso, n\u00e3o apenas dizem o que o sistema deve fazer, mas tamb\u00e9m especificam como isso ser\u00e1 conseguido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Descri\u00e7\u00e3o do Caso de Uso s\u00e3o narrativas de texto do Caso de Uso. Elas usualmente tomam a forma de uma nota ou um documento que \u00e9, de alguma maneira, ligado ao Caso de Uso, e explanam o processo ou atividades que tomar\u00e3o lugar no Caso de Uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Entre os prop\u00f3sitos dos diagramas de caso de uso temos: colher os requisitos de um sistema, ter uma vis\u00e3o externa do sistema, saber que fatores internos e externos influenciam o sistema e mostrar a intera\u00e7\u00e3o entre os requisitos e atores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6663244,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6663241,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 5.","id":6663242,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 4 e 5.","id":6663243,"corpo":"<p>1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 5.","id":6663244,"corpo":"<p>1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5.","id":6663245,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As madeiras podem apresentar defeitos que interferem em sua integridade e constitui\u00e7\u00e3o, alterando o seu desempenho e suas propriedades f\u00edsico-mec\u00e2nicas. Os defeitos que decorrem do desdobro e aparelhamento das pe\u00e7as s\u00e3o chamados de defeitos de:","provas":[{"id":58381,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1751181,"hashId":"464a483a40e641b09c7ef00e6c5fe579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As madeiras podem apresentar defeitos que interferem em sua integridade e constitui\u00e7\u00e3o, alterando o seu desempenho e suas propriedades f\u00edsico-mec\u00e2nicas. Os defeitos que decorrem do desdobro e aparelhamento das pe\u00e7as s\u00e3o chamados de defeitos de:<\/p>","resposta":6664634,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crescimento.","id":6664633,"corpo":"<p>crescimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o.","id":6664634,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o.","id":6664635,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alongamento.","id":6664636,"corpo":"<p>alongamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secagem.","id":6664637,"corpo":"<p>secagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O armazenamento dos materiais componentes do concreto deve ser feito de forma separada fisicamente, desde o instante do recebimento at\u00e9 a mistura. A esse respeito, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.1) Os componentes devem estar completamente identificados durante o armazenamento, quanto \u00e0 classe ou \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o de cada proced\u00eancia.2) Cada cimento deve ser armazenado separadamente, de acordo com a marca, o tipo e a classe. O cimento fornecido em sacos deve ser guardado em pilhas, em local fechado, protegido das intemp\u00e9ries.3) A altura m\u00e1xima da pilha de sacos de cimento n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 25 unidades, quando ficarem retidos por per\u00edodo inferior a 15 dias, ou em altura de, no m\u00e1ximo, 15 unidades, quando o per\u00edodo for mais longo.4) O dep\u00f3sito destinado ao armazenamento dos agregados deve ser constru\u00eddo de maneira tal que evite o contato com o solo e impe\u00e7a a contamina\u00e7\u00e3o com outros s\u00f3lidos ou l\u00edquidos prejudiciais ao concreto.5) O recipiente utilizado para o armazenamento de aditivos na obra dever\u00e1 estar munido de uma identifica\u00e7\u00e3o com as informa\u00e7\u00f5es de marca, lote, tipo do produto, data de fabrica\u00e7\u00e3o e prazo de validade.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58381,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1751184,"hashId":"7c69a963c5203f0b01c92d209dc95c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O armazenamento dos materiais componentes do concreto deve ser feito de forma separada fisicamente, desde o instante do recebimento at\u00e9 a mistura. A esse respeito, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Os componentes devem estar completamente identificados durante o armazenamento, quanto \u00e0 classe ou \u00e0 gradua\u00e7\u00e3o de cada proced\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Cada cimento deve ser armazenado separadamente, de acordo com a marca, o tipo e a classe. O cimento fornecido em sacos deve ser guardado em pilhas, em local fechado, protegido das intemp\u00e9ries.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A altura m\u00e1xima da pilha de sacos de cimento n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar 25 unidades, quando ficarem retidos por per\u00edodo inferior a 15 dias, ou em altura de, no m\u00e1ximo, 15 unidades, quando o per\u00edodo for mais longo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O dep\u00f3sito destinado ao armazenamento dos agregados deve ser constru\u00eddo de maneira tal que evite o contato com o solo e impe\u00e7a a contamina\u00e7\u00e3o com outros s\u00f3lidos ou l\u00edquidos prejudiciais ao concreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) O recipiente utilizado para o armazenamento de aditivos na obra dever\u00e1 estar munido de uma identifica\u00e7\u00e3o com as informa\u00e7\u00f5es de marca, lote, tipo do produto, data de fabrica\u00e7\u00e3o e prazo de validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6664648,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 5.","id":6664648,"corpo":"<p>1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6664649,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":6664650,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 5.","id":6664651,"corpo":"<p>2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":6664652,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caber\u00e1 ao pregoeiro, entre outras fun\u00e7\u00f5es, coordenar o processo licitat\u00f3rio, receber, examinar e decidir as impugna\u00e7\u00f5es e consultas ao Edital, apoiado pelo setor respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o. Acerca disso, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.1) Cabe ao licitante interessado em participar do Preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica credenciar-se no SICAF, e remeter, no prazo estabelecido, exclusivamente por meio eletr\u00f4nico, via internet, a proposta e, quando for o caso, seus anexos.2) Qualquer pessoa poder\u00e1 impugnar o ato convocat\u00f3rio do Preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, com at\u00e9 2 (dois) dias \u00fateis que antecedam a data fixada para abertura da sess\u00e3o p\u00fablica.3) Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades integrantes do SISG e os que aderirem ao sistema do Governo Federal disponibilizar\u00e3o a \u00edntegra do Edital, em meio eletr\u00f4nico, no Portal de Compras do Governo Federal - COMPRASNET, no s\u00edtio www.comprasnet.gov.br.4) As empresas estrangeiras e os cons\u00f3rcios de empresas n\u00e3o est\u00e3o autorizados, em nenhuma hip\u00f3tese, a participar de licita\u00e7\u00f5es na modalidade Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico e Presencial, uma vez que n\u00e3o atendem \u00e0s exig\u00eancias m\u00ednimas para habilita\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58381,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1751192,"hashId":"4753397dac2ae647e9c5ad0be9c5f8ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 ao pregoeiro, entre outras fun\u00e7\u00f5es, coordenar o processo licitat\u00f3rio, receber, examinar e decidir as impugna\u00e7\u00f5es e consultas ao Edital, apoiado pelo setor respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o. Acerca disso, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Cabe ao licitante interessado em participar do Preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica credenciar-se no SICAF, e remeter, no prazo estabelecido, exclusivamente por meio eletr\u00f4nico, via internet, a proposta e, quando for o caso, seus anexos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Qualquer pessoa poder\u00e1 impugnar o ato convocat\u00f3rio do Preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, com at\u00e9 2 (dois) dias \u00fateis que antecedam a data fixada para abertura da sess\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Os \u00f3rg\u00e3os ou entidades integrantes do SISG e os que aderirem ao sistema do Governo Federal disponibilizar\u00e3o a \u00edntegra do Edital, em meio eletr\u00f4nico, no Portal de Compras do Governo Federal - COMPRASNET, no s\u00edtio www.comprasnet.gov.br.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) As empresas estrangeiras e os cons\u00f3rcios de empresas n\u00e3o est\u00e3o autorizados, em nenhuma hip\u00f3tese, a participar de licita\u00e7\u00f5es na modalidade Preg\u00e3o Eletr\u00f4nico e Presencial, uma vez que n\u00e3o atendem \u00e0s exig\u00eancias m\u00ednimas para habilita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6664692,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 4.","id":6664688,"corpo":"<p>1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":6664689,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":6664690,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6664691,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":6664692,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo MALAMED (2013), qual anest\u00e9sico abaixo \u00e9 considerado uma mol\u00e9cula hibrida contendo componentes tanto \u00e9ster quanto amida?","provas":[{"id":58618,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-dentista-area-periodontia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1770670,"hashId":"1362afea43ce4b69c6d13161c6424b67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo MALAMED (2013), qual anest\u00e9sico abaixo \u00e9 considerado uma mol\u00e9cula hibrida contendo componentes tanto \u00e9ster quanto amida?<\/p>","resposta":6752879,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etidoca\u00edna","id":6752878,"corpo":"<p>Etidoca\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artica\u00edna","id":6752879,"corpo":"<p>Artica\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna","id":6752880,"corpo":"<p>Bupivaca\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna","id":6752881,"corpo":"<p>Lidoca\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LINDHE (2010), em diversos estudos cl\u00ednicos e experimentos com animais, a abordagem da utiliza\u00e7\u00e3o do retalho foi combinada com a coloca\u00e7\u00e3o de enxertos \u00f3sseos curetados, com o objetivo de estimular a regenera\u00e7\u00e3o periodontal. Os v\u00e1rios enxertos e materiais utilizados at\u00e9 agora podem ser divididos em quatro categorias: Enxertos aut\u00f3genos, Aloenxertos, Xenoenxertos e Materiais alopl\u00e1sticos. Marque a alternativa falsa:","provas":[{"id":58618,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-dentista-area-periodontia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1770707,"hashId":"5fe088f11f001b2ca02c57a2799f7c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo LINDHE (2010), em diversos estudos cl\u00ednicos e experimentos com animais, a abordagem da utiliza\u00e7\u00e3o do retalho foi combinada com a coloca\u00e7\u00e3o de enxertos \u00f3sseos curetados, com o objetivo de estimular a regenera\u00e7\u00e3o periodontal. Os v\u00e1rios enxertos e materiais utilizados at\u00e9 agora podem ser divididos em quatro categorias: Enxertos aut\u00f3genos, Aloenxertos, Xenoenxertos e Materiais alopl\u00e1sticos. Marque a alternativa falsa:<\/p>","resposta":6753050,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enxertos aut\u00f3genos: Enxertos transplantados de um lugar para outro em um mesmo indiv\u00edduo. Esse tipo de enxerto pode ser de osso cortical, de ossos trabeculado e medular, colhidos de regi\u00f5es doadoras intra ou extra-orais.","id":6753048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enxertos aut\u00f3genos: Enxertos transplantados de um lugar para outro em um mesmo indiv\u00edduo. Esse tipo de enxerto pode ser de osso cortical, de ossos trabeculado e medular, colhidos de regi\u00f5es doadoras intra ou extra-orais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aloenxertos: Enxertos transplantados entre indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie, por\u00e9m geneticamente diferentes. T\u00eam sido utilizados ossos trabeculado e medular congelados e osso congelado seco.","id":6753049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aloenxertos: Enxertos transplantados entre indiv\u00edduos da mesma esp\u00e9cie, por\u00e9m geneticamente diferentes. T\u00eam sido utilizados ossos trabeculado e medular congelados e osso congelado seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xenoenxertos: Enxertos retirados de um doador da mesma esp\u00e9cie.","id":6753050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xenoenxertos: Enxertos retirados de um doador da mesma esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Materiais alopl\u00e1sticos: Materiais de implantes sint\u00e9ticos ou inorg\u00e2nicos utilizados como substitutos aos enxertos \u00f3sseos.","id":6753051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais alopl\u00e1sticos: Materiais de implantes sint\u00e9ticos ou inorg\u00e2nicos utilizados como substitutos aos enxertos \u00f3sseos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Periodontal","oab":false,"nome":"Cirurgia Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399339,"slug":"odontologia-cirurgia-periodontal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com LINDHE (2010), esse pat\u00f3geno periodontal \u00e9 um bastonete altamente pleom\u00f3rfico, anaer\u00f3bio, fusiforme, Gran-negativo e tem seu crescimento intensificado pela co-cultiva\u00e7\u00e3o com Fusubacterium nucleatum:","provas":[{"id":58618,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-dentista-area-periodontia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1770711,"hashId":"feb3471963290b5c40eacfe1a1461f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com LINDHE (2010), esse pat\u00f3geno periodontal \u00e9 um bastonete altamente pleom\u00f3rfico, anaer\u00f3bio, fusiforme, Gran-negativo e tem seu crescimento intensificado pela co-cultiva\u00e7\u00e3o com Fusubacterium nucleatum:<\/p>","resposta":6753067,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aggregatibacter actinomycetemcomitans","id":6753064,"corpo":"<p><em>Aggregatibacter actinomycetemcomitans<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porphyromonas gingivalis","id":6753065,"corpo":"<p><em>Porphyromonas gingivalis<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prevotella intermedia","id":6753066,"corpo":"<p><em>Prevotella intermedia<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacterioides forsythus","id":6753067,"corpo":"<p><em>Bacterioides forsythus<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LINDHE (2010), \u201cdentre as enzimas liberadas pelas bact\u00e9rias no biofilme, proteases (proteinases) s\u00e3o capazes de digerir col\u00e1geno, elastina, fibronectina, fibrina e v\u00e1rios outros componentes da matriz intercelular e tecidos epitelial e conjuntivo. A protease Arg-1 tem a capacidade de induzir uma potente resposta humoral, e \u00e9 produzida pela (o):","provas":[{"id":58618,"cargo":{"descricao":"Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia","id":22984},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-dentista-area-periodontia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial Dentista - \u00c1rea Periodontia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1770719,"hashId":"51e57362e094850bcb55aa8965b4a487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo LINDHE (2010), \u201cdentre as enzimas liberadas pelas bact\u00e9rias no biofilme, proteases (proteinases) s\u00e3o capazes de digerir col\u00e1geno, elastina, fibronectina, fibrina e v\u00e1rios outros componentes da matriz intercelular e tecidos epitelial e conjuntivo. A protease Arg-1 tem a capacidade de induzir uma potente resposta humoral, e \u00e9 produzida pela (o):<\/p>","resposta":6753096,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porphyromonas gingivalis","id":6753096,"corpo":"<p><em>Porphyromonas gingivalis<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aggregatibacter actinomycetemcomitans","id":6753097,"corpo":"<p><em>Aggregatibacter actinomycetemcomitans<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tannerella forsythia","id":6753098,"corpo":"<p><em>Tannerella forsythia<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevotella intermedia","id":6753099,"corpo":"<p><em>Prevotella intermedia<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as a\u00e7\u00f5es, I. Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. II. Elaborar e cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. III. Zelar pela aprendizagem dos alunos e estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. IV. Ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos, al\u00e9m de participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional. V. Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. verifica-se que s\u00e3o incumb\u00eancias dos docentes de uma escola, segundo a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996,","provas":[{"id":58587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1770790,"hashId":"86ca0beba4f222dbd173fbd18742be26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as a\u00e7\u00f5es, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elaborar e cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Zelar pela aprendizagem dos alunos e estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos, al\u00e9m de participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que s\u00e3o incumb\u00eancias dos docentes de uma escola, segundo a Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996,<\/p>","resposta":6753452,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6753448,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":6753449,"corpo":"<p>III e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":6753450,"corpo":"<p>I, II e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6753451,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6753452,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um total de 756 cursos foi classificado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com desempenho \"insatisfat\u00f3rio\" e teve nota inferior a 3 no Conceito Preliminar de Curso (CPC). Estes cursos ficam impedidos de abrir novas vagas e n\u00e3o ter\u00e3o novos contratos de programas como Prouni, Fies e Pronatec.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/2015\/12\/mec-avalia-756-cursos-comoinsatisfatorios-e-preve-enade-digital.html.&gt;. Acesso em: 11 set. 2016 (adaptado).Um dos crit\u00e9rios para a reoferta de vagas dos cursos mal avaliados est\u00e1 condicionada \u00e0","provas":[{"id":58587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1770793,"hashId":"421defa6cf90c13179cc121d369662d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um total de 756 cursos foi classificado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o com desempenho \"insatisfat\u00f3rio\" e teve nota inferior a 3 no Conceito Preliminar de Curso (CPC). Estes cursos ficam impedidos de abrir novas vagas e n\u00e3o ter\u00e3o novos contratos de programas como Prouni, Fies e Pronatec.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/2015\/12\/mec-avalia-756-cursos-comoinsatisfatorios-<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">e-preve-enade-digital.html.&gt;. Acesso em: 11 set. 2016 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos crit\u00e9rios para a reoferta de vagas dos cursos mal avaliados est\u00e1 condicionada \u00e0<\/p>","resposta":6753467,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"libera\u00e7\u00e3o de novas vagas no Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (Sisu).","id":6753463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">libera\u00e7\u00e3o de novas vagas no Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada (Sisu).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhoria do exame nacional de desempenho de estudantes (Enade).","id":6753464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhoria do exame nacional de desempenho de estudantes (Enade).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da autonomia da institui\u00e7\u00e3o.","id":6753465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interven\u00e7\u00e3o e suspens\u00e3o tempor\u00e1ria da autonomia da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia da Uni\u00e3o na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados.","id":6753466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia da Uni\u00e3o na resolu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assinatura de protocolo de compromisso no sistema eletr\u00f4nico e-MEC.","id":6753467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura de protocolo de compromisso no sistema eletr\u00f4nico e-MEC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 5.773, de 9 de maio de 2006, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino, tendo em vista o que \u00e9 estabelecido na Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e na Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o do INEP para avaliar as institui\u00e7\u00f5es, os cursos e o desempenho dos estudantes s\u00e3o elaborados conforme as diretrizes do(a)","provas":[{"id":58587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:31:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1770796,"hashId":"b7952308a9fe4a2be253a515dbc7b9b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 5.773, de 9 de maio de 2006, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino, tendo em vista o que \u00e9 estabelecido na Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, e na Lei n\u00ba 10.861, de 14 de abril de 2004, os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o do INEP para avaliar as institui\u00e7\u00f5es, os cursos e o desempenho dos estudantes s\u00e3o elaborados conforme as diretrizes do(a)<\/p>","resposta":6753482,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IDEB.","id":6753478,"corpo":"<p>IDEB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SISU.","id":6753479,"corpo":"<p>SISU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ENADE.","id":6753480,"corpo":"<p>ENADE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SINAES.","id":6753481,"corpo":"<p>SINAES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CONAES.","id":6753482,"corpo":"<p>CONAES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.773\/2006 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.773\/2006 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e sequenciais no sistema federal de ensino.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418900,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-773-2006-dispoe-sobre-o-exercicio-das-funcoes-de-regulacao-supervisao-e-avaliacao-de-instituicoes-de-educacao-superior-e-cursos-superiores-de-graduacao-e-sequenciais-no-sistema-federal-de-ensino"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas sobre a estrutura organizacional do IFAL, I. As pr\u00f3-reitorias s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os executivos de planejamento, superintend\u00eancia, coordena\u00e7\u00e3o e fomento. II. O Conselho Superior e o Col\u00e9gio de Dirigentes s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os deliberativos colegiados. III. O Conselho Superior possui representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":58582,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-economista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1770863,"hashId":"3e620811fbf7e1f1cd1f6c605262694d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas sobre a estrutura organizacional do IFAL, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>. As pr\u00f3-reitorias s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os executivos de planejamento, superintend\u00eancia, coordena\u00e7\u00e3o e fomento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>. O Conselho Superior e o Col\u00e9gio de Dirigentes s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os deliberativos colegiados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>. O Conselho Superior possui representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil e do Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":6753753,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6753753,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6753754,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6753755,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6753756,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6753757,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as equa\u00e7\u00f5es individuais de demanda e de oferta QD = 5 - 0,03P e QO = -10 + 0,12P, qual \u00e9 o valor da quantidade de equil\u00edbrio Q?","provas":[{"id":58582,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-economista","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1770868,"hashId":"98a021bdc36ac8d9910d1a9b45b7cfd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as equa\u00e7\u00f5es individuais de demanda e de oferta Q<sup>D<\/sup> = 5 - 0,03P e Q<sup>O<\/sup> = -10 + 0,12P, qual \u00e9 o valor da quantidade de equil\u00edbrio Q?<\/p>","resposta":6753779,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6753778,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6753779,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":6753780,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":6753781,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14","id":6753782,"corpo":"<p>14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"},{"nome_clean":"Curva da Demanda","oab":false,"nome":"Curva da Demanda","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412732,"slug":"economia-e-financas-curva-da-demanda"},{"nome_clean":"Curva de Oferta","oab":false,"nome":"Curva de Oferta","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412741,"slug":"economia-e-financas-curva-de-oferta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os diagramas UML listados abaixo \u00e0s categorias: Diagramas Estruturais (E) ou Diagramas Comportamentais (C).( ) Diagrama de Atividades( ) Diagrama de Objeto( ) Diagrama de Componente( ) Diagrama de Casos de Uso( ) Diagrama de Sequ\u00eancia( ) Diagrama de Implanta\u00e7\u00e3oA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750878,"hashId":"c675e75d86e4972d560d19a37f3e1d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe os diagramas UML listados abaixo \u00e0s categorias: Diagramas Estruturais (E) ou Diagramas Comportamentais (C).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diagrama de Atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diagrama de Objeto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diagrama de Componente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diagrama de Casos de Uso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diagrama de Sequ\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diagrama de Implanta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6663268,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, E, E, C, E, C.","id":6663264,"corpo":"<p>C, E, E, C, E, C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E, C, C, E, E, C.","id":6663265,"corpo":"<p>E, C, C, E, E, C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E, E, C, E, C, C.","id":6663266,"corpo":"<p>E, E, C, E, C, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, C, E, C, E, E.","id":6663267,"corpo":"<p>C, C, E, C, E, E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, E, E, C, C, E.","id":6663268,"corpo":"<p>C, E, E, C, C, E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Java Enterprise Edition (JEE), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.1) Consiste de uma s\u00e9rie de especifica\u00e7\u00f5es detalhadas, dando uma receita de como deve ser implementado um software que implementa servi\u00e7os de infraestrutura.2) Trata-se de uma plataforma para desenvolvimento e execu\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es servidoras, com capacidade de suporte ao desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es robustas e escal\u00e1veis.3) JEE \u00e9 um servidor de aplica\u00e7\u00e3o que implementa as APIs da plataforma Java EE e fornece servi\u00e7os padr\u00e3o Java EE.4) Alguns dos componentes fundamentais do Java EE s\u00e3o: Enterprise JavaBeans (EJB), Java Persistence API (JPA), JavaServer Pages (JSP) e servlets.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750908,"hashId":"fda9556005a9819257c2401c7d7b2969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Java Enterprise Edition (JEE), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Consiste de uma s\u00e9rie de especifica\u00e7\u00f5es detalhadas, dando uma receita de como deve ser implementado um software que implementa servi\u00e7os de infraestrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Trata-se de uma plataforma para desenvolvimento e execu\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es servidoras, com capacidade de suporte ao desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es robustas e escal\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) JEE \u00e9 um servidor de aplica\u00e7\u00e3o que implementa as APIs da plataforma Java EE e fornece servi\u00e7os padr\u00e3o Java EE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Alguns dos componentes fundamentais do Java EE s\u00e3o: Enterprise JavaBeans (EJB), Java Persistence API (JPA), JavaServer Pages (JSP) e servlets.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6663401,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6663399,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas","id":6663400,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":6663401,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":6663402,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":6663403,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as tecnologias Java EE que s\u00e3o usadas na camada web em aplica\u00e7\u00f5es Java EE, listadas na primeira coluna, a sua descri\u00e7\u00e3o, na segunda coluna.1) JavaServer Faces.2) Expression Language.3) Servlet.4) Inje\u00e7\u00e3o de Depend\u00eancia e Contextos.( ) Um conjunto de tags padr\u00e3o utilizados em p\u00e1ginas Facelets para se referir aos componentes Java EE.( ) Um framework de componentes de interface de usu\u00e1rio para aplica\u00e7\u00f5es web que lhe permite incluir componentes da UI (tais como campos e bot\u00f5es) de uma p\u00e1gina XHTML; converte e valida os dados do componente de UI; salva dados de componentes de UI para armazenamentos de dados do lado do servidor e manuten\u00e7\u00e3o do estado do componente( ) Um conjunto de servi\u00e7os contextuais que torna mais f\u00e1cil para os desenvolvedores usar enterprise beans, juntamente com a tecnologia JavaServer Faces em aplica\u00e7\u00f5es web( ) Classe da l\u00edngua de programa\u00e7\u00e3o Java que dinamicamente processa solicita\u00e7\u00f5es e constroem respostas, geralmente para p\u00e1ginas HTML.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750910,"hashId":"226b2a14b0d99143619a03b673eda6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as tecnologias Java EE que s\u00e3o usadas na camada web em aplica\u00e7\u00f5es Java EE, listadas na primeira coluna, a sua descri\u00e7\u00e3o, na segunda coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) JavaServer Faces.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Expression Language.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Servlet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Inje\u00e7\u00e3o de Depend\u00eancia e Contextos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um conjunto de tags padr\u00e3o utilizados em p\u00e1ginas Facelets para se referir aos componentes Java EE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um framework de componentes de interface de usu\u00e1rio para aplica\u00e7\u00f5es web que lhe permite incluir componentes da UI (tais como campos e bot\u00f5es) de uma p\u00e1gina XHTML; converte e valida os dados do componente de UI; salva dados de componentes de UI para armazenamentos de dados do lado do servidor e manuten\u00e7\u00e3o do estado do componente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um conjunto de servi\u00e7os contextuais que torna mais f\u00e1cil para os desenvolvedores usar <em>enterprise beans, <\/em>juntamente com a tecnologia JavaServer Faces em aplica\u00e7\u00f5es web<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Classe da l\u00edngua de programa\u00e7\u00e3o Java que dinamicamente processa solicita\u00e7\u00f5es e constroem respostas, geralmente para p\u00e1ginas HTML.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6663408,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3.","id":6663408,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4.","id":6663409,"corpo":"<p>2, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":6663410,"corpo":"<p>1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1.","id":6663411,"corpo":"<p>3, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4.","id":6663412,"corpo":"<p>1, 3, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Enterprise Java Beans (EJB), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.1) Toda aplica\u00e7\u00e3o EJB e\u0301 executada e gerenciada por um EJB Container. Ha\u0301 diversas op\u00e7\u00f5es de EJB Container dispon\u00edveis.2) A arquitetura EJB define um suporte sofisticado para utiliza\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es. Esse suporte e\u0301 integrado com a Java Transaction API (JTA) e oferece, inclusive, a possibilidade de realizar transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas.3) A arquitetura EJB permite que as aplica\u00e7\u00f5es sejam acessadas por m\u00faltiplos usu\u00e1rios simultaneamente de maneira controlada para evitar problemas de concorr\u00eancia.4) Por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, as aplica\u00e7\u00f5es EJB n\u00e3o podem ser acessadas remotamente atrav\u00e9s dos diversos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750915,"hashId":"7c9987fa255242e0baf1b91b8baf2e0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Enterprise Java Beans (EJB), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Toda aplica\u00e7\u00e3o EJB e\u0301 executada e gerenciada por um EJB Container. Ha\u0301 diversas op\u00e7\u00f5es de EJB Container dispon\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A arquitetura EJB define um suporte sofisticado para utiliza\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es. Esse suporte e\u0301 integrado com a Java Transaction API (JTA) e oferece, inclusive, a possibilidade de realizar transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A arquitetura EJB permite que as aplica\u00e7\u00f5es sejam acessadas por m\u00faltiplos usu\u00e1rios simultaneamente de maneira controlada para evitar problemas de concorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, as aplica\u00e7\u00f5es EJB n\u00e3o podem ser acessadas remotamente atrav\u00e9s dos diversos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6663431,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6663430,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":6663431,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":6663432,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":6663433,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":6663434,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Beans (JavaBeans, EJB, ManagedBeans, etc)","oab":false,"nome":"Beans (JavaBeans, EJB, ManagedBeans, etc)","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416906,"slug":"tecnologia-da-informacao-beans-javabeans-ejb-managedbeans-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de chaves em um banco de dados relacional, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.1) A Chave Prim\u00e1ria \u00e9 um atributo ou combina\u00e7\u00e3o de atributos que permite a identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica de uma tupla em uma rela\u00e7\u00e3o.2) Uma rela\u00e7\u00e3o pode ter mais de um atributo (ou combina\u00e7\u00f5es de atributos) como identificador \u00fanico. Esses diversos identificadores \u00fanicos s\u00e3o as Chaves Candidatas.3) A chave candidata que n\u00e3o \u00e9 chave prim\u00e1ria tamb\u00e9m se chama Chave Secund\u00e1ria.4) Chave Estrangeira \u00e9 um ou mais atributos de uma rela\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 chave prim\u00e1ria de outra rela\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750954,"hashId":"be5a1cc596bb9ff8baafd2c20e69c9d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito de chaves em um banco de dados relacional, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A Chave Prim\u00e1ria \u00e9 um atributo ou combina\u00e7\u00e3o de atributos que permite a identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica de uma tupla em uma rela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Uma rela\u00e7\u00e3o pode ter mais de um atributo (ou combina\u00e7\u00f5es de atributos) como identificador \u00fanico. Esses diversos identificadores \u00fanicos s\u00e3o as Chaves Candidatas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A chave candidata que n\u00e3o \u00e9 chave prim\u00e1ria tamb\u00e9m se chama Chave Secund\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Chave Estrangeira \u00e9 um ou mais atributos de uma rela\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 chave prim\u00e1ria de outra rela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6663596,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6663593,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":6663594,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas","id":6663595,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":6663596,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":6663597,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem SQL, n\u00e3o existe a opera\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o relacional da \u00e1lgebra relacional. Analise as tentativas de se implementar a divis\u00e3o relacional, usando outros recursos da SQL e atribua V para as tentativas que funcionam e F para as que n\u00e3o funcionarem \u2013 seja por estarem logicamente erradas, seja por causarem erros de compila\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o.( ) select Y\tfrom R\twhere X in (\tselect X\tfrom S\t)\tgroup by Y\thaving count(*) = (\tselect count(*)\tfrom S\t);\t( )select distinct a.Y\tfrom R as a\twhere not exists (\tselect *\tfrom S as b\twhere not exists (select *from R as cwhere (c.Y=a.Y) and (c.X=b.X)\t)\t);\t( )select P.Y\tfrom R as P, S as T\twhere P.X = T.X\tgroup by P.Y\thaving count(P.Y) = (select count(X) from S);\tA sequ\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":58373,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:32:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1750967,"hashId":"e1c7b8f07127bea9326e86258e4c600b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem SQL, n\u00e3o existe a opera\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o relacional da \u00e1lgebra relacional. Analise as tentativas de se implementar a divis\u00e3o relacional, usando outros recursos da SQL e atribua V para as tentativas que funcionam e F para as que n\u00e3o funcionarem \u2013 seja por estarem logicamente erradas, seja por causarem erros de compila\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">( ) select Y<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">from R<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">where X in (<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">select X<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">from S<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">group by Y<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">having count(*) = (<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">select count(*)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">from S<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">( )select distinct a.Y<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">from R as a<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">where not exists (<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">select *<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">from S as b<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 8em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">where not exists (<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">select *<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">from R as c<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">where (c.Y=a.Y) and (c.X=b.X)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 14em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">( )select P.Y<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">from R as P, S as T<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">where P.X = T.X<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">group by P.Y<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">having count(P.Y) = (select <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">count(X) from S);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia das atribui\u00e7\u00f5es, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6663652,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":6663648,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":6663649,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":6663650,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":6663651,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":6663652,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PL\/SQL","oab":false,"nome":"PL\/SQL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397350,"slug":"tecnologia-da-informacao-pl-sql"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma pol\u00edtica p\u00fablica tipicamente redistributiva, considerando a tipologia e os crit\u00e9rios de Theodore Lowi.","provas":[{"id":59843,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808589,"hashId":"f25ddbbe8618614889ce037fdd1d2623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma pol\u00edtica p\u00fablica tipicamente redistributiva, considerando a tipologia e os crit\u00e9rios de Theodore Lowi.<\/p>","resposta":6925128,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gratuidade na passagem de transporte coletivo municipal para idosos.","id":6925124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gratuidade na passagem de transporte coletivo municipal para idosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as de atendimento ao cidad\u00e3o em subprefeituras.","id":6925125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de pra\u00e7as de atendimento ao cidad\u00e3o em subprefeituras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do limite de velocidade em ruas, avenidas e marginais.","id":6925126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do limite de velocidade em ruas, avenidas e marginais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de regras de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nas pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":6925127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o de regras de participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nas pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa de reforma agr\u00e1ria em grandes propriedades rurais improdutivas.","id":6925128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de reforma agr\u00e1ria em grandes propriedades rurais improdutivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda que incomum, a fase do processo de pol\u00edticas p\u00fablicas em que o problema \u00e9 percebido como resolvido, as leis e a\u00e7\u00f5es que ativavam a pol\u00edtica p\u00fablica s\u00e3o compreendidas como ineficazes ou o problema perdeu progressivamente import\u00e2ncia e saiu da agenda, \u00e9 definida como:","provas":[{"id":59843,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808590,"hashId":"cb86755b79db959640d959cab3712a41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que incomum, a fase do processo de pol\u00edticas p\u00fablicas em que o problema \u00e9 percebido como resolvido, as leis e a\u00e7\u00f5es que ativavam a pol\u00edtica p\u00fablica s\u00e3o compreendidas como ineficazes ou o problema perdeu progressivamente import\u00e2ncia e saiu da agenda, \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":6925133,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitoramento.","id":6925129,"corpo":"<p>monitoramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insulamento burocr\u00e1tico.","id":6925130,"corpo":"<p>insulamento burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agenda-setting.","id":6925131,"corpo":"<p>agenda-setting.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o de alternativas.","id":6925132,"corpo":"<p>formula\u00e7\u00e3o de alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o.","id":6925133,"corpo":"<p>extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura. (Secchi, 2014, p\u00e1g. 54) A figura esquematiza algumas das ideias do modelo de John kingdon que interpreta a forma\u00e7\u00e3o da agenda de pol\u00edticas p\u00fablicas, demonstrando que","provas":[{"id":59843,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808591,"hashId":"68c695c969a9526821f3ba1c06b644f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59843\/questao\/1808591-20210720135143000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Secchi<\/em>, 2014, p\u00e1g. 54) <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura esquematiza algumas das ideias do modelo de John kingdon que interpreta a forma\u00e7\u00e3o da agenda de pol\u00edticas p\u00fablicas, demonstrando que<\/p>","resposta":6925134,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma janela de oportunidade \u00e9 a possibilidade de converg\u00eancia dos tr\u00eas fluxos (problema, solu\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas) que pode resultar na forma\u00e7\u00e3o de agenda.","id":6925134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma janela de oportunidade \u00e9 a possibilidade de converg\u00eancia dos tr\u00eas fluxos (problema, solu\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas) que pode resultar na forma\u00e7\u00e3o de agenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o surgimento de uma pol\u00edtica p\u00fablica independe da conflu\u00eancia de problemas, solu\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas favor\u00e1veis.","id":6925135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o surgimento de uma pol\u00edtica p\u00fablica independe da conflu\u00eancia de problemas, solu\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas favor\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas (fluxo da pol\u00edtica) dependem da solu\u00e7\u00e3o (fluxo de solu\u00e7\u00e3o).","id":6925136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas (fluxo da pol\u00edtica) dependem da solu\u00e7\u00e3o (fluxo de solu\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"janelas de oportunidades s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es frequentes e permanecem abertas por um longo tempo.","id":6925137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">janelas de oportunidades s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es frequentes e permanecem abertas por um longo tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a evid\u00eancia de um problema p\u00fablico (fluxo dos problemas) \u00e9 constante ao longo do tempo.","id":6925138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a evid\u00eancia de um problema p\u00fablico (fluxo dos problemas) \u00e9 constante ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etapa de monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas abre a possibilidade de se corrigirem os rumos da implementa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para que o desempenho das a\u00e7\u00f5es seja maximizado mas tamb\u00e9m para que estas levem em conta se a rela\u00e7\u00e3o entre meios-fins est\u00e1 adequada. Logo, o monitoramento de uma pol\u00edtica p\u00fablica geralmente se apoia em m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de","provas":[{"id":59843,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808595,"hashId":"440e260e014f375eb91e0721fa355e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A etapa de monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas abre a possibilidade de se corrigirem os rumos da implementa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 para que o desempenho das a\u00e7\u00f5es seja maximizado mas tamb\u00e9m para que estas levem em conta se a rela\u00e7\u00e3o entre meios-fins est\u00e1 adequada. Logo, o monitoramento de uma pol\u00edtica p\u00fablica geralmente se apoia em m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de<\/p>","resposta":6925158,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de balan\u00e7o.","id":6925154,"corpo":"<p>an\u00e1lise de balan\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o 360 graus.","id":6925155,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o 360 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o ex-post.","id":6925156,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o<em> ex-post.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o somativa.","id":6925157,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o somativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o formativa.","id":6925158,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o formativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico da Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo, durante o processo de avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza, prop\u00f4s como um dos indicadores a frequ\u00eancia da coleta de lixo por semana. Trata-se de um indicador de","provas":[{"id":59843,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":23491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1808596,"hashId":"473e08246a745c8645e47aabc81820b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00e9cnico da Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo, durante o processo de avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza, prop\u00f4s como um dos indicadores a frequ\u00eancia da coleta de lixo por semana. Trata-se de um indicador de<\/p>","resposta":6925161,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efeito.","id":6925159,"corpo":"<p>efeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produto.","id":6925160,"corpo":"<p>produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo.","id":6925161,"corpo":"<p>processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado.","id":6925162,"corpo":"<p>resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impacto.","id":6925163,"corpo":"<p>impacto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}