{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161791,"perPage":"100","pages":21618,"page":12473,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vidrarias de laborat\u00f3rio s\u00e3o, em sua maioria, instrumentos de vidro cristal ou temperado, para que as medidas sejam precisas e o recipiente n\u00e3o reaja com a subst\u00e2ncia contida nele. Sobre as vidrarias usadas em laborat\u00f3rio, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":59112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2016-ufpel-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1802394,"hashId":"ae57512b2fbdaeb8909116cf04549dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vidrarias de laborat\u00f3rio s\u00e3o, em sua maioria, instrumentos de vidro cristal ou temperado, para que as medidas sejam precisas e o recipiente n\u00e3o reaja com a subst\u00e2ncia contida nele. <strong>Sobre as vidrarias usadas em laborat\u00f3rio, marque a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6896469,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O kitasato \u00e9 um frasco utilizado na prepara\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es com volumes precisos e pr\u00e9fixados.","id":6896467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O kitasato \u00e9 um frasco utilizado na prepara\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es com volumes precisos e pr\u00e9fixados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pipeta graduada \u00e9 calibrada para transferir um volume fixo. A pipeta volum\u00e9trica (aferida) \u00e9 calibrada para transferir um volume vari\u00e1vel.","id":6896468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pipeta graduada \u00e9 calibrada para transferir um volume fixo. A pipeta volum\u00e9trica (aferida) \u00e9 calibrada para transferir um volume vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A bureta \u00e9 um tubo de vidro fabricado de forma precisa, apresenta uma escala marcada que possibilita a medida do volume do l\u00edquido que escoa atrav\u00e9s de uma torneira (a v\u00e1lvula) situada na parte inferior.","id":6896469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bureta \u00e9 um tubo de vidro fabricado de forma precisa, apresenta uma escala marcada que possibilita a medida do volume do l\u00edquido que escoa atrav\u00e9s de uma torneira (a v\u00e1lvula) situada na parte inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dessecador \u00e9 um recipiente fechado que cont\u00e9m um agente de secagem, chamado dessecante. Sua tampa \u00e9 engraxada para que feche hermeticamente e mantenha a umidade presente nas amostras colocadas em seu interior.","id":6896470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dessecador \u00e9 um recipiente fechado que cont\u00e9m um agente de secagem, chamado dessecante. Sua tampa \u00e9 engraxada para que feche hermeticamente e mantenha a umidade presente nas amostras colocadas em seu interior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funil c\u00f4nico de vidro n\u00e3o pode ser empregado com filtro de papel, pois estes filtros n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no formato c\u00f4nico.","id":6896471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funil c\u00f4nico de vidro n\u00e3o pode ser empregado com filtro de papel, pois estes filtros n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no formato c\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tit\u00e2nio \u00e9 um metal bastante utilizado isoladamente ou como componente de ligas met\u00e1licas para reabilita\u00e7\u00f5es realizadas em diversas \u00e1reas da sa\u00fade. Entre suas propriedades e caracter\u00edsticas, destaca-se por sua elevada dureza, resist\u00eancia mec\u00e2nica e resist\u00eancia \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o. O Tit\u00e2nio pode ser empregado como constituinte de pr\u00f3teses articulares e implantes. Sobre o Tit\u00e2nio (n\u00famero at\u00f4mico Z = 22), selecione a alternativa que apresenta a correta configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos el\u00e9trons de val\u00eancia.","provas":[{"id":59112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2016-ufpel-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1802395,"hashId":"6528afd24a7f13b1a6ddeb1f91eb83cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tit\u00e2nio \u00e9 um metal bastante utilizado isoladamente ou como componente de ligas met\u00e1licas para reabilita\u00e7\u00f5es realizadas em diversas \u00e1reas da sa\u00fade. Entre suas propriedades e caracter\u00edsticas, destaca-se por sua elevada dureza, resist\u00eancia mec\u00e2nica e resist\u00eancia \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o. O Tit\u00e2nio pode ser empregado como constituinte de pr\u00f3teses articulares e implantes. <strong>Sobre o Tit\u00e2nio (n\u00famero at\u00f4mico Z = 22), selecione a alternativa que apresenta a correta configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos el\u00e9trons de val\u00eancia.<\/strong><\/p>","resposta":6896475,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3d2","id":6896472,"corpo":"<p>3d<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5s2","id":6896473,"corpo":"<p>5s<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3p6","id":6896474,"corpo":"<p>3p<sup>6<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4s2","id":6896475,"corpo":"<p>4s<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4p4 ","id":6896476,"corpo":"<p>4p<sup>4 <\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a seguran\u00e7a no armazenamento e no manuseio de produtos qu\u00edmicos, \u00e9 recomendado","provas":[{"id":59112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2016-ufpel-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1802411,"hashId":"e7818ee373cdf2a52d5e3a761bb6a876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a seguran\u00e7a no armazenamento e no manuseio de produtos qu\u00edmicos, \u00e9 recomendado<\/p>","resposta":6896552,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar embalagens secund\u00e1rias de seguran\u00e7a para produtos de maior periculosidade e\/ou em grandes volumes.","id":6896552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar embalagens secund\u00e1rias de seguran\u00e7a para produtos de maior periculosidade e\/ou em grandes volumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estocar materiais perigosos em posi\u00e7\u00e3o muito alta em rela\u00e7\u00e3o ao piso.","id":6896553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estocar materiais perigosos em posi\u00e7\u00e3o muito alta em rela\u00e7\u00e3o ao piso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipular subst\u00e2ncias de reconhecida e alta periculosidade sempre sozinho, evitando que um auxiliar possa causar qualquer distra\u00e7\u00e3o.","id":6896554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipular subst\u00e2ncias de reconhecida e alta periculosidade sempre sozinho, evitando que um auxiliar possa causar qualquer distra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estocar materiais perigosos em grande quantidade acima da necess\u00e1ria e suficiente para um per\u00edodo de atividade devidamente programado.","id":6896555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estocar materiais perigosos em grande quantidade acima da necess\u00e1ria e suficiente para um per\u00edodo de atividade devidamente programado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispensar equipamento de prote\u00e7\u00e3o nos procedimentos f\u00e1ceis e opera\u00e7\u00f5es simples.","id":6896556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensar equipamento de prote\u00e7\u00e3o nos procedimentos f\u00e1ceis e opera\u00e7\u00f5es simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o preparo de uma solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o conhecida, qual a vidraria dever\u00e1 ser utilizada?","provas":[{"id":59112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2016-ufpel-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1802426,"hashId":"8793032f4bcf26816c4515d4599faf7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o preparo de uma solu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de concentra\u00e7\u00e3o conhecida, qual a vidraria dever\u00e1 ser utilizada?<\/p>","resposta":6896631,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bal\u00e3o de fundo redondo.","id":6896627,"corpo":"<p>Bal\u00e3o de fundo redondo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bureta.","id":6896628,"corpo":"<p>Bureta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Becker.","id":6896629,"corpo":"<p>Becker.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proveta.","id":6896630,"corpo":"<p>Proveta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bal\u00e3o Volum\u00e9trico de fundo chato.","id":6896631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bal\u00e3o Volum\u00e9trico de fundo chato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2016-ufpel-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1802432,"hashId":"e5bcaa11f51d86676a9181651e281295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6896659,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00e9steres s\u00e3o compostos que resultam da rea\u00e7\u00e3o de esterifica\u00e7\u00e3o entre um \u00e1lcool e um \u00e9ter.","id":6896657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00e9steres s\u00e3o compostos que resultam da rea\u00e7\u00e3o de esterifica\u00e7\u00e3o entre um \u00e1lcool e um \u00e9ter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool \u00e9 todo composto org\u00e2nico que apresenta um ou mais grupos carbonizas ligados a \u00e1tomos de carbono saturado.","id":6896658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1lcool \u00e9 todo composto org\u00e2nico que apresenta um ou mais grupos carbonizas ligados a \u00e1tomos de carbono saturado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os compostos que apresentam um ou mais grupos hidroxilas ligados diretamente a um anel benz\u00eanico pertencem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o fenol.","id":6896659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os compostos que apresentam um ou mais grupos hidroxilas ligados diretamente a um anel benz\u00eanico pertencem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o fenol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os compostos org\u00e2nicos formados apenas por \u00e1tomos de carbono, hidrog\u00eanio e nitrog\u00eanio pertencem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o hidrocarboneto.","id":6896660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os compostos org\u00e2nicos formados apenas por \u00e1tomos de carbono, hidrog\u00eanio e nitrog\u00eanio pertencem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o hidrocarboneto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a f\u00f3rmula estrutural de um composto org\u00e2nico n\u00e3o pode conter grupos funcionais que caracterizam mais de uma fun\u00e7\u00e3o.","id":6896661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a f\u00f3rmula estrutural de um composto org\u00e2nico n\u00e3o pode conter grupos funcionais que caracterizam mais de uma fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine o valor RMS VRMs, o valor m\u00e9dio VM\u00e9dio e o valor pico a pico VP - P respectiva mente, de uma onda alternada senoidal com valor de pico VP = 5V e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802500,"hashId":"25382eb25ddb52aae763f2cb4b76a4c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determine o valor RMS V<sub>RMs<\/sub>, o valor m\u00e9dio V<sub>M\u00e9dio<\/sub> e o valor pico a pico V<sub>P - P <\/sub> respectiva mente, de uma onda alternada senoidal com valor de pico V<sub>P<\/sub> = 5V e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6896997,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VRMS\u200b = 25(2)\u200b\u200bV, Vme\u02cadio \u200b= \u03c010\u200bV e Vp\u2212p\u200b = 10V","id":6896997,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{RMS}\\ =\\ \\frac{5\\sqrt{\\left(2\\right)}}{2}V,\\ V_{m\u00e9dio\\ }=\\ \\frac{10}{\\pi}V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.6746em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.3296em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.60376em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.03691em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.42857em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 1.19em;\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.00891em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.54286em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.5428571428571431em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.419661em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord mtight\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{p-p}\\ =\\ 10V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.969438em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VRMS\u200b = 5(2)\u200bV, Vme\u02cadio\u200b= \u03c010\u200b e Vp\u2212p \u200b= 0V","id":6896998,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{RMS}\\ =\\ 5\\sqrt{\\left(2\\right)}V,\\ V_{m\u00e9dio}=\\ \\frac{10}{\\pi}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord mtight\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{p-p\\ }=\\ 0V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.969438em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VRMS\u200b = 25(2)\u200b\u200bV, Vme\u02cadio \u200b e Vp\u2212p\u200b = 10V","id":6896999,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{RMS}\\ =\\ \\frac{5\\sqrt{\\left(2\\right)}}{2}V,\\ V_{m\u00e9dio\\ }\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.6746em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.3296em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.60376em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.03691em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.42857em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 1.19em;\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.00891em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.54286em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.5428571428571431em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.419661em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord mtight\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{p-p}\\ =\\ 10V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.969438em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VRMS\u200b=5(2)\u200bV, Vme\u02cadio\u200b e Vp\u2212p\u200b = 0V","id":6897000,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{RMS}=5\\sqrt{\\left(2\\right)}V,\\ V_{m\u00e9dio}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord mtight\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{p-p}\\ =\\ 0V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.969438em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VRMS\u200b = 5(2)\u200bV,Vme\u02cadio\u200b=0V e Vp\u2212p\u200b = 10V","id":6897001,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{RMS}\\ =\\ 5\\sqrt{\\left(2\\right)}V,V_{m\u00e9dio}=0V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.69444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.19444em;\"><span class=\"mord mtight\">\u02ca<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"V_{p-p}\\ =\\ 10V\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.969438em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito abaixo.Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente o tipo de circuito acima apresentado e a tens\u00e3o indicada no volt\u00edmetro V, respectiva mente.","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802518,"hashId":"9d259a91472e17ab90b967a1e03e8adf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59440\/questao\/1802518-20210716195606000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica corretamente o tipo de circuito acima apresentado e a tens\u00e3o indicada no volt\u00edmetro V, respectiva mente.<\/p>","resposta":6897091,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subtrator e 50mV.","id":6897087,"corpo":"<p>Subtrator e 50mV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Push-pull e 1100mV.","id":6897088,"corpo":"<p>Push-pull e 1100mV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somadore 1100mV.","id":6897089,"corpo":"<p>Somadore 1100mV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtro e 50mV.","id":6897090,"corpo":"<p>Filtro e 50mV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somador e 550mV.","id":6897091,"corpo":"<p>Somador e 550mV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sargento Aifa possui em sua resid\u00eancia um chuveiro el\u00e9trico que consome, segundo seu manual, uma pot\u00eancia de 5kW. Sabe-se que o Sargento Alfa demora 30 minutos no banho e sua esposa, 1 hora, ambos utilizando o chuveiro 2 vezes ao dia, 7 dias por semana. Qual o consumo de energia em quilo-watts-hora na resid\u00eancia do Sargento Alfa ao finai de um m\u00eas de 30 dias?","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802534,"hashId":"20a4f8437078e7cccdddc713af3fa74d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sargento Aifa possui em sua resid\u00eancia um chuveiro el\u00e9trico que consome, segundo seu manual, uma pot\u00eancia de 5kW. Sabe-se que o Sargento Alfa demora 30 minutos no banho e sua esposa, 1 hora, ambos utilizando o chuveiro 2 vezes ao dia, 7 dias por semana. Qual o consumo de energia em quilo-watts-hora na resid\u00eancia do Sargento Alfa ao finai de um m\u00eas de 30 dias?<\/p>","resposta":6897170,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18,8kWh.","id":6897167,"corpo":"<p>18,8kWh.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"225kWh.","id":6897168,"corpo":"<p>225kWh.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,4kWh.","id":6897169,"corpo":"<p>9,4kWh.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450kWh,","id":6897170,"corpo":"<p>450kWh,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150kWh.","id":6897171,"corpo":"<p>150kWh.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito abaixo.Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito acima, qual a tens\u00e3o indicada no volt\u00edmetro V?","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802538,"hashId":"c95d19f7482d59e5ca659599055354f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59440\/questao\/1802538-20210716200215000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito acima, qual a tens\u00e3o indicada no volt\u00edmetro V?<\/p>","resposta":6897189,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1V","id":6897187,"corpo":"<p>1V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10V","id":6897188,"corpo":"<p>10V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,2V","id":6897189,"corpo":"<p>2,2V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,8V","id":6897190,"corpo":"<p>6,8V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,8V","id":6897191,"corpo":"<p>7,8V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No transformador, se a tens\u00e3o da rede for 115V rms e a rela\u00e7\u00e3o de espiras 5:1, significa que a tens\u00e3o rms no secund\u00e1rio \u00e9","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802541,"hashId":"ee1ac95782b5b94234a8e970f3a5563c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No transformador, se a tens\u00e3o da rede for 115V rms e a rela\u00e7\u00e3o de espiras 5:1, significa que a tens\u00e3o rms no secund\u00e1rio \u00e9<\/p>","resposta":6897203,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15V","id":6897202,"corpo":"<p>15V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23V","id":6897203,"corpo":"<p>23V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30V","id":6897204,"corpo":"<p>30V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35V","id":6897205,"corpo":"<p>35V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40V","id":6897206,"corpo":"<p>40V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito RC abaixo.Para o circuito RC acima, calcule a imped\u00e2ncia Z e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802554,"hashId":"5a45afe86d7d367f09c0bbb18cf75912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito RC abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59440\/questao\/1802554-20210716200859000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o circuito RC acima, calcule a imped\u00e2ncia Z e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6897268,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3 \u03c0\u03a9","id":6897267,"corpo":"<p>1\/3 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45\u200b\u200b\u03a9 ","id":6897268,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{5}{4}}\u03a9\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.604946em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.23505em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.19505em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.604946em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u03a9","id":6897269,"corpo":"<p>1<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/\u03c0\u03a9 ","id":6897270,"corpo":"<p>1\/<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u03c05\u200b\u200b\u03a9 ","id":6897271,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{5}{3\\pi}}\u03a9\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.604946em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.23505em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.19505em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.604946em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\u03a9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Converta o n\u00famero bin\u00e1rio 111012 para o sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802567,"hashId":"3a5c0f5b9566a9b5237ab470c3955254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Converta o n\u00famero bin\u00e1rio 11101<sub>2<\/sub> para o sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6897333,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3010","id":6897332,"corpo":"<p>30<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2910","id":6897333,"corpo":"<p>29<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2710","id":6897334,"corpo":"<p>27<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2810","id":6897335,"corpo":"<p>28<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2610","id":6897336,"corpo":"<p>26<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo.Na figura acima, qual dever\u00e1 ser o valor de R para se obter uma corrente do diodo de Sil\u00edcio de 5,9 mA? Dado; Tens\u00e3o de limiar do Sil\u00edcio (Vd): 0,7 V.","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802582,"hashId":"5ea4555b711e50a5dbbd461c1bef8e93","enunciado":"<p>Observe a figura abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59440\/questao\/1802582-20210716201746000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura acima, qual dever\u00e1 ser o valor de R para se obter uma corrente do diodo de Sil\u00edcio de 5,9 mA? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado; Tens\u00e3o de limiar do Sil\u00edcio (Vd): 0,7 V.<\/p>","resposta":6897408,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 K\u03a9","id":6897407,"corpo":"<p>1 K<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 K\u03a9","id":6897408,"corpo":"<p>2 K<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,2 K\u03a9","id":6897409,"corpo":"<p>2,2 K<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 K\u03a9","id":6897410,"corpo":"<p>1,5 K<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,4 K\u03a9","id":6897411,"corpo":"<p>2,4 K<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito RLC do diagrama abaixo.Dado o circuito RLC do diagrama acima, determine a corrente medida pelo amper\u00edmetro A, considerando o circuito alimentado por uma bateria de 5V e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":59440,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica","id":23346},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-eletronica-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802611,"hashId":"40d5c1cccd27f20bc5d869089906adae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito RLC do diagrama abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59440\/questao\/1802611-20210716202754000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado o circuito RLC do diagrama acima, determine a corrente medida pelo amper\u00edmetro A, considerando o circuito alimentado por uma bateria de 5V e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6897546,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0mA","id":6897544,"corpo":"<p>0mA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100mA","id":6897545,"corpo":"<p>100mA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50mA","id":6897546,"corpo":"<p>50mA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1A","id":6897547,"corpo":"<p>1A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25mA","id":6897548,"corpo":"<p>25mA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias pessoas acreditam em coisas que n\u00e3o necessariamente sejam verdadeiras. Observamos nos discursos das pessoas que n\u00e3o conhecem os surdos e as l\u00ednguas de sinais que h\u00e1 uma s\u00e9rie de cren\u00e7as que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade. As pessoas pensam essas coisas sobre as l\u00ednguas de sinais, porque por muitos anos houve ideias a respeito que foram disseminadas por quest\u00f5es filos\u00f3ficas, religiosas, pol\u00edticas e econ\u00f4micas. Talvez voc\u00ea mesmo pense que essas coisas sejam verdadeiras. N\u00e3o se sinta culpado, pois isso \u00e9 fruto do desconhecimento. Apesar do impacto dessas concep\u00e7\u00f5es, as pesquisas avan\u00e7aram muito e nos mostraram que tais concep\u00e7\u00f5es s\u00e3o equivocadas. Um Mito: \u201cHaveria uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais usada por todas as pessoas surdas\u201d.Com base neste Mito, assinale a assertiva que corresponde a evid\u00eancias que contribuem para desmistificar ideias equivocadas acerca do surdo e da l\u00edngua de sinais, segundo Quadros e Karnopp (2004:31-37):","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1798722,"hashId":"89e4632b7953ceae3be589134e0c33c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias pessoas acreditam em coisas que n\u00e3o necessariamente sejam verdadeiras. Observamos nos discursos das pessoas que n\u00e3o conhecem os surdos e as l\u00ednguas de sinais que h\u00e1 uma s\u00e9rie de cren\u00e7as que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade. As pessoas pensam essas coisas sobre as l\u00ednguas de sinais, porque por muitos anos houve ideias a respeito que foram disseminadas por quest\u00f5es filos\u00f3ficas, religiosas, pol\u00edticas e econ\u00f4micas. Talvez voc\u00ea mesmo pense que essas coisas sejam verdadeiras. N\u00e3o se sinta culpado, pois isso \u00e9 fruto do desconhecimento. Apesar do impacto dessas concep\u00e7\u00f5es, as pesquisas avan\u00e7aram muito e nos mostraram que tais concep\u00e7\u00f5es s\u00e3o equivocadas. Um Mito: \u201cHaveria uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais usada por todas as pessoas surdas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base neste Mito, assinale a assertiva que corresponde a evid\u00eancias que contribuem para desmistificar ideias equivocadas acerca do surdo e da l\u00edngua de sinais, segundo Quadros e Karnopp (2004:31-37):<\/p>","resposta":6879466,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas gestuais, ent\u00e3o elas s\u00e3o universais. Isto \u00e9 uma fal\u00e1cia, pois as v\u00e1rias l\u00ednguas de sinais que j\u00e1 foram estudadas s\u00e3o diferentes umas das outras. Assim como as l\u00ednguas faladas, temos l\u00ednguas de sinais que pertencem a troncos diferentes. Temos pelo menos dois troncos identificados, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa. Provavelmente, nossa l\u00edngua de sinais pertence ao tronco das l\u00ednguas de sinais que se originaram na l\u00edngua de sinais francesa.","id":6879466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas gestuais, ent\u00e3o elas s\u00e3o universais. Isto \u00e9 uma fal\u00e1cia, pois as v\u00e1rias l\u00ednguas de sinais que j\u00e1 foram estudadas s\u00e3o diferentes umas das outras. Assim como as l\u00ednguas faladas, temos l\u00ednguas de sinais que pertencem a troncos diferentes. Temos pelo menos dois  troncos identificados, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa. Provavelmente, nossa l\u00edngua de sinais pertence ao tronco das l\u00ednguas de sinais que se originaram na l\u00edngua de sinais francesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas gestuais, ent\u00e3o elas s\u00e3o universais. Uma vez que se originam de m\u00edmicas. Elas pertencem a troncos diferentes, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa.","id":6879467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas gestuais, ent\u00e3o elas s\u00e3o universais. Uma vez que se originam de m\u00edmicas. Elas pertencem a troncos diferentes, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o universais. Isto \u00e9 um fato, independentemente de serem estudadas s\u00e3o diferentes umas das outras. Assim como as l\u00ednguas faladas, temos l\u00ednguas de sinais que pertencem a troncos diferentes. Provavelmente, nossa l\u00edngua de sinais pertence ao tronco das l\u00ednguas de sinais que se originaram na l\u00edngua de sinais francesa.","id":6879468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o universais. Isto \u00e9 um fato, independentemente de serem estudadas s\u00e3o diferentes umas das outras. Assim como as l\u00ednguas faladas, temos l\u00ednguas de sinais que pertencem a troncos diferentes. Provavelmente, nossa l\u00edngua de sinais pertence ao tronco das l\u00ednguas de sinais que se originaram na l\u00edngua de sinais francesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se as l\u00ednguas de sinais forem consideradas gestuais, elas passam para o status de l\u00ednguas universais. Assim como as l\u00ednguas faladas, temos l\u00ednguas de sinais que pertencem a troncos diferentes. Temos pelo menos dois troncos identificados, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa.","id":6879469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as l\u00ednguas de sinais forem consideradas gestuais, elas passam para o status de l\u00ednguas universais. Assim como as l\u00ednguas faladas, temos l\u00ednguas de sinais que pertencem a troncos diferentes. Temos pelo menos dois troncos identificados, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas m\u00edmicas, ent\u00e3o elas s\u00e3o universais. Isto \u00e9 uma fal\u00e1cia, pois as v\u00e1rias l\u00ednguas de sinais que j\u00e1 foram estudadas s\u00e3o iguais e pertencem a troncos id\u00eanticos. Temos pelo menos dois troncos identificados, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa. Provavelmente, nossa l\u00edngua de sinais pertence ao tronco das l\u00ednguas de sinais que se originaram na l\u00edngua de sinais francesa.","id":6879470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas m\u00edmicas, ent\u00e3o elas s\u00e3o universais. Isto \u00e9 uma fal\u00e1cia, pois as v\u00e1rias l\u00ednguas de sinais que j\u00e1 foram estudadas s\u00e3o iguais e pertencem a troncos id\u00eanticos. Temos pelo menos dois troncos identificados, as l\u00ednguas de origem francesa e as l\u00ednguas de origem inglesa. Provavelmente, nossa l\u00edngua de sinais pertence ao tronco das l\u00ednguas de sinais que se originaram na l\u00edngua de sinais francesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as fun\u00e7\u00f5es dos cat\u00e1logos on-line, segundo a IFLA, em sua publica\u00e7\u00e3o Guidelines for on-line public access catalogue Online Public Acess Catalog - OPAC (2005), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":59745,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1798741,"hashId":"724150a9f9e1726a555fe3608bcd5d17","enunciado":"<p>Dentre as fun\u00e7\u00f5es dos cat\u00e1logos on-line, segundo a IFLA, em sua publica\u00e7\u00e3o <em>Guidelines for on-line public access catalogue Online Public Acess Catalog<\/em> - OPAC (2005), assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6879563,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontrar registros resultantes da pesquisa realizada na base de dados que corresponda \u00e0 estrat\u00e9gia de busca elaborada pelo usu\u00e1rio.","id":6879561,"corpo":"<p>Encontrar registros resultantes da pesquisa realizada na base de dados que corresponda \u00e0 estrat\u00e9gia de busca elaborada pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obter acesso ao registro descrito por meio eletr\u00f4nico, impresso, por acesso remoto ou na pr\u00f3pria cole\u00e7\u00e3o da biblioteca e, ainda, pelo servi\u00e7o de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.","id":6879562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obter acesso ao registro descrito por meio eletr\u00f4nico, impresso, por acesso remoto ou na pr\u00f3pria cole\u00e7\u00e3o da biblioteca e, ainda, pelo servi\u00e7o de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de um sistema manual por um sistema informatizado.","id":6879563,"corpo":"<p>Substitui\u00e7\u00e3o de um sistema manual por um sistema informatizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar que o registro encontrado corresponda ao documento descrito na base de dados.","id":6879564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar que o registro encontrado corresponda ao documento descrito na base de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Selecionar um registro que \u00e9 apropriado \u00e0 necessidade do usu\u00e1rio.","id":6879565,"corpo":"<p>Selecionar um registro que \u00e9 apropriado \u00e0 necessidade do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor Brailista","id":23373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Braille, analise as afirmativas a seguir.I. A Comiss\u00e3o Brasileira do Braille publicou, em 1993, a Estenografia Braille da L\u00edngua Portuguesa com 221 abreviaturas e 163 significados.II. A Estenografia Braille para a L\u00edngua Portuguesa est\u00e1 dividida em abreviaturas estenografadas, abreviaturas e estenografia. III. O Sistema Braille Grau 2 \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o em que certos sinais Braille adquirem determinados valores abreviativos, segundo crit\u00e9rios e normas estabelecidos.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":59568,"cargo":{"descricao":"Professor Brailista","id":23373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-brailista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor Brailista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1796264,"hashId":"8867d290606692cc897bd4c50b5480a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Braille, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Comiss\u00e3o Brasileira do Braille publicou, em 1993, a Estenografia Braille da L\u00edngua Portuguesa com 221 abreviaturas e 163 significados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Estenografia Braille para a L\u00edngua Portuguesa est\u00e1 dividida em abreviaturas<em> estenografadas, abreviaturas e estenografia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Sistema Braille Grau 2 \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o em que certos sinais Braille adquirem determinados valores abreviativos, segundo crit\u00e9rios e normas estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6867636,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6867633,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6867634,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6867635,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6867636,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6867637,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor Brailista","id":23373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os per\u00edodos apresentados a seguir aos respectivos acontecimentos.1. 1854 a 19422. 1942 a 19633. 1963 a 1995( ) Padroniza\u00e7\u00e3o do Braille integral (grau 1) e a ado\u00e7\u00e3o, no Brasil, de s\u00edmbolos do c\u00f3digo de abreviaturas usados em Portugal.( ) Sistema Braille adotado no Imperial Instituto dos Meninos Cegos (hoje Instituto Benjamin Constant).( ) O Alfabeto Braille de origem francesa \u00e9 adaptado \u00e0s novas necessidades de nossa l\u00edngua, especialmente para a representa\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos indicativos de acentos diferenciais.Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":59568,"cargo":{"descricao":"Professor Brailista","id":23373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-brailista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor Brailista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1796276,"hashId":"738a38b38392212939492a4e2b618238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os per\u00edodos apresentados a seguir aos respectivos acontecimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. 1854 a 1942<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. 1942 a 1963<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. 1963 a 1995<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Padroniza\u00e7\u00e3o do Braille integral (grau 1) e a ado\u00e7\u00e3o, no Brasil, de s\u00edmbolos do c\u00f3digo de abreviaturas usados em Portugal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sistema Braille adotado no Imperial Instituto dos Meninos Cegos (hoje Instituto Benjamin Constant).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Alfabeto Braille de origem francesa \u00e9 adaptado \u00e0s novas necessidades de nossa l\u00edngua, especialmente para a representa\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos indicativos de acentos diferenciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":6867696,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":6867693,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":6867694,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":6867695,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":6867696,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2..","id":6867697,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2..<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor Brailista","id":23373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os pontos dos sinais no contexto inform\u00e1tico Braille aos seus respectivos significados. 1. Pontos (5 23) 2. Pontos (56) 3. Pontos (5 2) 4. Pontos (146) ( ) sinal delimitador em contexto matem\u00e1tico ( ) sinal restituidor ( ) sinal delimitador ( ) sinal de branco Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo","provas":[{"id":59568,"cargo":{"descricao":"Professor Brailista","id":23373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-brailista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor Brailista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1796279,"hashId":"f1f91ad98e90617fa93a8cd259d4a36f","enunciado":"<p>Relacione os pontos dos sinais no contexto inform\u00e1tico Braille aos seus respectivos significados. <\/p><p><br><\/p><p>1. Pontos (5 23) <\/p><p>2. Pontos (56) <\/p><p>3. Pontos (5 2) <\/p><p>4. Pontos (146) <\/p><p><br><\/p><p>( ) sinal delimitador em contexto matem\u00e1tico <\/p><p>( ) sinal restituidor <\/p><p>( ) sinal delimitador <\/p><p>( ) sinal de branco <\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo<\/p>","resposta":6867709,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":6867708,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. ","id":6867709,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":6867710,"corpo":"<p> 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1. ","id":6867711,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.","id":6867712,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor Brailista","id":23373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir.O intervalo fechado [x,y] est\u00e1 contido no conjunto dos n\u00fameros naturais.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os pontos que representam corretamente as palavras em negrito do fragmento acima.","provas":[{"id":59568,"cargo":{"descricao":"Professor Brailista","id":23373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-brailista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor Brailista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1796326,"hashId":"c83506b9264282ec74059d52e82602c5","enunciado":"<p>Leia o fragmento a seguir.<\/p><p>O intervalo fechado <strong>[x,y] est\u00e1 contido<\/strong> no <strong>conjunto dos n\u00fameros naturais.<\/strong><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os pontos que representam corretamente as palavras em negrito do fragmento acima.<\/p>","resposta":6867946,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(12356 1346 2 13456 23456) \u2013 (126 2) \u2013 (456 1345).","id":6867943,"corpo":"<p>(12356 1346 2 13456 23456) \u2013 (126 2) \u2013 (456 1345).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(126 1436 2 13456 345) \u2013 (6 345) \u2013 (456 1356).","id":6867944,"corpo":"<p>(126 1436 2 13456 345) \u2013 (6 345) \u2013 (456 1356).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(12356 13456 2 1346 23456) \u2013 ( 6 345) \u2013 (456 1345).","id":6867945,"corpo":"<p>(12356 13456 2 1346 23456) \u2013 ( 6 345) \u2013 (456 1345).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(12356 1346 2 13456 23456) \u2013 (126 3) \u2013 (456 1345).","id":6867946,"corpo":"<p>(12356 1346 2 13456 23456) \u2013 (126 3) \u2013 (456 1345).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(23456 1346 2 13456 12356) \u2013 (126 3) \u2013 (456 1356).","id":6867947,"corpo":"<p>(23456 1346 2 13456 12356) \u2013 (126 3) \u2013 (456 1356).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor Brailista","id":23373}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam express\u00f5es matem\u00e1ticas que utilizam par\u00eanteses auxiliares na transcri\u00e7\u00e3o para o Sistema Braille, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":59568,"cargo":{"descricao":"Professor Brailista","id":23373},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-brailista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor Brailista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":137,"descricao":"Braile"}],"id":1796338,"hashId":"d45316674e51092440819d90d3df6b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam express\u00f5es matem\u00e1ticas que utilizam par\u00eanteses auxiliares na transcri\u00e7\u00e3o para o Sistema Braille,<em><u> <\/u><\/em><strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong><em><u>.<\/u><\/em> Assinale-a.<\/p>","resposta":6868003,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x elevado ao quadrado mais y elevado ao cubo.","id":6868003,"corpo":"<p>x elevado ao quadrado mais y elevado ao cubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro elevado a soma de x mais y.","id":6868004,"corpo":"<p>Quatro elevado a soma de x mais y.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois vezes y mais sete dividido por y mais sete.","id":6868005,"corpo":"<p>Dois vezes y mais sete dividido por y mais sete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raiz c\u00fabica de seis vezes y menos quatro vezes x.","id":6868006,"corpo":"<p>Raiz c\u00fabica de seis vezes y menos quatro vezes x.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"y elevado a subtra\u00e7\u00e3o de dois vezes y menos um.","id":6868007,"corpo":"<p>y elevado a subtra\u00e7\u00e3o de dois vezes y menos um.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta dois voc\u00e1bulos extra\u00eddos do texto acentuados pela mesma raz\u00e3o.","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796381,"hashId":"232b9a89acb11912a19657b40861c7cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta dois voc\u00e1bulos extra\u00eddos do texto acentuados pela mesma raz\u00e3o.<\/p>","resposta":6868220,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cconte\u00fado\u201d (linha 11) e \u201cdif\u00edcil\u201d (linha 28)","id":6868217,"corpo":"<p>\u201cconte\u00fado\u201d (linha 11) e \u201cdif\u00edcil\u201d (linha 28)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cf\u00e1cil\u201d (linha 26) e \u201csum\u00e1rios\u201d (linha 41)","id":6868218,"corpo":"<p>\u201cf\u00e1cil\u201d (linha 26) e \u201csum\u00e1rios\u201d (linha 41)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cci\u00eancia\u201d (linha 18) e \u201ccr\u00edtico\u201d (linha 24)","id":6868219,"corpo":"<p>\u201cci\u00eancia\u201d (linha 18) e \u201ccr\u00edtico\u201d (linha 24)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ctr\u00eas\u201d (linha 14) e \u201cj\u00e1\u201d (linha 27)","id":6868220,"corpo":"<p>\u201ctr\u00eas\u201d (linha 14) e \u201cj\u00e1\u201d (linha 27)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cv\u00ea-los\u201d (linha 4) e \u201ct\u00eam\u201d (linha 43)","id":6868221,"corpo":"<p>\u201cv\u00ea-los\u201d (linha 4) e \u201ct\u00eam\u201d (linha 43)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.Ci\u00eancia cognitiva na sala de aula1 A maioria dos professores concordaria que \u00e9importante que os alunos se lembrem do que leem. Masuma das coisas mais comuns em escolas e faculdades \u00e94 v\u00ea-los debru\u00e7ados sobre livros, marca-textos na m\u00e3o,destacando passagens pertinentes \u2013 que geralmenteacabam incluindo a maior parte da p\u00e1gina. No final do7 semestre, eles se preparam para as provas, voltando aoslivros e relendo os blocos amarelos do texto.Pesquisas mostraram que destacar e reler textos10 est\u00e3o entre as maneiras menos eficazes de os alunos selembrarem do conte\u00fado que leram. Uma t\u00e9cnica muitomelhor \u00e9 fazer uma din\u00e2mica em grupo. Em um estudo,13 alunos que leram determinado texto uma vez e tentaramlembr\u00e1-lo em tr\u00eas ocasi\u00f5es tiveram notas 50% maiores nasprovas que alunos que leram um texto e depois o releram16 tr\u00eas vezes. E ainda assim muitos professores insistem emencorajar \u2013 ou pelo menos em n\u00e3o desencorajar \u2013 ast\u00e9cnicas que a ci\u00eancia provou ineficazes.19 Esse \u00e9 apenas um sintoma do fracasso geral deintegrar o conhecimento cient\u00edfico na escola. Muitas ideiascomuns sobre educa\u00e7\u00e3o desafiam princ\u00edpios de cogni\u00e7\u00e3o e22 aprendizagem. Um erro comum, por exemplo, \u00e9 pensar queo ensino de conte\u00fado \u00e9 menos importante que o dehabilidades de pensamento cr\u00edtico ou estrat\u00e9gias de25 resolu\u00e7\u00e3o de problemas.\u00c9 f\u00e1cil dizer que os professores devem se esfor\u00e7armais para acompanhar a ci\u00eancia, mas ensinar j\u00e1 \u00e9 uma28 profiss\u00e3o muito trabalhosa. E \u00e9 dif\u00edcil para um n\u00e3oespecialista separar pesquisas cient\u00edficas da avalanche defala\u00e7\u00e3o e pseudoci\u00eancia. Vendedores de panaceias caras e31 supostamente baseadas em pesquisas cient\u00edficas fazemlobby de produtos que podem ter validade cient\u00edfica, masainda n\u00e3o foram profundamente testados.35 Como os educadores devem saber quais pr\u00e1ticasadotar? Uma institui\u00e7\u00e3o que consulte pesquisas e as resumapoderia resolver o problema. A medicina fornece um37 precedente: m\u00e9dicos praticantes n\u00e3o t\u00eam tempo para semanter atualizados com as dezenas de milhares de artigosde pesquisa publicados anualmente, capaz de sugerir uma40 mudan\u00e7a de tratamento. Em vez disso, eles confiam emsum\u00e1rios respeit\u00e1veis de pesquisas, publicados todo ano,que concluem se as evid\u00eancias acumuladas apoiam43 mudan\u00e7as na pr\u00e1tica m\u00e9dica. Professores n\u00e3o t\u00eam nadasemelhante a essas revis\u00f5es competentes: eles est\u00e3o porconta pr\u00f3pria.46 Pode-se dizer que o trabalho de levar informa\u00e7\u00f5escient\u00edficas precisas sobre cogni\u00e7\u00e3o e aprendizagem aprofessores seja responsabilidade de faculdades de49 educa\u00e7\u00e3o, estados, distritos e organiza\u00e7\u00f5es profissionais deprofessores, mas essas institui\u00e7\u00f5es mostraram poucointeresse na fun\u00e7\u00e3o. Um conselho nacional de revis\u00e3o neutro52 seria a resposta mais simples e r\u00e1pida para um problemaque \u00e9 um grande obst\u00e1culo para a melhoria em muitasescolas.Daniel T. Willingham. Scientific American Brasil.","id":464678,"enunciado":"<p><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Ci\u00eancia cognitiva na sala de aula<\/strong><\/p><p>1 A maioria dos professores concordaria que \u00e9<\/p><p>importante que os alunos se lembrem do que leem. Mas<\/p><p>uma das coisas mais comuns em escolas e faculdades \u00e9<\/p><p>4 v\u00ea-los debru\u00e7ados sobre livros, marca-textos na m\u00e3o,<\/p><p>destacando passagens pertinentes \u2013 que geralmente<\/p><p>acabam incluindo a maior parte da p\u00e1gina. No final do<\/p><p>7 semestre, eles se preparam para as provas, voltando aos<\/p><p>livros e relendo os blocos amarelos do texto.<\/p><p>Pesquisas mostraram que destacar e reler textos<\/p><p>10 est\u00e3o entre as maneiras menos eficazes de os alunos se<\/p><p>lembrarem do conte\u00fado que leram. Uma t\u00e9cnica muito<\/p><p>melhor \u00e9 fazer uma din\u00e2mica em grupo. Em um estudo,<\/p><p>13 alunos que leram determinado texto uma vez e tentaram<\/p><p>lembr\u00e1-lo em tr\u00eas ocasi\u00f5es tiveram notas 50% maiores nas<\/p><p>provas que alunos que leram um texto e depois o releram<\/p><p>16 tr\u00eas vezes. E ainda assim muitos professores insistem em<\/p><p>encorajar \u2013 ou pelo menos em n\u00e3o desencorajar \u2013 as<\/p><p>t\u00e9cnicas que a ci\u00eancia provou ineficazes.<\/p><p>19 Esse \u00e9 apenas um sintoma do fracasso geral de<\/p><p>integrar o conhecimento cient\u00edfico na escola. Muitas ideias<\/p><p>comuns sobre educa\u00e7\u00e3o desafiam princ\u00edpios de cogni\u00e7\u00e3o e<\/p><p>22 aprendizagem. Um erro comum, por exemplo, \u00e9 pensar que<\/p><p>o ensino de conte\u00fado \u00e9 menos importante que o de<\/p><p>habilidades de pensamento cr\u00edtico ou estrat\u00e9gias de<\/p><p>25 resolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p><p>\u00c9 f\u00e1cil dizer que os professores devem se esfor\u00e7ar<\/p><p>mais para acompanhar a ci\u00eancia, mas ensinar j\u00e1 \u00e9 uma<\/p><p>28 profiss\u00e3o muito trabalhosa. E \u00e9 dif\u00edcil para um n\u00e3o<\/p><p>especialista separar pesquisas cient\u00edficas da avalanche de<\/p><p>fala\u00e7\u00e3o e pseudoci\u00eancia. Vendedores de panaceias caras e<\/p><p>31 supostamente baseadas em pesquisas cient\u00edficas fazem<\/p><p>lobby de produtos que podem ter validade cient\u00edfica, mas<\/p><p>ainda n\u00e3o foram profundamente testados.<\/p><p>35 Como os educadores devem saber quais pr\u00e1ticas<\/p><p>adotar? Uma institui\u00e7\u00e3o que consulte pesquisas e as resuma<\/p><p>poderia resolver o problema. A medicina fornece um<\/p><p>37 precedente: m\u00e9dicos praticantes n\u00e3o t\u00eam tempo para se<\/p><p>manter atualizados com as dezenas de milhares de artigos<\/p><p>de pesquisa publicados anualmente, capaz de sugerir uma<\/p><p>40 mudan\u00e7a de tratamento. Em vez disso, eles confiam em<\/p><p>sum\u00e1rios respeit\u00e1veis de pesquisas, publicados todo ano,<\/p><p>que concluem se as evid\u00eancias acumuladas apoiam<\/p><p>43 mudan\u00e7as na pr\u00e1tica m\u00e9dica. Professores n\u00e3o t\u00eam nada<\/p><p>semelhante a essas revis\u00f5es competentes: eles est\u00e3o por<\/p><p>conta pr\u00f3pria.<\/p><p>46 Pode-se dizer que o trabalho de levar informa\u00e7\u00f5es<\/p><p>cient\u00edficas precisas sobre cogni\u00e7\u00e3o e aprendizagem a<\/p><p>professores seja responsabilidade de faculdades de<\/p><p>49 educa\u00e7\u00e3o, estados, distritos e organiza\u00e7\u00f5es profissionais de<\/p><p>professores, mas essas institui\u00e7\u00f5es mostraram pouco<\/p><p>interesse na fun\u00e7\u00e3o. Um conselho nacional de revis\u00e3o neutro<\/p><p>52 seria a resposta mais simples e r\u00e1pida para um problema<\/p><p>que \u00e9 um grande obst\u00e1culo para a melhoria em muitas<\/p><p>escolas.<\/p><p>Daniel T. Willingham. Scientific American Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia no texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796383,"hashId":"51a277b5b206608e474104f94aeda6f0","enunciado":"<p>Acerca das rela\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia no texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6868227,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d (linha 47) \u00e9 exig\u00eancia sint\u00e1tica da forma verbal \u201clevar\u201d, em \u201clevar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas precisas sobre cogni\u00e7\u00e3o e aprendizagem a professores\u201d (linhas de 46 a 48).","id":6868227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d (linha 47) \u00e9 exig\u00eancia sint\u00e1tica da forma verbal \u201clevar\u201d, em \u201clevar informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas precisas sobre cogni\u00e7\u00e3o e aprendizagem a professores\u201d (linhas de 46 a 48).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d, em \u201cE \u00e9 dif\u00edcil para um n\u00e3o especialista separar pesquisas cient\u00edficas\u201d (linhas 28 e 29), que expressa uma ideia de finalidade, poderia ser corretamente substitu\u00edda por com o intuito de ou por a fim de.","id":6868228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d, em \u201cE \u00e9 dif\u00edcil para um n\u00e3o especialista separar pesquisas cient\u00edficas\u201d (linhas 28 e 29), que expressa uma ideia de finalidade, poderia ser corretamente substitu\u00edda por <strong>com o intuito de<\/strong> ou por <strong>a fim de.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo caso a preposi\u00e7\u00e3o presente em \u201cdo\u201d, em \u201cse lembrem do que leem\u201d (linha 2), fosse omitida.","id":6868229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo caso a preposi\u00e7\u00e3o presente em \u201cdo\u201d, em \u201cse lembrem do que leem\u201d (linha 2), fosse omitida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 21, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201csobre\u201d justifica-se pela reg\u00eancia de \u201ccomuns\u201d.","id":6868230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 21, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201csobre\u201d justifica-se pela reg\u00eancia de \u201ccomuns\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es de coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam preservadas se a preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d, em \u201ca resposta mais simples e r\u00e1pida para um problema\u201d (linha 52), fosse substitu\u00edda pela preposi\u00e7\u00e3o com.","id":6868231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es de coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seriam preservadas se a preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d, em \u201ca resposta mais simples e r\u00e1pida para um problema\u201d (linha 52), fosse substitu\u00edda pela preposi\u00e7\u00e3o <strong>com<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.Ci\u00eancia cognitiva na sala de aula1 A maioria dos professores concordaria que \u00e9importante que os alunos se lembrem do que leem. Masuma das coisas mais comuns em escolas e faculdades \u00e94 v\u00ea-los debru\u00e7ados sobre livros, marca-textos na m\u00e3o,destacando passagens pertinentes \u2013 que geralmenteacabam incluindo a maior parte da p\u00e1gina. No final do7 semestre, eles se preparam para as provas, voltando aoslivros e relendo os blocos amarelos do texto.Pesquisas mostraram que destacar e reler textos10 est\u00e3o entre as maneiras menos eficazes de os alunos selembrarem do conte\u00fado que leram. Uma t\u00e9cnica muitomelhor \u00e9 fazer uma din\u00e2mica em grupo. Em um estudo,13 alunos que leram determinado texto uma vez e tentaramlembr\u00e1-lo em tr\u00eas ocasi\u00f5es tiveram notas 50% maiores nasprovas que alunos que leram um texto e depois o releram16 tr\u00eas vezes. E ainda assim muitos professores insistem emencorajar \u2013 ou pelo menos em n\u00e3o desencorajar \u2013 ast\u00e9cnicas que a ci\u00eancia provou ineficazes.19 Esse \u00e9 apenas um sintoma do fracasso geral deintegrar o conhecimento cient\u00edfico na escola. Muitas ideiascomuns sobre educa\u00e7\u00e3o desafiam princ\u00edpios de cogni\u00e7\u00e3o e22 aprendizagem. Um erro comum, por exemplo, \u00e9 pensar queo ensino de conte\u00fado \u00e9 menos importante que o dehabilidades de pensamento cr\u00edtico ou estrat\u00e9gias de25 resolu\u00e7\u00e3o de problemas.\u00c9 f\u00e1cil dizer que os professores devem se esfor\u00e7armais para acompanhar a ci\u00eancia, mas ensinar j\u00e1 \u00e9 uma28 profiss\u00e3o muito trabalhosa. E \u00e9 dif\u00edcil para um n\u00e3oespecialista separar pesquisas cient\u00edficas da avalanche defala\u00e7\u00e3o e pseudoci\u00eancia. Vendedores de panaceias caras e31 supostamente baseadas em pesquisas cient\u00edficas fazemlobby de produtos que podem ter validade cient\u00edfica, masainda n\u00e3o foram profundamente testados.35 Como os educadores devem saber quais pr\u00e1ticasadotar? Uma institui\u00e7\u00e3o que consulte pesquisas e as resumapoderia resolver o problema. A medicina fornece um37 precedente: m\u00e9dicos praticantes n\u00e3o t\u00eam tempo para semanter atualizados com as dezenas de milhares de artigosde pesquisa publicados anualmente, capaz de sugerir uma40 mudan\u00e7a de tratamento. Em vez disso, eles confiam emsum\u00e1rios respeit\u00e1veis de pesquisas, publicados todo ano,que concluem se as evid\u00eancias acumuladas apoiam43 mudan\u00e7as na pr\u00e1tica m\u00e9dica. Professores n\u00e3o t\u00eam nadasemelhante a essas revis\u00f5es competentes: eles est\u00e3o porconta pr\u00f3pria.46 Pode-se dizer que o trabalho de levar informa\u00e7\u00f5escient\u00edficas precisas sobre cogni\u00e7\u00e3o e aprendizagem aprofessores seja responsabilidade de faculdades de49 educa\u00e7\u00e3o, estados, distritos e organiza\u00e7\u00f5es profissionais deprofessores, mas essas institui\u00e7\u00f5es mostraram poucointeresse na fun\u00e7\u00e3o. Um conselho nacional de revis\u00e3o neutro52 seria a resposta mais simples e r\u00e1pida para um problemaque \u00e9 um grande obst\u00e1culo para a melhoria em muitasescolas.Daniel T. Willingham. Scientific American Brasil.","id":464678,"enunciado":"<p><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Ci\u00eancia cognitiva na sala de aula<\/strong><\/p><p>1 A maioria dos professores concordaria que \u00e9<\/p><p>importante que os alunos se lembrem do que leem. Mas<\/p><p>uma das coisas mais comuns em escolas e faculdades \u00e9<\/p><p>4 v\u00ea-los debru\u00e7ados sobre livros, marca-textos na m\u00e3o,<\/p><p>destacando passagens pertinentes \u2013 que geralmente<\/p><p>acabam incluindo a maior parte da p\u00e1gina. No final do<\/p><p>7 semestre, eles se preparam para as provas, voltando aos<\/p><p>livros e relendo os blocos amarelos do texto.<\/p><p>Pesquisas mostraram que destacar e reler textos<\/p><p>10 est\u00e3o entre as maneiras menos eficazes de os alunos se<\/p><p>lembrarem do conte\u00fado que leram. Uma t\u00e9cnica muito<\/p><p>melhor \u00e9 fazer uma din\u00e2mica em grupo. Em um estudo,<\/p><p>13 alunos que leram determinado texto uma vez e tentaram<\/p><p>lembr\u00e1-lo em tr\u00eas ocasi\u00f5es tiveram notas 50% maiores nas<\/p><p>provas que alunos que leram um texto e depois o releram<\/p><p>16 tr\u00eas vezes. E ainda assim muitos professores insistem em<\/p><p>encorajar \u2013 ou pelo menos em n\u00e3o desencorajar \u2013 as<\/p><p>t\u00e9cnicas que a ci\u00eancia provou ineficazes.<\/p><p>19 Esse \u00e9 apenas um sintoma do fracasso geral de<\/p><p>integrar o conhecimento cient\u00edfico na escola. Muitas ideias<\/p><p>comuns sobre educa\u00e7\u00e3o desafiam princ\u00edpios de cogni\u00e7\u00e3o e<\/p><p>22 aprendizagem. Um erro comum, por exemplo, \u00e9 pensar que<\/p><p>o ensino de conte\u00fado \u00e9 menos importante que o de<\/p><p>habilidades de pensamento cr\u00edtico ou estrat\u00e9gias de<\/p><p>25 resolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p><p>\u00c9 f\u00e1cil dizer que os professores devem se esfor\u00e7ar<\/p><p>mais para acompanhar a ci\u00eancia, mas ensinar j\u00e1 \u00e9 uma<\/p><p>28 profiss\u00e3o muito trabalhosa. E \u00e9 dif\u00edcil para um n\u00e3o<\/p><p>especialista separar pesquisas cient\u00edficas da avalanche de<\/p><p>fala\u00e7\u00e3o e pseudoci\u00eancia. Vendedores de panaceias caras e<\/p><p>31 supostamente baseadas em pesquisas cient\u00edficas fazem<\/p><p>lobby de produtos que podem ter validade cient\u00edfica, mas<\/p><p>ainda n\u00e3o foram profundamente testados.<\/p><p>35 Como os educadores devem saber quais pr\u00e1ticas<\/p><p>adotar? Uma institui\u00e7\u00e3o que consulte pesquisas e as resuma<\/p><p>poderia resolver o problema. A medicina fornece um<\/p><p>37 precedente: m\u00e9dicos praticantes n\u00e3o t\u00eam tempo para se<\/p><p>manter atualizados com as dezenas de milhares de artigos<\/p><p>de pesquisa publicados anualmente, capaz de sugerir uma<\/p><p>40 mudan\u00e7a de tratamento. Em vez disso, eles confiam em<\/p><p>sum\u00e1rios respeit\u00e1veis de pesquisas, publicados todo ano,<\/p><p>que concluem se as evid\u00eancias acumuladas apoiam<\/p><p>43 mudan\u00e7as na pr\u00e1tica m\u00e9dica. Professores n\u00e3o t\u00eam nada<\/p><p>semelhante a essas revis\u00f5es competentes: eles est\u00e3o por<\/p><p>conta pr\u00f3pria.<\/p><p>46 Pode-se dizer que o trabalho de levar informa\u00e7\u00f5es<\/p><p>cient\u00edficas precisas sobre cogni\u00e7\u00e3o e aprendizagem a<\/p><p>professores seja responsabilidade de faculdades de<\/p><p>49 educa\u00e7\u00e3o, estados, distritos e organiza\u00e7\u00f5es profissionais de<\/p><p>professores, mas essas institui\u00e7\u00f5es mostraram pouco<\/p><p>interesse na fun\u00e7\u00e3o. Um conselho nacional de revis\u00e3o neutro<\/p><p>52 seria a resposta mais simples e r\u00e1pida para um problema<\/p><p>que \u00e9 um grande obst\u00e1culo para a melhoria em muitas<\/p><p>escolas.<\/p><p>Daniel T. Willingham. Scientific American Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a Administra\u00e7\u00e3o pune infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas por particulares, como, por exemplo, quando h\u00e1 descumprimento de um contrato administrativo assinado com o Poder P\u00fablico, tem-se a aplica\u00e7\u00e3o do poder","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:48:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796392,"hashId":"ff0bd8b4046e20869c563ce9029652c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a Administra\u00e7\u00e3o pune infra\u00e7\u00f5es administrativas cometidas por particulares, como, por exemplo, quando h\u00e1 descumprimento de um contrato administrativo assinado com o Poder P\u00fablico, tem-se a aplica\u00e7\u00e3o do poder<\/p>","resposta":6868271,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar.","id":6868271,"corpo":"<p>disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":6868272,"corpo":"<p>hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6868273,"corpo":"<p>da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normativo.","id":6868274,"corpo":"<p>normativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":6868275,"corpo":"<p>de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1796392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese de controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:48:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796394,"hashId":"f112110abb86297fe21aedc444bb91fe","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese de controle externo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":6868282,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar (PAD) prevista na Lei n.\u00ba 8.112\/1990","id":6868281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar (PAD) prevista na Lei n.\u00ba 8.112\/1990<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle exercido pelos tribunais de contas sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos","id":6868282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle exercido pelos tribunais de contas sobre as fun\u00e7\u00f5es administrativas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle que as chefias exercem sobre os atos de seus subordinados dentro de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico","id":6868283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle que as chefias exercem sobre os atos de seus subordinados dentro de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle que a Secretaria de Sa\u00fade do estado do Amap\u00e1 exerce sobre os v\u00e1rios departamentos administrativos que o comp\u00f5em","id":6868284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle que a Secretaria de Sa\u00fade do estado do Amap\u00e1 exerce sobre os v\u00e1rios departamentos administrativos que o comp\u00f5em<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder-dever de autotutela da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":6868285,"corpo":"<p>poder-dever de autotutela da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos e , localizados na barra de ferramentas do Microsoft Word, s\u00e3o utilizados, respectivamente, para","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796399,"hashId":"34ddc41ce6ad56a72f60683e403754e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/questao\/1796399-20210714080402000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/questao\/1796399-20210714080402000000-1.png\">, localizados na barra de ferramentas do Microsoft Word, s\u00e3o utilizados, respectivamente, para<\/p>","resposta":6868308,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copiar e limpar a formata\u00e7\u00e3o.","id":6868306,"corpo":"<p>copiar e limpar a formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limpar a formata\u00e7\u00e3o e desenhar uma linha no meio do texto.","id":6868307,"corpo":"<p>limpar a formata\u00e7\u00e3o e desenhar uma linha no meio do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"copiar a formata\u00e7\u00e3o e real\u00e7ar o texto.","id":6868308,"corpo":"<p>copiar a formata\u00e7\u00e3o e real\u00e7ar o texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limpar a formata\u00e7\u00e3o e adicionar uma borda em volta do texto.","id":6868309,"corpo":"<p>limpar a formata\u00e7\u00e3o e adicionar uma borda em volta do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limpar a cor de fundo e sublinhar o texto.","id":6868310,"corpo":"<p>limpar a cor de fundo e sublinhar o texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a do cadeado fechado \u00e0 direita da barra de endere\u00e7os do Internet Explorer indica que","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":59677,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796405,"hashId":"49117d66e33c3fd8233823c18db878d4","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59676\/questao\/1796405-20210714081007000000-0.png\"><\/p><p>A presen\u00e7a do cadeado fechado \u00e0 direita da barra de endere\u00e7os do Internet Explorer indica que<\/p>","resposta":6868336,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Internet Explorer encontrou um problema com o certificado de seguran\u00e7a do site.","id":6868334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Internet Explorer encontrou um problema com o certificado de seguran\u00e7a do <em>site<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Internet Explorer bloqueou o acesso \u00e0 p\u00e1gina.","id":6868335,"corpo":"<p>o Internet Explorer bloqueou o acesso \u00e0 p\u00e1gina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es transmitidas entre o Internet Explorer e o site visitado s\u00e3o criptografadas.","id":6868336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as informa\u00e7\u00f5es transmitidas entre o Internet Explorer e o <em>site <\/em>visitado s\u00e3o criptografadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cookies foram bloqueados pelo Internet Explorer.","id":6868337,"corpo":"<p>os <em>cookies <\/em>foram bloqueados pelo Internet Explorer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a navega\u00e7\u00e3o InPrivate est\u00e1 ativada, permitindo a navega\u00e7\u00e3o sem deixar vest\u00edgios no Internet Explorer.","id":6868338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a navega\u00e7\u00e3o InPrivate est\u00e1 ativada, permitindo a navega\u00e7\u00e3o sem deixar vest\u00edgios no Internet Explorer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"nome_clean":"Barra de Endere\u00e7os","oab":false,"nome":"Barra de Endere\u00e7os","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420032,"slug":"informatica-barra-de-enderecos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta atividades diretamente relacionadas ao atendimento a usu\u00e1rios em bibliotecas.","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796419,"hashId":"f33cef539401dedeaa0ef027c4c38ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta atividades diretamente relacionadas ao atendimento a usu\u00e1rios em bibliotecas.<\/p>","resposta":6868396,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consulta a acervos e consulta a base de dados","id":6868396,"corpo":"<p>consulta a acervos e consulta a base de dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de material bibliogr\u00e1fico","id":6868397,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de material bibliogr\u00e1fico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudo de usu\u00e1rios e invent\u00e1rio bibliogr\u00e1fico","id":6868398,"corpo":"<p>estudo de usu\u00e1rios e invent\u00e1rio bibliogr\u00e1fico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o","id":6868399,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descarte de material bibliogr\u00e1fico","id":6868400,"corpo":"<p>descarte de material bibliogr\u00e1fico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 atividade de tratar a informa\u00e7\u00e3o e os documentos, assinale a alternativa que apresenta tarefa de responsabilidade do auxiliar de biblioteca.","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796431,"hashId":"77d1f2ef5e498f5e3341147ec59ecf41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 atividade de <strong>tratar a informa\u00e7\u00e3o e os documentos<\/strong>, assinale a alternativa que apresenta tarefa de responsabilidade do auxiliar de biblioteca.<\/p>","resposta":6868452,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cadastrar usu\u00e1rios","id":6868448,"corpo":"<p>cadastrar usu\u00e1rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxiliar na realiza\u00e7\u00e3o de teleconfer\u00eancias","id":6868449,"corpo":"<p>auxiliar na realiza\u00e7\u00e3o de teleconfer\u00eancias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizar a sinaliza\u00e7\u00e3o do ambiente","id":6868450,"corpo":"<p>organizar a sinaliza\u00e7\u00e3o do ambiente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoiar as a\u00e7\u00f5es da associa\u00e7\u00e3o dos amigos da biblioteca","id":6868451,"corpo":"<p>apoiar as a\u00e7\u00f5es da associa\u00e7\u00e3o dos amigos da biblioteca<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar da organiza\u00e7\u00e3o da hemeroteca","id":6868452,"corpo":"<p>participar da organiza\u00e7\u00e3o da hemeroteca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Profissionais de Biblioteca","oab":false,"nome":"Profissionais de Biblioteca","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417031,"slug":"biblioteconomia-profissionais-de-biblioteca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do setor de processamento t\u00e9cnico na organiza\u00e7\u00e3o de bibliotecas \u00e9","provas":[{"id":59676,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796443,"hashId":"d211c2e97beea764f1bd40921681d1a6","enunciado":"<p>O objetivo do setor de processamento t\u00e9cnico na organiza\u00e7\u00e3o de bibliotecas \u00e9<\/p>","resposta":6868504,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolher os documentos que far\u00e3o parte do acervo da biblioteca.","id":6868501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher os documentos que far\u00e3o parte do acervo da biblioteca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprar os materiais que compor\u00e3o o acervo da biblioteca.","id":6868502,"corpo":"<p>comprar os materiais que compor\u00e3o o acervo da biblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolher o material bibliogr\u00e1fico que ser\u00e1 destinado ao descarte ou interc\u00e2mbio entre bibliotecas.","id":6868503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher o material bibliogr\u00e1fico que ser\u00e1 destinado ao descarte ou interc\u00e2mbio entre bibliotecas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preparar o material bibliogr\u00e1fico que far\u00e1 parte do acervo da biblioteca por meio de sua classifica\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o.","id":6868504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar o material bibliogr\u00e1fico que far\u00e1 parte do acervo da biblioteca por meio de sua classifica\u00e7\u00e3o e cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atender ao usu\u00e1rio.","id":6868505,"corpo":"<p>atender ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Processos T\u00e9cnicos","oab":false,"nome":"Processos T\u00e9cnicos","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417023,"slug":"biblioteconomia-processos-tecnicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a refer\u00eancia aos servi\u00e7os especializados a pessoas com necessidades especiais, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":46461,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1413006,"hashId":"3beec04bc188bcf234f3573be17bd78b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a refer\u00eancia aos servi\u00e7os especializados a pessoas com necessidades especiais, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5205610,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a porta de entrada de aten\u00e7\u00e3o aos pacientes com necessidades especiais \u00e9 sempre o Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas(CEO).","id":5205606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a porta de entrada de aten\u00e7\u00e3o aos pacientes com necessidades especiais \u00e9 sempre o Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas(CEO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a refer\u00eancia ao tratamento odontol\u00f3gico especializado a pessoas com necessidades especiais diz respeito apenas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual, auditiva e f\u00edsica tempor\u00e1ria ou permanente.","id":5205607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a refer\u00eancia ao tratamento odontol\u00f3gico especializado a pessoas com necessidades especiais diz respeito apenas \u00e0s pessoas com defici\u00eancia visual, auditiva e f\u00edsica tempor\u00e1ria ou permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para a refer\u00eancia a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica com laudo, relat\u00f3rio do diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica geral (sist\u00eamica) do paciente.","id":5205608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 requisito b\u00e1sico para a refer\u00eancia a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica com laudo, relat\u00f3rio do diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica geral (sist\u00eamica) do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pacientes com limita\u00e7\u00f5es motoras, com defici\u00eancia visual, com defici\u00eancia auditiva ou de fala, gestantes, beb\u00eas, diab\u00e9ticos, cardiopatas, idosos, HIV positivos, pacientes com disfun\u00e7\u00e3o renal, defeitos cong\u00eanitos ambientais e transplantados, sem outras limita\u00e7\u00f5es, nunca dever\u00e3o ser atendidos nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":5205609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com limita\u00e7\u00f5es motoras, com defici\u00eancia visual, com defici\u00eancia auditiva ou de fala, gestantes, beb\u00eas, diab\u00e9ticos, cardiopatas, idosos, HIV positivos, pacientes com disfun\u00e7\u00e3o renal, defeitos cong\u00eanitos ambientais e transplantados, sem outras limita\u00e7\u00f5es, nunca dever\u00e3o ser atendidos nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda que existam alguns grupos com situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que representem necessidade de aten\u00e7\u00e3o especial, sempre que poss\u00edvel, estes devem ser atendidos nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":5205610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ainda que existam alguns grupos com situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas que representem necessidade de aten\u00e7\u00e3o especial, sempre que poss\u00edvel, estes devem ser atendidos nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/1413006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a t\u00e9cnica de imuno-histoqu\u00edmica. I \u2013 O anticorpo prim\u00e1rio deve ser espec\u00edfi co para o ant\u00edgeno que se busca identifi car. II \u2013 O clone do anticorpo prim\u00e1rio n\u00e3o faz diferen\u00e7a na an\u00e1lise e n\u00e3o precisa ser informado no laudo. III \u2013 Os sistemas de revela\u00e7\u00e3o baseados em pol\u00edmero costumam ter maior sensibilidade e costumam funcionar com menores concentra\u00e7\u00f5es de anticorpo prim\u00e1rio. IV \u2013 Existem diferentes tipos de recupera\u00e7\u00e3o antig\u00eanica: por exemplo, recupera\u00e7\u00e3o por calor \u00famido e recupera\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica. S\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917013,"hashId":"fc21b24536fcbb38e34ee515d66bdb67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a t\u00e9cnica de imuno-histoqu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O anticorpo prim\u00e1rio deve ser espec\u00edfi co para o ant\u00edgeno que se busca identifi car. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O clone do anticorpo prim\u00e1rio n\u00e3o faz diferen\u00e7a na an\u00e1lise e n\u00e3o precisa ser informado no laudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Os sistemas de revela\u00e7\u00e3o baseados em pol\u00edmero costumam ter maior sensibilidade e costumam funcionar com menores concentra\u00e7\u00f5es de anticorpo prim\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Existem diferentes tipos de recupera\u00e7\u00e3o antig\u00eanica: por exemplo, recupera\u00e7\u00e3o por calor \u00famido e recupera\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas <strong>APENAS<\/strong> as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7401385,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":7401381,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":7401382,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III e IV","id":7401383,"corpo":"<p> III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":7401384,"corpo":"<p>I, II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":7401385,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cortes histol\u00f3gicos do \u00edleo terminal de um paciente demonstram inflama\u00e7\u00e3o transmural, granulomatosa n\u00e3o caseosa e f\u00edstulas. As caracter\u00edsticas descritas acima indicam o seguinte diagn\u00f3stico:","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917040,"hashId":"0bd660fd693f11772f7321d4e1d20436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cortes histol\u00f3gicos do \u00edleo terminal de um paciente demonstram inflama\u00e7\u00e3o transmural, granulomatosa n\u00e3o caseosa e f\u00edstulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas descritas acima indicam o seguinte diagn\u00f3stico:<\/p>","resposta":7401515,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colite isqu\u00eamica","id":7401512,"corpo":"<p>colite isqu\u00eamica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ile\u00edte parasit\u00e1ria","id":7401513,"corpo":"<p>ile\u00edte parasit\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Whipple","id":7401514,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Whipple<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn","id":7401515,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Crohn<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tuberculose","id":7401516,"corpo":"<p>tuberculose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1917040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 68 anos com dispneia e tosse produtiva crescente nos \u00faltimos quatro meses. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax evidencia massa pleural direita envolvendo todo o lobo direito. \u00c0 microscopia, observam-se c\u00e9lulas fusiformes e cuboidais invadindo o tecido adiposo. Qual das atividades profissionais listadas abaixo foi, mais provavelmente, desenvolvida pelo paciente durante sua vida ativa?","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917046,"hashId":"6dadd6f197807ac21d50e04d156e2dac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 68 anos com dispneia e tosse produtiva crescente nos \u00faltimos quatro meses. A tomografia computadorizada de t\u00f3rax evidencia massa pleural direita envolvendo todo o lobo direito. \u00c0 microscopia, observam-se c\u00e9lulas fusiformes e cuboidais invadindo o tecido adiposo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das atividades profissionais listadas abaixo foi, mais provavelmente, desenvolvida pelo paciente durante sua vida ativa?<\/p>","resposta":7401542,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o de telhas de amianto","id":7401542,"corpo":"<p>Fabrica\u00e7\u00e3o de telhas de amianto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de avi\u00e1rios","id":7401543,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o de avi\u00e1rios<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Jateamento de areias","id":7401544,"corpo":"<p> Jateamento de areias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Marcenaria","id":7401545,"corpo":"<p>Marcenaria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atividade em minas de carv\u00e3o","id":7401546,"corpo":"<p>Atividade em minas de carv\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 2 anos de idade com aumento do volume do test\u00edculo esquerdo nos \u00faltimos quatro meses. Foi realizada orquiectomia. No exame histopatol\u00f3gico, observam-se len\u00e7\u00f3is de c\u00e9lulas e gl\u00e2ndulas bem formadas compostas de c\u00e9lulas cuboidais, algumas delas contendo gl\u00f3bulos hialinos. Microcistos e estruturas glomeruloides primitivas tamb\u00e9m s\u00e3o visualizadas. A descri\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica acima, associada aos dados cl\u00ednicos, \u00e9 caracter\u00edstica de qual diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917049,"hashId":"df307d90eb931911585a3e55aae96fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 2 anos de idade com aumento do volume do test\u00edculo esquerdo nos \u00faltimos quatro meses. Foi realizada orquiectomia. No exame histopatol\u00f3gico, observam-se len\u00e7\u00f3is de c\u00e9lulas e gl\u00e2ndulas bem formadas compostas de c\u00e9lulas cuboidais, algumas delas contendo gl\u00f3bulos hialinos. Microcistos e estruturas glomeruloides primitivas tamb\u00e9m s\u00e3o visualizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica acima, associada aos dados cl\u00ednicos, \u00e9 caracter\u00edstica de qual diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7401560,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coriocarcinoma","id":7401557,"corpo":"<p>Coriocarcinoma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seminoma","id":7401558,"corpo":"<p>Seminoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teratoma","id":7401559,"corpo":"<p>Teratoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tumor do seio endod\u00e9rmico \/ saco vitel\u00ednico ","id":7401560,"corpo":"<p> Tumor do seio endod\u00e9rmico \/ saco vitel\u00ednico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor de c\u00e9lulas de Leydig","id":7401561,"corpo":"<p>Tumor de c\u00e9lulas de Leydig<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher com 72 anos e hist\u00f3ria cl\u00ednica de pancitopenia fez avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e m\u00faltiplos exames, incluindo bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea, e foi realizado o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica. Que achado morfol\u00f3gico observado na bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea permitiu esse diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917060,"hashId":"c71e218419a673925ef6ddcded2444ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher com 72 anos e hist\u00f3ria cl\u00ednica de pancitopenia fez avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e m\u00faltiplos exames, incluindo bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea, e foi realizado o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que achado morfol\u00f3gico observado na bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea permitiu esse diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7401609,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medula \u00f3ssea hipercelular com agregados de mieloblastos, com 3 a 5 c\u00e9lulas ou mais, em regi\u00e3o central medular, distante da superf\u00edcie endosteal e estruturas vasculares.","id":7401609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medula \u00f3ssea hipercelular com agregados de mieloblastos, com 3 a 5 c\u00e9lulas ou mais, em regi\u00e3o central medular, distante da superf\u00edcie endosteal e estruturas vasculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medula \u00f3ssea hipercelular com hiperplasia eritroide exuberante, com agregados de pr\u00f3-megaloblastos, com 3 a 5 c\u00e9lulas ou mais, em regi\u00e3o central medular, distante da superf\u00edcie endosteal e estruturas vasculares.","id":7401610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medula \u00f3ssea hipercelular com hiperplasia eritroide exuberante, com agregados de pr\u00f3-megaloblastos, com 3 a 5 c\u00e9lulas ou mais, em regi\u00e3o central medular, distante da superf\u00edcie endosteal e estruturas vasculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medula \u00f3ssea hipercelular com hiperplasia mieloide exuberante, com predom\u00ednio absoluto de leuc\u00f3citos polimorfonucleares neutr\u00f3filos e eosin\u00f3filos.","id":7401611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medula \u00f3ssea hipercelular com hiperplasia mieloide exuberante, com predom\u00ednio absoluto de leuc\u00f3citos polimorfonucleares neutr\u00f3filos e eosin\u00f3filos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medula \u00f3ssea hipocelular com atrofia serosa de adip\u00f3citos.","id":7401612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medula \u00f3ssea hipocelular com atrofia serosa de adip\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cavidade medular preenchida por extensa fibrose com agregados de c\u00e9lulas at\u00edpicas de permeio.","id":7401613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavidade medular preenchida por extensa fibrose com agregados de c\u00e9lulas at\u00edpicas de permeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quimioterapia adjuvante, oferecida p\u00f3s-cirurgia definitiva de mama, possui papel fundamental no manejo de um grupo de pacientes diagnosticadas com c\u00e2ncer de mama (CM). Especialmente para mulheres que possuem os subtipos denominados triplo-negativos (TN) e com express\u00e3o de HER2 (HER2+), esquemas modernos de quimioterapia, baseados em uso de antraciclina e taxanos, acarretaram substancial redu\u00e7\u00e3o no risco de recidiva da doen\u00e7a e morte relacionada ao CM.GALIATO, D.M.; MANO, M. Import\u00e2ncia do tempo para in\u00ed-cio da quimioterapia adjuvante em c\u00e2ncer de mama. Revista Brasileira de Mastologia. Rio de Janeiro, v.25, n.4, p. 115-7,out.\/dez. 2015.O crit\u00e9rio para realiza\u00e7\u00e3o de exame de hibridiza\u00e7\u00e3o in situ para pesquisa de amplifica\u00e7\u00e3o do gene HER2, para indica\u00e7\u00e3o do uso do trastuzumabe na quimioterapia do c\u00e2ncer de mama HER2 positivo inicial e localmente avan\u00e7ado, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917068,"hashId":"b3b2b2444b21a42ec2b8b39571ff0a4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quimioterapia adjuvante, oferecida p\u00f3s-cirurgia definitiva de mama, possui papel fundamental no manejo de um grupo de pacientes diagnosticadas com c\u00e2ncer de mama (CM). Especialmente para mulheres que possuem os subtipos denominados triplo-negativos (TN) e com express\u00e3o de HER2 (HER2+), esquemas modernos de quimioterapia, baseados em uso de antraciclina e taxanos, acarretaram substancial redu\u00e7\u00e3o no risco de recidiva da doen\u00e7a e morte relacionada ao CM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">GALIATO, D.M.; MANO, M. Import\u00e2ncia do tempo para in\u00ed-<\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\">cio da quimioterapia adjuvante em c\u00e2ncer de mama. <strong>Revista <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 7em; text-align: justify;\"><strong>Brasileira de Mastologia<\/strong>. Rio de Janeiro, v.25, n.4, p. 115-7,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 7em;\">out.\/dez. 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 7em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio para realiza\u00e7\u00e3o de exame de hibridiza\u00e7\u00e3o <em>in situ<\/em> para pesquisa de amplifica\u00e7\u00e3o do gene HER2, para indica\u00e7\u00e3o do uso do trastuzumabe na quimioterapia do c\u00e2ncer de mama HER2 positivo inicial e localmente avan\u00e7ado, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9<\/p>","resposta":7401650,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 1+","id":7401646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 1+<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 2+","id":7401647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 2+<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 3+","id":7401648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 3+<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 1+ e 2+","id":7401649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 1+ e 2+<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 2+ e 3+","id":7401650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exame imuno-histoqu\u00edmico com resultado HER2= 2+ e 3+<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o crit\u00e9rio diagn\u00f3stico que autoriza a caracteriza\u00e7\u00e3o de um carcinoma de hip\u00f3fise?","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917076,"hashId":"fba23b37cccfe92340d25d3960055335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o crit\u00e9rio diagn\u00f3stico que autoriza a caracteriza\u00e7\u00e3o de um carcinoma de hip\u00f3fise?<\/p>","resposta":7401688,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice mit\u00f3tico superior a 10 c\u00e9lulas em 10 campos de grande aumento","id":7401685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice mit\u00f3tico superior a 10 c\u00e9lulas em 10 campos de grande aumento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00cdndice proliferativo superior a 10%","id":7401686,"corpo":"<p> \u00cdndice proliferativo superior a 10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de invas\u00e3o de sela t\u00farcica","id":7401687,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de invas\u00e3o de sela t\u00farcica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de met\u00e1stase ","id":7401688,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de met\u00e1stase <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de pleomorfismo acentuado e necrose","id":7401689,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de pleomorfismo acentuado e necrose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 45 anos, iniciou quadro de paraparesia progressiva que evoluiu com paralisia em 5 semanas. Tomografia computadorizada de coluna vertebral evidenciou les\u00e3o intramedular de 2 cm de di\u00e2metro com \u00e1reas necr\u00f3ticas. Foi realizada bi\u00f3psia da les\u00e3o, que exibia hipercelularidade com pleomorfismo intenso, infiltrando tecido nervoso medular. O perfil imuno-histoqu\u00edmico da les\u00e3o foi: GFAP negativo, citocertinas pool negativo, HMB45 negativo. Tirosinase e S100 positivos.Qual a prov\u00e1vel histog\u00eanese da les\u00e3o?","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917084,"hashId":"f2934d37fecb315e4926c9d3045fd466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 45 anos, iniciou quadro de paraparesia progressiva que evoluiu com paralisia em 5 semanas. Tomografia computadorizada de coluna vertebral evidenciou les\u00e3o intramedular de 2 cm de di\u00e2metro com \u00e1reas necr\u00f3ticas. Foi realizada bi\u00f3psia da les\u00e3o, que exibia hipercelularidade com pleomorfismo intenso, infiltrando tecido nervoso medular. O perfil imuno-histoqu\u00edmico da les\u00e3o foi: GFAP negativo, citocertinas <em>pool <\/em>negativo, HMB45 negativo. Tirosinase e S100 positivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a prov\u00e1vel histog\u00eanese da les\u00e3o?<\/p>","resposta":7401726,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenocarcinoma metast\u00e1tico","id":7401722,"corpo":"<p>Adenocarcinoma metast\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma escamoso metast\u00e1tico","id":7401723,"corpo":"<p>Carcinoma escamoso metast\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarcoma metast\u00e1tico","id":7401724,"corpo":"<p>Sarcoma metast\u00e1tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glioma de alto grau","id":7401725,"corpo":"<p>Glioma de alto grau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melanoma","id":7401726,"corpo":"<p>Melanoma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/1917084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pe\u00e7a cir\u00fargica possui dimens\u00e3o de 10,0 cm X 8,0 cm X 8,0 cm, e foi acondicionada em frasco com formol, onde aguardou fechada at\u00e9 o exame macrosc\u00f3pico, 10 dias ap\u00f3s a cirurgia. Na clivagem, o centro apresentava-se amolecido e avermelhado, e as rea\u00e7\u00f5es imuno-histoqu\u00edmicas resultaram todas negativas para os anticorpos utilizados, em todas as l\u00e2minas analisadas. Os processos que ocorreram, respectivamente, na periferia e no centro da pe\u00e7a foram","provas":[{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"}],"id":1917087,"hashId":"a7b773103bb177553499005edfdadb99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pe\u00e7a cir\u00fargica possui dimens\u00e3o de 10,0 cm X 8,0 cm X 8,0 cm, e foi acondicionada em frasco com formol, onde aguardou fechada at\u00e9 o exame macrosc\u00f3pico, 10 dias ap\u00f3s a cirurgia. Na clivagem, o centro apresentava-se amolecido e avermelhado, e as rea\u00e7\u00f5es imuno-histoqu\u00edmicas resultaram todas negativas para os anticorpos utilizados, em todas as l\u00e2minas analisadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os processos que ocorreram, respectivamente, na periferia e no centro da pe\u00e7a foram<\/p>","resposta":7401740,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipofixa\u00e7\u00e3o (aut\u00f3lise) em ambos","id":7401737,"corpo":"<p>hipofixa\u00e7\u00e3o (aut\u00f3lise) em ambos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperfixa\u00e7\u00e3o em ambos","id":7401738,"corpo":"<p>hiperfixa\u00e7\u00e3o em ambos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipofixa\u00e7\u00e3o e hiperfixa\u00e7\u00e3o","id":7401739,"corpo":"<p>hipofixa\u00e7\u00e3o e hiperfixa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperfixa\u00e7\u00e3o e hipofixa\u00e7\u00e3o","id":7401740,"corpo":"<p>hiperfixa\u00e7\u00e3o e hipofixa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperfixa\u00e7\u00e3o e necrose","id":7401741,"corpo":"<p>hiperfixa\u00e7\u00e3o e necrose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um operador de martelete pneum\u00e1tico, com experi\u00eancia de 7 anos na fun\u00e7\u00e3o, compareceu ao servi\u00e7o de medicina ocupacional com queixas de formigamento progressivo e redu\u00e7\u00e3o de sensibilidade t\u00e1ctil nos dedos das m\u00e3os, mais acentuadamente a direita. Ao exame f\u00edsico, o m\u00e9dico do trabalho constatou que as polpas digitais do trabalhador encontravam-se algo hipocoradas e hipersens\u00edveis \u00e0 press\u00e3o digital.Diante do quadro apontado, uma primeira hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de","provas":[{"id":62903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1917130,"hashId":"addc9dd77f7c9025116cb68761df6703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um operador de martelete pneum\u00e1tico, com experi\u00eancia de 7 anos na fun\u00e7\u00e3o, compareceu ao servi\u00e7o de medicina ocupacional com queixas de formigamento progressivo e redu\u00e7\u00e3o de sensibilidade t\u00e1ctil nos dedos das m\u00e3os, mais acentuadamente a direita. Ao exame f\u00edsico, o m\u00e9dico do trabalho constatou que as polpas digitais do trabalhador encontravam-se algo hipocoradas e hipersens\u00edveis \u00e0 press\u00e3o digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do quadro apontado, uma primeira hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 de<\/p>","resposta":7401950,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"periarterite nodosa.","id":7401949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">periarterite nodosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a dos dedos brancos","id":7401950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a dos dedos brancos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteonecrose das falanges distais","id":7401951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteonecrose das falanges distais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico","id":7401952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Raynaud","id":7401953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a de <em>Raynaud<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico do Tesouro Municipal","id":22922}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, que buscou consolidar o modelo gerencial na Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, o denominado N\u00facleo Estrat\u00e9gico inclui","provas":[{"id":58263,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico do Tesouro Municipal","id":22922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnico-administrativo-area-tecnico-do-tesouro-municipal-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente T\u00e9cnico Administrativo \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico do Tesouro Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1757049,"hashId":"506ec01c585ae72fea29baf93f07ed05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, que buscou consolidar o modelo gerencial na Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, o denominado N\u00facleo Estrat\u00e9gico inclui<\/p>","resposta":6690935,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as entidades da sociedade civil que atuam em regime de colabora\u00e7\u00e3o com o Estado.","id":6690931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades da sociedade civil que atuam em regime de colabora\u00e7\u00e3o com o Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os ocupantes dos cargos do primeiro escal\u00e3o governamental.","id":6690932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os ocupantes dos cargos do primeiro escal\u00e3o governamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista que prestam servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6690933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista que prestam servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a equipe t\u00e9cnica encarregada de implementar as privatiza\u00e7\u00f5es.","id":6690934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe t\u00e9cnica encarregada de implementar as privatiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os membros do Executivo encarregados do planejamento e formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":6690935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros do Executivo encarregados do planejamento e formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para controle de contamina\u00e7\u00e3o fecal de f\u00e1rmaco, correlato ou cosm\u00e9tico s\u00e3o empregados indicadores. Os principais indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal s\u00e3o:","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748365,"hashId":"50f84fbc5c5a78041e69b4c89d5e2158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para controle de contamina\u00e7\u00e3o fecal de f\u00e1rmaco, correlato ou cosm\u00e9tico s\u00e3o empregados indicadores. Os principais indicadores de contamina\u00e7\u00e3o fecal s\u00e3o:<\/p>","resposta":6652051,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clostridium perfringens, Pseudomonas aeruginosa e coliformes fecais.","id":6652051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium perfringens, Pseudomonas aeruginosa <\/em>e coliformes fecais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coliformes fecais e estafilococos, apenas.","id":6652052,"corpo":"<p>coliformes fecais e estafilococos, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coliformes fecais, estreptococos fecais, Staphylococcus aureus, Pseudomonas aeruginosa.","id":6652053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coliformes fecais, estreptococos fecais, <em>Staphylococcus aureus, Pseudomonas aeruginosa.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coliformes fecais e estreptococos fecais, apenas.","id":6652054,"corpo":"<p>coliformes fecais e estreptococos fecais, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clostridium perfringens, estafilococos e estreptococos fecais.","id":6652055,"corpo":"<p><em>Clostridium perfringens, <\/em>estafilococos e estreptococos fecais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle microbiol\u00f3gico de prepara\u00e7\u00f5es t\u00f3picas, assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas organismos cuja presen\u00e7a indesej\u00e1vel deve ser pesquisada.","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748366,"hashId":"46f40e63fc38db0edb75bb72bec72716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao controle microbiol\u00f3gico de prepara\u00e7\u00f5es t\u00f3picas, assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas organismos cuja presen\u00e7a indesej\u00e1vel deve ser pesquisada.<\/p>","resposta":6652059,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolores e Clostridium perfringens.","id":6652056,"corpo":"<p>Bolores e<em> Clostridium perfringens.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolores e leveduras.","id":6652057,"corpo":"<p>Bolores e leveduras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bacillus cereus e Salmonella sp.","id":6652058,"corpo":"<p><em>Bacillus cereus e Salmonella sp.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa e Staphylococcus aureus.","id":6652059,"corpo":"<p><em>Pseudomonas aeruginosa e Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Streptococcus haemolyticus e Escherichia coli.","id":6652060,"corpo":"<p><em>Streptococcus haemolyticus e Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Microbiol\u00f3gico","pai":417964,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419140,"slug":"farmacia-microbiologico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o cruzada, que pode acontecer durante o processo de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, ocorre:","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748382,"hashId":"804ceabf6b6562a06580f904850a62e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contamina\u00e7\u00e3o cruzada, que pode acontecer durante o processo de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, ocorre:<\/p>","resposta":6652124,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo contato de determinada mat\u00e9ria-prima com outra mat\u00e9ria-prima, por\u00e9m n\u00e3o pode ocorrer entre produtos intermedi\u00e1rios.","id":6652121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo contato de determinada mat\u00e9ria-prima com outra mat\u00e9ria-prima, por\u00e9m n\u00e3o pode ocorrer entre produtos intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo contato de um produto intermedi\u00e1rio com um produto a granel ou terminado, por\u00e9m nunca com uma mat\u00e9ria-prima.","id":6652122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo contato de um produto intermedi\u00e1rio com um produto a granel ou terminado, por\u00e9m nunca com uma mat\u00e9ria-prima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo contato de um produto a granel ou ainda um produto terminado com outro produto intermedi\u00e1rio, mas n\u00e3o pode ocorrer com mat\u00e9ria- prima.","id":6652123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo contato de um produto a granel ou ainda um produto terminado com outro produto intermedi\u00e1rio, mas n\u00e3o pode ocorrer com mat\u00e9ria- prima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo contato de mat\u00e9ria-prima com mat\u00e9ria-prima ou com produto, independente de ser intermedi\u00e1rio, terminado ou a granel","id":6652124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo contato de mat\u00e9ria-prima com mat\u00e9ria-prima ou com produto, independente de ser intermedi\u00e1rio, terminado ou a granel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusivamente pelo contato de mat\u00e9ria-prima com produto terminado, mas n\u00e3o com produto intermedi\u00e1rio.","id":6652125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente pelo contato de mat\u00e9ria-prima com produto terminado, mas n\u00e3o com produto intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle de Infec\u00e7\u00f5es","pai":398388,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398389,"slug":"farmacia-controle-de-infeccoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as boas pr\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a autoinspe\u00e7\u00e3o. Acerca dessa pr\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748387,"hashId":"7779ba8729592079d62b33162a1792a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as boas pr\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a autoinspe\u00e7\u00e3o. Acerca dessa pr\u00e1tica, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":6652144,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um recurso da garantia da qualidade, que deve ser utilizado para avaliar o produto e documentar a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas, quando for o caso.","id":6652144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um recurso da garantia da qualidade, que deve ser utilizado para avaliar o produto e documentar a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas, quando for o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um recurso da garantia da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e cosm\u00e9ticos, quando for o caso.","id":6652145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um recurso da garantia da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas na produ\u00e7\u00e3o de medicamentos e cosm\u00e9ticos, quando for o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um recurso da garantia da avalia\u00e7\u00e3o de um produto para que os defeitos ou falhas possam auxiliar na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas, quando for o caso.","id":6652146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um recurso da garantia da avalia\u00e7\u00e3o de um produto para que os defeitos ou falhas possam auxiliar na implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas, quando for o caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de t\u00e9cnicas padronizadas pela Farmacopeia Brasileira para reda\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Qualidade, que deve acompanhar o produto.","id":6652147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um conjunto de t\u00e9cnicas padronizadas pela Farmacopeia Brasileira para reda\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Qualidade, que deve acompanhar o produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um documento em que o cliente requer comprova\u00e7\u00e3o da qualidade de um produto adquirido, ou documenta\u00e7\u00e3o de falhas de manipula\u00e7\u00e3o.","id":6652148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um documento em que o cliente requer comprova\u00e7\u00e3o da qualidade de um produto adquirido, ou documenta\u00e7\u00e3o de falhas de manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual par\u00e2metro promove aumento da efici\u00eancia de uma coluna de cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia?","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748400,"hashId":"bc1d60467151cc8c514ca72ea14f5b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual par\u00e2metro promove aumento da efici\u00eancia de uma coluna de cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia?<\/p>","resposta":6652204,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperaturas menores que 18\u00baC.","id":6652203,"corpo":"<p>Temperaturas menores que 18\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Part\u00edculas regulares na fase estacion\u00e1ria.","id":6652204,"corpo":"<p>Part\u00edculas regulares na fase estacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o molecular na coluna.","id":6652205,"corpo":"<p>Difus\u00e3o molecular na coluna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vaz\u00e3o muito baixa de fase m\u00f3vel.","id":6652206,"corpo":"<p>Vaz\u00e3o muito baixa de fase m\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Part\u00edculas grandes na fase estacion\u00e1ria.","id":6652207,"corpo":"<p>Part\u00edculas grandes na fase estacion\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica e Espectroscopia","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica e Espectroscopia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417974,"slug":"farmacia-quimica-analitica-e-espectroscopia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento que fornece um conjunto detalhado, escrito, de todas as opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade com o objetivo de padroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado:","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748407,"hashId":"e6bee34f2f7c273efb7ee26ec3f01b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento que fornece um conjunto detalhado, escrito, de todas as opera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade com o objetivo de padroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":6652236,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metodologia.","id":6652235,"corpo":"<p>metodologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procedimento operacional padr\u00e3o.","id":6652236,"corpo":"<p>procedimento operacional padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plano de estudo.","id":6652237,"corpo":"<p>plano de estudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"folha de trabalho.","id":6652238,"corpo":"<p>folha de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manual da qualidade.","id":6652239,"corpo":"<p>manual da qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR ISO 17025 de 2005, da ABNT, \u00e9 uma refer\u00eancia normativa que trata dos requisitos gerais para compet\u00eancia de laborat\u00f3rios de ensaio e calibra\u00e7\u00e3o. Segundo essa norma, a subcontrata\u00e7\u00e3o de ensaios deve obedecer a qual crit\u00e9rio?","provas":[{"id":58370,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-farmaceutico-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1748408,"hashId":"2ebbccd28aa778d100f6f001e4071f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR ISO 17025 de 2005, da ABNT, \u00e9 uma refer\u00eancia normativa que trata dos requisitos gerais para compet\u00eancia de laborat\u00f3rios de ensaio e calibra\u00e7\u00e3o. Segundo essa norma, a subcontrata\u00e7\u00e3o de ensaios deve obedecer a qual crit\u00e9rio?<\/p>","resposta":6652244,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O laborat\u00f3rio subcontratado n\u00e3o precisa estar em conformidade com essa norma.","id":6652240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio subcontratado n\u00e3o precisa estar em conformidade com essa norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A subcontrata\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser tempor\u00e1ria.","id":6652241,"corpo":"<p>A subcontrata\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade perante o cliente \u00e9 repassada ao laborat\u00f3rio subcontratado.","id":6652242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade perante o cliente \u00e9 repassada ao laborat\u00f3rio subcontratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O laborat\u00f3rio contratante n\u00e3o precisa cadastrar ou registrar o laborat\u00f3rio subcontratado.","id":6652243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio contratante n\u00e3o precisa cadastrar ou registrar o laborat\u00f3rio subcontratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cliente deve ser informado por escrito.","id":6652244,"corpo":"<p>O cliente deve ser informado por escrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"ISO\/IEC 17025","oab":false,"nome":"ISO\/IEC 17025","pai":396237,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419454,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-iec-17025"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Estado, a propor\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos para o n\u00famero de habitantes \u00e9 de 2:45. Se esse Estado possui 2,25 milh\u00f5es de habitantes, o total desses habitantes que s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos \u00e9 igual a","provas":[{"id":58529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-em-quimica-acesso-aos-resultados-dos-recursos-mediante-o-numero-do-caderno-de-prova","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759337,"hashId":"968dee4312b19c5e84946f516b7b8064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Estado, a propor\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios p\u00fablicos para o n\u00famero de habitantes \u00e9 de 2:45. Se esse Estado possui 2,25 milh\u00f5es de habitantes, o total desses habitantes que s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6700861,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"850 mil.","id":6700859,"corpo":"<p>850 mil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240 mil.","id":6700860,"corpo":"<p>240 mil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 mil.","id":6700861,"corpo":"<p>100 mil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180 mil.","id":6700862,"corpo":"<p>180 mil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"900 mil.","id":6700863,"corpo":"<p>900 mil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1759337","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo de mistura coloidal \u00e9:","provas":[{"id":58529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-em-quimica-acesso-aos-resultados-dos-recursos-mediante-o-numero-do-caderno-de-prova","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759363,"hashId":"cb2b009f9e830f75f3142ac019dc535a","enunciado":"<p>Um exemplo de mistura coloidal \u00e9:<\/p>","resposta":6700993,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lat\u00e3o, uma liga met\u00e1lica.","id":6700989,"corpo":"<p>lat\u00e3o, uma liga met\u00e1lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salmoura, uma solu\u00e7\u00e3o concentrada de sal de cozinha.","id":6700990,"corpo":"<p>salmoura, uma solu\u00e7\u00e3o concentrada de sal de cozinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"am\u00e1lgama dent\u00e1ria, de merc\u00fario e prata.","id":6700991,"corpo":"<p>am\u00e1lgama dent\u00e1ria, de merc\u00fario e prata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua e \u00f3leo, em mistura bif\u00e1sica.","id":6700992,"corpo":"<p>\u00e1gua e \u00f3leo, em mistura bif\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gel dental, para escova\u00e7\u00e3o dos dentes.","id":6700993,"corpo":"<p>gel dental, para escova\u00e7\u00e3o dos dentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460609,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58529\/grupo-questao\/460609-20210618103916000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Enfrentamento da Viol\u00eancia contra as Mulheres:I - est\u00e1 ancorada na Lei Maria da Penha.II - trata da viol\u00eancia dom\u00e9stica que compreende a viol\u00eancia f\u00edsica, psicol\u00f3gica, sendo a viol\u00eancia sexual e patrimonial objeto de outro plano.III - tem como conceito de enfrentamento a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas amplas e articuladas, que procuram dar conta da complexidade da viol\u00eancia contra as mulheres em todas as suas express\u00f5es.Podemos afirmar que:","provas":[{"id":58484,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chavantes-sp-2016-om-consultoria-assistente-social-a-prova-esta-digitalizada-nao-foi-possivel-melhorar-o-arquivo-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Chavantes - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1759377,"hashId":"e58a78380b9c6b0afc4b5207d331f1d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Enfrentamento da Viol\u00eancia contra as Mulheres:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - est\u00e1 ancorada na Lei Maria da Penha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - trata da viol\u00eancia dom\u00e9stica que compreende a viol\u00eancia f\u00edsica, psicol\u00f3gica, sendo a viol\u00eancia sexual e patrimonial objeto de outro plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - tem como conceito de enfrentamento a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas amplas e articuladas, que procuram dar conta da complexidade da viol\u00eancia contra as mulheres em todas as suas express\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6701059,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas e II est\u00e1 incorreta","id":6701059,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas e II est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas e III est\u00e1 incorreta","id":6701060,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas e III est\u00e1 incorreta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incorreta e II e III est\u00e3o corretas","id":6701061,"corpo":"<p>I est\u00e1 incorreta e II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":6701062,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade g\u00eanero","oab":false,"nome":"Igualdade g\u00eanero","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398160,"slug":"servico-social-igualdade-genero"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando-se as metodologias de produ\u00e7\u00e3o do polietileno, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":58529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-em-quimica-acesso-aos-resultados-dos-recursos-mediante-o-numero-do-caderno-de-prova","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759383,"hashId":"4768ff8cb88722a882df93278e62c43f","enunciado":"<p>Comparando-se as metodologias de produ\u00e7\u00e3o do polietileno, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6701090,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O polietileno de origem de processos do petr\u00f3leo contribui para o sequestro de carbono em nossa atmosfera.","id":6701088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O polietileno de origem de processos do petr\u00f3leo contribui para o sequestro de carbono em nossa atmosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u201cpolietileno verde\u201d \u00e9 um material de maior biodegradabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao material produzido a partir do petr\u00f3leo.","id":6701089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cpolietileno verde\u201d \u00e9 um material de maior biodegradabilidade em rela\u00e7\u00e3o ao material produzido a partir do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comparando-se o material polim\u00e9rico com o mesmo grau de polimeriza\u00e7\u00e3o, ambos os processos produzem um material de mesma resist\u00eancia qu\u00edmica e mec\u00e2nica.","id":6701090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparando-se o material polim\u00e9rico com o mesmo grau de polimeriza\u00e7\u00e3o, ambos os processos produzem um material de mesma resist\u00eancia qu\u00edmica e mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de produ\u00e7\u00e3o do \u201cpolietileno verde\u201d torna obsoleto o processo de fabrica\u00e7\u00e3o desse material a partir do petr\u00f3leo.","id":6701091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de produ\u00e7\u00e3o do \u201cpolietileno verde\u201d torna obsoleto o processo de fabrica\u00e7\u00e3o desse material a partir do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maior vantagem no uso da cana de a\u00e7\u00facar na produ\u00e7\u00e3o de um pol\u00edmero \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o do metano, um g\u00e1s estufa muito potente.","id":6701092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior vantagem no uso da cana de a\u00e7\u00facar na produ\u00e7\u00e3o de um pol\u00edmero \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o do metano, um g\u00e1s estufa muito potente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.Considere a produ\u00e7\u00e3o do polietileno. Este importante material polim\u00e9rico \u00e9 preparado a partir do eteno de origem primariamente do petr\u00f3leo. Recentemente, algumas ind\u00fastrias qu\u00edmicas propuseram um m\u00e9todo de obten\u00e7\u00e3o desse pol\u00edmero a partir do a\u00e7\u00facar obtido da cana de a\u00e7\u00facar, m\u00e9todo em que o pol\u00edmero \u00e9 denominado \u201cpolietileno verde\u201d.","id":474560,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Considere a produ\u00e7\u00e3o do polietileno. Este importante material polim\u00e9rico \u00e9 preparado a partir do eteno de origem primariamente do petr\u00f3leo. Recentemente, algumas ind\u00fastrias qu\u00edmicas propuseram um m\u00e9todo de obten\u00e7\u00e3o desse pol\u00edmero a partir do a\u00e7\u00facar obtido da cana de a\u00e7\u00facar, m\u00e9todo em que o pol\u00edmero \u00e9 denominado \u201cpolietileno verde\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Pol\u00edmeros - Pl\u00e1sticos e Borrachas","oab":false,"nome":"Pol\u00edmeros - Pl\u00e1sticos e Borrachas","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417341,"slug":"quimica-polimeros-plasticos-e-borrachas"}],"slug":"quimica\/1759383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Deltametrina \u00e9 um inseticida sint\u00e9tico de uso t\u00f3pico, encontrado na composi\u00e7\u00e3o de sabonetes, shampoos e lo\u00e7\u00f5es, sendo indicado para o tratamento de pediculose, escabiose e infesta\u00e7\u00e3o por carrapato. Sua estrutura qu\u00edmica \u00e9 representada a seguir.Os grupos funcionais 1, 2 e 3 assinalados na estrutura da Deltametrina, correspondem, respectivamente, a:","provas":[{"id":58529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-em-quimica-acesso-aos-resultados-dos-recursos-mediante-o-numero-do-caderno-de-prova","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1759398,"hashId":"bda032e7c21c7022249e41f692b7ff2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Deltametrina \u00e9 um inseticida sint\u00e9tico de uso t\u00f3pico, encontrado na composi\u00e7\u00e3o de sabonetes, shampoos e lo\u00e7\u00f5es, sendo indicado para o tratamento de pediculose, escabiose e infesta\u00e7\u00e3o por carrapato. Sua estrutura qu\u00edmica \u00e9 representada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58529\/questao\/1759398-20210618110015000000-0.png\" width=\"407\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os grupos funcionais 1, 2 e 3 assinalados na estrutura da Deltametrina, correspondem, respectivamente, a:<\/p>","resposta":6701167,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) haleto de \u00e1cido (haleto de acila); (2) \u00e9ter; (3) nitrocomposto.","id":6701163,"corpo":"<p>(1) haleto de \u00e1cido (haleto de acila); (2) \u00e9ter; (3) nitrocomposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) haleto de \u00e1cido (haleto de acila); (2) cetona; (3) nitrila.","id":6701164,"corpo":"<p>(1) haleto de \u00e1cido (haleto de acila); (2) cetona; (3) nitrila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) haleto org\u00e2nico (haleto de alquila); (2) \u00e9ster; (3) nitrocomposto.","id":6701165,"corpo":"<p>(1) haleto org\u00e2nico (haleto de alquila); (2) \u00e9ster; (3) nitrocomposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) haleto org\u00e2nico (haleto de alquila); (2) \u00e9ster; (3) nitrila.","id":6701166,"corpo":"<p>(1) haleto org\u00e2nico (haleto de alquila); (2) \u00e9ster; (3) nitrila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) haleto org\u00e2nico (haleto de alquila); (2) \u00e9ter; (3) nitrila.","id":6701167,"corpo":"<p>(1) haleto org\u00e2nico (haleto de alquila); (2) \u00e9ter; (3) nitrila.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","oab":false,"nome":"Cadeias Carb\u00f4nicas: Caracter\u00edsticas e Classifica\u00e7\u00f5es do \u00c1tomo do Carbono, Tipos de Liga\u00e7\u00e3o e Hibrida\u00e7\u00e3o. Tipos de Cadeias Carb\u00f4nicas e F\u00f3rmulas. S\u00e9ries: Hom\u00f3loga, Is\u00f3loga e Heter\u00f3loga.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417328,"slug":"quimica-cadeias-carbonicas-caracteristicas-e-classificacoes-do-atomo-do-carbono-tipos-de-ligacao-e-hibridacao-tipos-de-cadeias-carbonicas-e-formulas-series-homologa-isologa-e-heterologa"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417332,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-nitrogenadas-amina-amida-nitrila-isonitrila-e-nitro-composto"}],"slug":"quimica\/1759398","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS em suas orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas traz um conjunto de diretrizes e informa\u00e7\u00f5es para apoiar os munic\u00edpios no seu planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento. Dentro deste contexto traz um enfoque interdisciplinar em seu processo de trabalho no \u00e2mbito do SUAS. Leia as considera\u00e7\u00f5es sobre este tema.I - O enfoque interdisciplinar \u00e9 a partir da compreens\u00e3o de que o principal objeto de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social - as vulnerabilidades e riscos sociais - n\u00e3o s\u00e3o fatos homog\u00eaneos e simples, mas complexos e multifacetados, que exigem respostas diversificadas alcan\u00e7adas por meio de a\u00e7\u00f5es contextualizadas.II - O trabalho interdisciplinar exige que uma equipe multiprofissional supere a abordagem tecnicista, segundo a qual o trabalho de profissionais de diferentes \u00e1reas \u00e9 enfocado como uma atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e independente.III - A interdisciplinaridade \u00e9 um processo de trabalho rec\u00edproco, que proporciona um enriquecimento m\u00fatuo de diferentes saberes, que elege uma plataforma de trabalho conjunta, por meio da escolha de princ\u00edpios e conceitos comuns.Pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":58484,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chavantes-sp-2016-om-consultoria-assistente-social-a-prova-esta-digitalizada-nao-foi-possivel-melhorar-o-arquivo-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Chavantes - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1759458,"hashId":"d5eec3b6aade72c6ae9e6734fc8fb8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social - CRAS em suas orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas traz um conjunto de diretrizes e informa\u00e7\u00f5es para apoiar os munic\u00edpios no seu planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e funcionamento. Dentro deste contexto traz um enfoque interdisciplinar em seu processo de trabalho no \u00e2mbito do SUAS. Leia as considera\u00e7\u00f5es sobre este tema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O enfoque interdisciplinar \u00e9 a partir da compreens\u00e3o de que o principal objeto de a\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social - as vulnerabilidades e riscos sociais - n\u00e3o s\u00e3o fatos homog\u00eaneos e simples, mas complexos e multifacetados, que exigem respostas diversificadas alcan\u00e7adas por meio de a\u00e7\u00f5es contextualizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O trabalho interdisciplinar exige que uma equipe multiprofissional supere a abordagem tecnicista, segundo a qual o trabalho de profissionais de diferentes \u00e1reas \u00e9 enfocado como uma atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e independente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A interdisciplinaridade \u00e9 um processo de trabalho rec\u00edproco, que proporciona um enriquecimento m\u00fatuo de diferentes saberes, que elege uma plataforma de trabalho conjunta, por meio da escolha de princ\u00edpios e conceitos comuns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":6701461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6701461,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I.","id":6701462,"corpo":"<p>somente I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III.","id":6701463,"corpo":"<p>somente III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":6701464,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta considerando as rela\u00e7\u00f5es coesivas estabelecidas no texto Redu\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":58670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1765971,"hashId":"fd9dfbd106ec0168ced6191ec1ac5f61","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta considerando as rela\u00e7\u00f5es coesivas estabelecidas no texto <strong>Redu\u00e7\u00f5es<\/strong>.<\/p>","resposta":6731090,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome \u201co\u201d, em \u201cquando n\u00e3o o tenha\u201d (\u2113.26), retoma a ideia expressa no trecho \u201ccar\u00e1ter de palavra ou voc\u00e1bulo\u201d (\u2113. 24 e 25).","id":6731090,"corpo":"<p>O pronome \u201co\u201d, em \u201cquando n\u00e3o o tenha\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.26), retoma a ideia expressa no trecho \u201ccar\u00e1ter de palavra ou voc\u00e1bulo\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 24 e 25).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201ca pr\u00e1tica das abrevia\u00e7\u00f5es\u201d (\u2113. 1 e 2) e os pronomes \u201cse\u201d (\u2113.2) e \u201celas\u201d (\u2113.3) fazem parte de uma cadeia de refer\u00eancia na qual o primeiro elemento funciona como antecedente dos demais","id":6731091,"corpo":"<p>A express\u00e3o \u201ca pr\u00e1tica das abrevia\u00e7\u00f5es\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 1 e 2) e os pronomes \u201cse\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.2) e \u201celas\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.3) fazem parte de uma cadeia de refer\u00eancia na qual o primeiro elemento funciona como antecedente dos demais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pronome \u201cque\u201d (\u2113.6) funciona como mecanismo de coes\u00e3o referencial anaf\u00f3rica por substitui\u00e7\u00e3o, uma vez que ele retoma o significado do termo \u201credu\u00e7\u00f5es e braquigrafias\u201d (\u2113.7).","id":6731092,"corpo":"<p>O pronome \u201cque\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.6) funciona como mecanismo de coes\u00e3o referencial anaf\u00f3rica por substitui\u00e7\u00e3o, uma vez que ele retoma o significado do termo \u201credu\u00e7\u00f5es e braquigrafias\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.7).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201ccomo \u00e9 o caso das usadas no Sistema Metrol\u00f3gico Internacional ou na qu\u00edmica\u201d (\u2113. 13 e 14), a palavra as, em \u201cdas\u201d, classifica-se como artigo definido e, na constru\u00e7\u00e3o em que aparece, permite a elipse do substantivo \u201credu\u00e7\u00f5es\u201d (\u2113.11).","id":6731093,"corpo":"<p>Em \u201ccomo \u00e9 o caso das usadas no Sistema Metrol\u00f3gico Internacional ou na qu\u00edmica\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 13 e 14), a palavra <strong>as<\/strong>, em \u201cdas\u201d, classifica-se como artigo definido e, na constru\u00e7\u00e3o em que aparece, permite a elipse do substantivo \u201credu\u00e7\u00f5es\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.11).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho \u201ctal como antes j\u00e1 se fazia\u201d (\u2113.20) retoma-se a ideia expressa em \u201cpassaram tamb\u00e9m a ser objeto de redu\u00e7\u00f5es\u201d (\u2113. 19 e 20).","id":6731094,"corpo":"<p>O trecho \u201ctal como antes j\u00e1 se fazia\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>.20) retoma-se a ideia expressa em \u201cpassaram tamb\u00e9m a ser objeto de redu\u00e7\u00f5es\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 19 e 20).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es1 Desde o advento do manuscrito, a pr\u00e1tica das abrevia\u00e7\u00f5es (em sentido amplo) se vem incrementando. No passado, elas podiam ser consideradas mais ou menos 4 est\u00e1veis e comuns (abreviaturas) ou mais ou menos epis\u00f3dicas (abrevia\u00e7\u00f5es). Desde o s\u00e9culo XIX, por\u00e9m, apareceram tr\u00eas grupos amplos que, em conjunto, podem ser chamados 7 redu\u00e7\u00f5es ou braquigrafias: a) redu\u00e7\u00f5es tradicionais mais ou menos fixas (V., por voc\u00ea, V. M., por Vossa Merc\u00ea, Sr., por Senhor), chamadas abreviaturas; b) redu\u00e7\u00f5es feitas 10 especialmente para uso em certa obra especializada (abrevia\u00e7\u00f5es); e c) redu\u00e7\u00f5es convencionadas internacionalmente, ditas s\u00edmbolos (nesse sentido pertinentes), 13 como \u00e9 o caso das usadas no Sistema Metrol\u00f3gico Internacional ou na qu\u00edmica etc. (e que se caracterizam por terem uso de letra mai\u00fascula com valor especial, 16 mas sem ponto final redutor nem indica\u00e7\u00e3o de flex\u00f5es). Mas, j\u00e1 do s\u00e9culo passado para c\u00e1, os nomes intitulativos designativos de associa\u00e7\u00f5es, sociedades, empresas, 19 companhias, firmas e afins passaram tamb\u00e9m a ser objeto de redu\u00e7\u00f5es, tal como antes j\u00e1 se fazia, em trabalhos eruditos, com os t\u00edtulos de obras de refer\u00eancia (dicion\u00e1rios, 22 enciclop\u00e9dias etc.), quando repetidamente citados. Essas redu\u00e7\u00f5es podem ser chamadas siglas: especializadamente se vem convencionando que, quando uma sigla tem car\u00e1ter 25 de palavra ou voc\u00e1bulo, seja dita siglema (PETROBRAS) e, quando n\u00e3o o tenha, seja dita sigloide (EE.UU.A. ou EUA). As siglas, em grande n\u00famero, se fazem pelas letras iniciais 28 do intitulativo (URSS, UNESCO) ou por letras e s\u00edlabas iniciais (SUDAM, para Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia), ou por combina\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias. Entra-se, assim, 31 em certas redu\u00e7\u00f5es em que se podem misturar letras e elementos ideogr\u00e1ficos, gerando uma s\u00e9rie de signos, sinais e logotipos, e mesmo \u00edndices e \u00edcones.Academia Brasileira de Letras. Redu\u00e7\u00f5es. Internet:&lt;www.academia.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":461511,"enunciado":"<p>Texto para as pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1 Desde o advento do manuscrito, a pr\u00e1tica das abrevia\u00e7\u00f5es (em sentido amplo) se vem incrementando. No passado, elas podiam ser consideradas mais ou menos <\/p><p>4 est\u00e1veis e comuns (abreviaturas) ou mais ou menos epis\u00f3dicas (abrevia\u00e7\u00f5es). Desde o s\u00e9culo XIX, por\u00e9m, apareceram tr\u00eas grupos amplos que, em conjunto, podem ser chamados <\/p><p>7 redu\u00e7\u00f5es ou braquigrafias: a) redu\u00e7\u00f5es tradicionais mais ou menos fixas (V., por voc\u00ea, V. M., por Vossa Merc\u00ea, Sr., por Senhor), chamadas abreviaturas; b) redu\u00e7\u00f5es feitas <\/p><p>10 especialmente para uso em certa obra especializada (abrevia\u00e7\u00f5es); e c) redu\u00e7\u00f5es convencionadas internacionalmente, ditas s\u00edmbolos (nesse sentido pertinentes), <\/p><p>13 como \u00e9 o caso das usadas no Sistema Metrol\u00f3gico Internacional ou na qu\u00edmica etc. (e que se caracterizam por terem uso de letra mai\u00fascula com valor especial, <\/p><p>16 mas sem ponto final redutor nem indica\u00e7\u00e3o de flex\u00f5es). Mas, j\u00e1 do s\u00e9culo passado para c\u00e1, os nomes intitulativos designativos de associa\u00e7\u00f5es, sociedades, empresas, <\/p><p>19 companhias, firmas e afins passaram tamb\u00e9m a ser objeto de redu\u00e7\u00f5es, tal como antes j\u00e1 se fazia, em trabalhos eruditos, com os t\u00edtulos de obras de refer\u00eancia (dicion\u00e1rios, <\/p><p>22 enciclop\u00e9dias etc.), quando repetidamente citados. Essas redu\u00e7\u00f5es podem ser chamadas siglas: especializadamente se vem convencionando que, quando uma sigla tem car\u00e1ter <\/p><p>25 de palavra ou voc\u00e1bulo, seja dita siglema (PETROBRAS) e, quando n\u00e3o o tenha, seja dita sigloide (EE.UU.A. ou EUA). As siglas, em grande n\u00famero, se fazem pelas letras iniciais <\/p><p>28 do intitulativo (URSS, UNESCO) ou por letras e s\u00edlabas iniciais (SUDAM, para Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia), ou por combina\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias. Entra-se, assim, <\/p><p>31 em certas redu\u00e7\u00f5es em que se podem misturar letras e elementos ideogr\u00e1ficos, gerando uma s\u00e9rie de signos, sinais e logotipos, e mesmo \u00edndices e \u00edcones.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Academia Brasileira de Letras. <strong>Redu\u00e7\u00f5es<\/strong>. Internet:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;www.academia.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto Retrocesso democr\u00e1tico \u2014 indicado entre aspas. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita, al\u00e9m de veicular a mesma informa\u00e7\u00e3o originalmente apresentada no texto, tamb\u00e9m preserva a sua corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":58670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1765978,"hashId":"ea28a1c7d1bd06a18df91402df18cd0e","enunciado":"<p>Cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta uma proposta de reescrita de trecho do texto <strong>Retrocesso democr\u00e1tico<\/strong> \u2014 indicado entre aspas. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita, al\u00e9m de veicular a mesma informa\u00e7\u00e3o originalmente apresentada no texto, tamb\u00e9m preserva a sua corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","resposta":6731121,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cFiguras desconhecidas (...) c\u00e9lebres ou n\u00e3o\u201d (\u2113. 13 a 15): \u00c9 poss\u00edvel que pessoas pouco conhecidas sejam eleitas por meio do voto de legenda e pelo desempenho, c\u00e9lebre ou n\u00e3o, de seus aliados","id":6731120,"corpo":"<p>\u201cFiguras desconhecidas (...) c\u00e9lebres ou n\u00e3o\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 13 a 15): \u00c9 poss\u00edvel que pessoas pouco conhecidas sejam eleitas por meio do voto de legenda e pelo desempenho, c\u00e9lebre ou n\u00e3o, de seus aliados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cComo consequ\u00eancia (...) pessoais e intransfer\u00edveis\u201d (\u2113. 18 a 20): Consequentemente, votos recebidos por um dado postulante a cargo p\u00fablico s\u00e3o pessoais e intransfer\u00edveis","id":6731121,"corpo":"<p>\u201cComo consequ\u00eancia (...) pessoais e intransfer\u00edveis\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 18 a 20): Consequentemente, votos recebidos por um dado postulante a cargo p\u00fablico s\u00e3o pessoais e intransfer\u00edveis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cBasta que os sufr\u00e1gios (...) mais populares\u201d (\u2113. 32 e 33): \u00c9 suficiente que se fragmentem os sufr\u00e1gios entre seus nomes, deixando-lhes aqu\u00e9m dos mais populares","id":6731122,"corpo":"<p>\u201cBasta que os sufr\u00e1gios (...) mais populares\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 32 e 33): \u00c9 suficiente que se fragmentem os sufr\u00e1gios entre seus nomes, deixando-lhes aqu\u00e9m dos mais populares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cn\u00e3o faz sentido (...) retrocessos\u201d (\u2113. 38 e 39): n\u00e3o tem sentido que seja produzido, em nome desse objetivo, retrocessos","id":6731123,"corpo":"<p>\u201cn\u00e3o faz sentido (...) retrocessos\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 38 e 39): n\u00e3o tem sentido que seja produzido, em nome desse objetivo, retrocessos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cAo contr\u00e1rio (...) sistema eleitoral\u201d (\u2113. 3 a 5): Pelo contr\u00e1rio, o mais prov\u00e1vel, consoante com estudiosos sobre o tema, \u00e9 que nosso sistema eleitoral piore em diversos aspectos","id":6731124,"corpo":"<p>\u201cAo contr\u00e1rio (...) sistema eleitoral\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 15px; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2113<\/span>. 3 a 5): Pelo contr\u00e1rio, o mais prov\u00e1vel, consoante com estudiosos sobre o tema, \u00e9 que nosso sistema eleitoral piore em diversos aspectos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es1 Por todos os \u00e2ngulos que se contemple, parece inexistente a possibilidade de o chamado distrit\u00e3o conduzir a democracia brasileira a um patamar superior. Ao contr\u00e1rio, 4 segundo estudiosos do tema, o mais prov\u00e1vel \u00e9 que piore, sob diversos aspectos, nosso sistema eleitoral. Ainda assim, trata-se do item da reforma pol\u00edtica que re\u00fane mais apoiadores entre os 7 congressistas. O que talvez atraia seja a simplicidade do modelo \u2014 sem contar, naturalmente, o fato de que a altera\u00e7\u00e3o tende a 10 beneficiar os grandes partidos. Hoje, o n\u00famero de cadeiras a que uma agremia\u00e7\u00e3o tem direito na C\u00e2mara dos Deputados guarda rela\u00e7\u00e3o com o total de sufr\u00e1gios recebidos pela sigla (ou 13 coliga\u00e7\u00e3o). Figuras desconhecidas podem obter uma vaga no Poder Legislativo gra\u00e7as ao voto de legenda e ao desempenho de seus aliados, c\u00e9lebres ou n\u00e3o. 16 Nada disso ocorre sob o distrit\u00e3o. Funcionando como um pleito majorit\u00e1rio, o formato premia os candidatos mais populares de uma circunscri\u00e7\u00e3o. Como consequ\u00eancia, votos 19 dados a um determinado postulante s\u00e3o pessoais e intransfer\u00edveis. Simples e f\u00e1cil de entender, sem d\u00favida; mas da\u00ed n\u00e3o decorre que seja um bom modelo. 22 De sa\u00edda, na contram\u00e3o do que se procura nas democracias modernas, o formato enfraquece os partidos e fortalece o personalismo, j\u00e1 que os votos s\u00e3o do candidato e de 25 ningu\u00e9m mais. N\u00e3o chega a ser improv\u00e1vel que personagens folcl\u00f3ricos dominem a C\u00e2mara. Como se n\u00e3o bastasse, o distrit\u00e3o ainda n\u00e3o aproveita os votos dados aos n\u00e3o eleitos, 28 privando da representa\u00e7\u00e3o parlamentar em geral metade da popula\u00e7\u00e3o. Legendas que tenham agenda aut\u00eantica (uma bandeira ambiental, ou liberal, ou socialista, por exemplo) 31 podem terminar sem nenhum deputado, mesmo que passem de um milh\u00e3o de votos. Basta que os sufr\u00e1gios se fragmentem entre seus nomes, deixando todos aqu\u00e9m dos mais populares. 34 Problema semelhante amea\u00e7a programas voltados \u00e0s minorias. No sistema proporcional, isso n\u00e3o acontece, pois todo sufr\u00e1gio ajuda os demais postulantes da sigla ou alian\u00e7a. 37 Se \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel aprimorar o sistema eleitoral brasileiro, n\u00e3o faz sentido que, em nome desse intento, produzam-se retrocessos.Retrocesso democr\u00e1tico. In: Folha de S.Paulo, 18\/5\/2015 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":461513,"enunciado":"<p>Texto para as pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1 Por todos os \u00e2ngulos que se contemple, parece inexistente a possibilidade de o chamado distrit\u00e3o conduzir a democracia brasileira a um patamar superior. Ao contr\u00e1rio, <\/p><p>4 segundo estudiosos do tema, o mais prov\u00e1vel \u00e9 que piore, sob diversos aspectos, nosso sistema eleitoral. Ainda assim, trata-se do item da reforma pol\u00edtica que re\u00fane mais apoiadores entre os <\/p><p>7 congressistas. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O que talvez atraia seja a simplicidade do modelo \u2014 sem contar, naturalmente, o fato de que a altera\u00e7\u00e3o tende a <\/p><p>10 beneficiar os grandes partidos. Hoje, o n\u00famero de cadeiras a que uma agremia\u00e7\u00e3o tem direito na C\u00e2mara dos Deputados guarda rela\u00e7\u00e3o com o total de sufr\u00e1gios recebidos pela sigla (ou <\/p><p>13 coliga\u00e7\u00e3o). Figuras desconhecidas podem obter uma vaga no Poder Legislativo gra\u00e7as ao voto de legenda e ao desempenho de seus aliados, c\u00e9lebres ou n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">16 Nada disso ocorre sob o distrit\u00e3o. Funcionando como um pleito majorit\u00e1rio, o formato premia os candidatos mais populares de uma circunscri\u00e7\u00e3o. Como consequ\u00eancia, votos <\/p><p>19 dados a um determinado postulante s\u00e3o pessoais e intransfer\u00edveis. Simples e f\u00e1cil de entender, sem d\u00favida; mas da\u00ed n\u00e3o decorre que seja um bom modelo. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">22 De sa\u00edda, na contram\u00e3o do que se procura nas democracias modernas, o formato enfraquece os partidos e fortalece o personalismo, j\u00e1 que os votos s\u00e3o do candidato e de <\/p><p>25 ningu\u00e9m mais. N\u00e3o chega a ser improv\u00e1vel que personagens folcl\u00f3ricos dominem a C\u00e2mara. Como se n\u00e3o bastasse, o distrit\u00e3o ainda n\u00e3o aproveita os votos dados aos n\u00e3o eleitos, <\/p><p>28 privando da representa\u00e7\u00e3o parlamentar em geral metade da popula\u00e7\u00e3o. Legendas que tenham agenda aut\u00eantica (uma bandeira ambiental, ou liberal, ou socialista, por exemplo) <\/p><p>31 podem terminar sem nenhum deputado, mesmo que passem de um milh\u00e3o de votos. Basta que os sufr\u00e1gios se fragmentem entre seus nomes, deixando todos aqu\u00e9m dos mais populares. <\/p><p>34 Problema semelhante amea\u00e7a programas voltados \u00e0s minorias. No sistema proporcional, isso n\u00e3o acontece, pois todo sufr\u00e1gio ajuda os demais postulantes da sigla ou alian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">37 Se \u00e9 poss\u00edvel e desej\u00e1vel aprimorar o sistema eleitoral brasileiro, n\u00e3o faz sentido que, em nome desse intento, produzam-se retrocessos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">Retrocesso democr\u00e1tico.<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\"> In: <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Folha de S.Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">, 18\/5\/2015 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Exclus\u00e3o de fam\u00edlias do Programa Bolsa Fam\u00edlia por motivo de \"Reiterada Aus\u00eancia de Saque\" \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o presente dentro do programa. Sobre este tema \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":58484,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chavantes-sp-2016-om-consultoria-assistente-social-a-prova-esta-digitalizada-nao-foi-possivel-melhorar-o-arquivo-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Chavantes - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1759480,"hashId":"b5767f547ae86f6791ed36dc61d0aae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Exclus\u00e3o de fam\u00edlias do Programa Bolsa Fam\u00edlia por motivo de \"Reiterada Aus\u00eancia de Saque\" \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o presente dentro do programa. Sobre este tema \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6701572,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas fam\u00edlias que tem beneficio cancelados por aus\u00eancia de saque na verdade n\u00e3o chegaram a receber seus cart\u00f5es PBF e, para resolver este problema, \u00e9 fundamental a interlocu\u00e7\u00e3o entre MDS, CAIXA e gestor do PBF.","id":6701569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas fam\u00edlias que tem beneficio cancelados por aus\u00eancia de saque na verdade n\u00e3o chegaram a receber seus cart\u00f5es PBF e, para resolver este problema, \u00e9 fundamental a interlocu\u00e7\u00e3o entre MDS, CAIXA e gestor do PBF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 papel do gestor acompanhar o estoque de cart\u00f5es n\u00e3o entregues por meio do Sistema de Benef\u00edcios ao Cidad\u00e3o (Sibec) e planejar a\u00e7\u00f5es de entrega de cart\u00f5es junto com a ag\u00eancia de vincula\u00e7\u00e3o da CAIXA para o seu munic\u00edpio a fim de evitar seu cancelamento por motivo \"Reiterada Aus\u00eancia de Saque\".","id":6701570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel do gestor acompanhar o estoque de cart\u00f5es n\u00e3o entregues por meio do Sistema de Benef\u00edcios ao Cidad\u00e3o (Sibec) e planejar a\u00e7\u00f5es de entrega de cart\u00f5es junto com a ag\u00eancia de vincula\u00e7\u00e3o da CAIXA para o seu munic\u00edpio a fim de evitar seu cancelamento por motivo \"Reiterada Aus\u00eancia de Saque\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para caracterizar o cancelamento por \"Reiterada Aus\u00eancia de Saque\" deve ocorrer seis meses consecutivos sem saque,","id":6701571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para caracterizar o cancelamento por \"Reiterada Aus\u00eancia de Saque\" deve ocorrer seis meses consecutivos sem saque,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, b e c est\u00e3o corretas.","id":6701572,"corpo":"<p>a, b e c est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Bolsa Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Bolsa Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415317,"slug":"servico-social-bolsa-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito do cidad\u00e3o de manifestar-se, exercer protagonismo e controle social, na Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, sem sofrer discrimina\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es ou atitudes vexat\u00f3rias derivadas do n\u00edvel pessoal de instru\u00e7\u00e3o formal, etnia, ra\u00e7a, cultura, credo, idade, g\u00eanero e limita\u00e7\u00f5es pessoais.Trata-se de qual direito socioassistencial?","provas":[{"id":58484,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chavantes-sp-2016-om-consultoria-assistente-social-a-prova-esta-digitalizada-nao-foi-possivel-melhorar-o-arquivo-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Chavantes - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1759495,"hashId":"110ff70c4f1790652f98ddd6b68e7853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito do cidad\u00e3o de manifestar-se, exercer protagonismo e controle social, na Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, sem sofrer discrimina\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es ou atitudes vexat\u00f3rias derivadas do n\u00edvel pessoal de instru\u00e7\u00e3o formal, etnia, ra\u00e7a, cultura, credo, idade, g\u00eanero e limita\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de qual direito socioassistencial?<\/p>","resposta":6701644,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social por meio da intersetorialidade das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":6701642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social por meio da intersetorialidade das pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito do usu\u00e1rio \u00e0 acessibilidade, qualidade e continuidade.","id":6701643,"corpo":"<p>Direito do usu\u00e1rio \u00e0 acessibilidade, qualidade e continuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de equidade social e de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6701644,"corpo":"<p>Direito de equidade social e de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 renda.","id":6701645,"corpo":"<p>Direito \u00e0 renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lembro-me bem dela recolhendo os nossos uniformes do col\u00e9gio e levando para lavar... (1\u00b0 par\u00e1grafo)Para que a express\u00e3o os nossos uniformes do col\u00e9gio seja corretamente retomada por um pronome, o segmento sublinhado deve ser substitu\u00eddo por:","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759514,"hashId":"dc215a859db56906fbb430ce3b38c976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Lembro-me bem dela recolhendo os nossos uniformes do col\u00e9gio e <u>levando<\/u> para lavar... <\/em>(1\u00b0 par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a express\u00e3o os nossos uniformes do col\u00e9gio seja corretamente retomada por um pronome, o segmento sublinhado deve ser substitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":6701738,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhes levando","id":6701734,"corpo":"<p>lhes levando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levando-nos","id":6701735,"corpo":"<p>levando-nos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levando-lhe","id":6701736,"corpo":"<p>levando-lhe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o levando","id":6701737,"corpo":"<p>o levando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levando-os","id":6701738,"corpo":"<p>levando-os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 11.Quando as crian\u00e7as sa\u00edrem de f\u00e9rias\tTenho certeza absoluta de que em nenhum fim de junho passou pela cabe\u00e7a da minha m\u00e3e o que ela faria com cinco crian\u00e7as de f\u00e9rias dentro de casa, durante um m\u00eas. F\u00e9rias eram sagradas, de 01 a 31 de julho, todos os anos. Lembro-me bem dela recolhendo os nossos uniformes do col\u00e9gio e levando para lavar quando o primeiro dia de f\u00e9rias chegava. S\u00f3 isso. As f\u00e9rias, propriamente ditas, eram por nossa conta. Quando vejo, nos telejornais, mat\u00e9rias e mais mat\u00e9rias que s\u00f3 faltam dizer que as f\u00e9rias de julho em casa com as crian\u00e7as correm o risco de ser um verdadeiro inferno, penso na minha m\u00e3e. Os rep\u00f3rteres d\u00e3o mil sugest\u00f5es para preencher as vinte e quatro horas di\u00e1rias das crian\u00e7as, durante o m\u00eas inteirinho. As m\u00e3es de hoje, descabeladas, come\u00e7am a planejar: uma semana no acampamento, depois um dia v\u00e3o ao cinema, no outro ao teatrinho, no terceiro \u00e0 lanchonete, no quarto ao clube, no quinto ao parque, no sexto \u00e0 casa dos av\u00f3s, no s\u00e9timo ao shopping... mas, pensando bem, ainda faltam duas semanas inteirinhas para preencher Nossas f\u00e9rias come\u00e7avam cedo. Acord\u00e1vamos \u00e0s seis da manh\u00e3, com\u00edamos um p\u00e3o com manteiga, beb\u00edamos um copo de leite e desc\u00edamos para o quintal. Era um espa\u00e7o em que havia galinhas, coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, cachorro, pombos, passarinhos, caixotes, carrinhos, cordas, \u00e1rvores, tijolos, muros e muito mais. Nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o passava pela cabe\u00e7a da minha m\u00e3e naqueles trinta e um dias de julho. De vez em quando ela entrava em a\u00e7\u00e3o quando um chegava com o joelho ralado, o cotovelo esfolado ou uma picada de abelha. Ela lavava o ferimento com \u00e1gua e sab\u00e3o, passava merc\u00fario cromo e pronto, est\u00e1vamos novinhos em folha. No dia 01 de agosto a cortina das f\u00e9rias se fechava. Na noite de 31 de julho, minha m\u00e3e abria o arm\u00e1rio e tirava o uniforme de cada um, limpinho, cheirando a novo. E a vida continuava.\t(Adaptado de: VILLAS, Alberto. Dispon\u00edvel em: www.cartacapital.com.br\/cultura\/quando-as-criancas-sairem-de-ferias)","id":460620,"enunciado":"<p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 11.<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando as crian\u00e7as sa\u00edrem de f\u00e9rias<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tenho certeza absoluta de que em nenhum fim de junho passou pela cabe\u00e7a da minha m\u00e3e o que ela faria com cinco crian\u00e7as de f\u00e9rias dentro de casa, durante um m\u00eas. F\u00e9rias eram sagradas, de 01 a 31 de julho, todos os anos. Lembro-me bem dela recolhendo os nossos uniformes do col\u00e9gio e levando para lavar quando o primeiro dia de f\u00e9rias chegava. S\u00f3 isso. As f\u00e9rias, propriamente ditas, eram por nossa conta.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quando vejo, nos telejornais, mat\u00e9rias e mais mat\u00e9rias que s\u00f3 faltam dizer que as f\u00e9rias de julho em casa com as crian\u00e7as correm o risco de ser um verdadeiro inferno, penso na minha m\u00e3e. Os rep\u00f3rteres d\u00e3o mil sugest\u00f5es para preencher as vinte e quatro horas di\u00e1rias das crian\u00e7as, durante o m\u00eas inteirinho.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As m\u00e3es de hoje, descabeladas, come\u00e7am a planejar: uma semana no acampamento, depois um dia v\u00e3o ao cinema, no outro ao teatrinho, no terceiro \u00e0 lanchonete, no quarto ao clube, no quinto ao parque, no sexto \u00e0 casa dos av\u00f3s, no s\u00e9timo ao shopping... mas, pensando bem, ainda faltam duas semanas inteirinhas para preencher<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nossas f\u00e9rias come\u00e7avam cedo. Acord\u00e1vamos \u00e0s seis da manh\u00e3, com\u00edamos um p\u00e3o com manteiga, beb\u00edamos um copo de leite e desc\u00edamos para o quintal. Era um espa\u00e7o em que havia galinhas, coelhos, porquinhos-da-\u00edndia, cachorro, pombos, passarinhos, caixotes, carrinhos, cordas, \u00e1rvores, tijolos, muros e muito mais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o passava pela cabe\u00e7a da minha m\u00e3e naqueles trinta e um dias de julho. De vez em quando ela entrava em a\u00e7\u00e3o quando um chegava com o joelho ralado, o cotovelo esfolado ou uma picada de abelha. Ela lavava o ferimento com \u00e1gua e sab\u00e3o, passava merc\u00fario cromo e pronto, est\u00e1vamos novinhos em folha.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\t<\/em><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No dia 01 de agosto a cortina das f\u00e9rias se fechava. Na noite de 31 de julho, minha m\u00e3e abria o arm\u00e1rio e tirava o uniforme de cada um, limpinho, cheirando a novo. E a vida continuava.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Adaptado de: VILLAS, Alberto. Dispon\u00edvel em: <\/span><strong style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">www.cartacapital.com.br\/cultura\/quando-as-criancas-sairem-de-ferias<\/strong><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aplica\u00e7\u00e3o que utiliza JPA e Hibernate, uma classe de entidade do banco de dados possui anota\u00e7\u00f5es para mapear atributos da classe para campos de uma tabela. Estas anota\u00e7\u00f5es s\u00e3o inseridas na linha anterior \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do atributo.Considerando que o atributo id da classe tenha sido declarado pela instru\u00e7\u00e3o private Long id; para indicar que este atributo representa a chave prim\u00e1ria da tabela, e que \u00e9 auto increment\u00e1vel, utilizam-se, respectivamente, as anota\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759528,"hashId":"a68f44b1382c513908e92af3e814f11e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aplica\u00e7\u00e3o que utiliza JPA e Hibernate, uma classe de entidade do banco de dados possui anota\u00e7\u00f5es para mapear atributos da classe para campos de uma tabela. Estas anota\u00e7\u00f5es s\u00e3o inseridas na linha anterior \u00e0 declara\u00e7\u00e3o do atributo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o atributo<span class=\"ql-font-monospace\"> id<\/span> da classe tenha sido declarado pela instru\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">private Long id;<\/span> para indicar que este atributo representa a chave prim\u00e1ria da tabela, e que \u00e9 auto increment\u00e1vel, utilizam-se, respectivamente, as anota\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6701806,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"@PrimaryKey e @GeneratedValue","id":6701804,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">@PrimaryKey<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">@GeneratedValue<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"@Primary e @Append","id":6701805,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">@Primary<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">@Append<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"@Id e @GeneratedValue","id":6701806,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">@Id<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">@GeneratedValue<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"@PrimaryKey e @AutoIncrement","id":6701807,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">@PrimaryKey<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">@AutoIncrement<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"@Id e @AutoIncrement","id":6701808,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">@Id<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">@AutoIncrement<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"nome_clean":"JPA (Hibernate, etc.)","oab":false,"nome":"JPA (Hibernate, etc.)","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428771,"slug":"tecnologia-da-informacao-jpa-hibernate-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O JBoss AS 7 pode ser instanciado nos modos standalone e domain. No modo standalone, cada inst\u00e2ncia do servidor \u00e9 considerado um processo que atua de maneira independente. J\u00e1 no modo domain, um conjunto de servidores pode ser administrado a partir de um \u00fanico ponto. Para iniciar o JBoss AS 7 em modo standalone no ambiente Windows, deve-se executar","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759532,"hashId":"37f186f1f4a700d7ccfe918d87d5f967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O JBoss AS 7 pode ser instanciado nos modos <span class=\"ql-font-monospace\">standalone <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">domain<\/span>. No modo <span class=\"ql-font-monospace\">standalone<\/span>, cada inst\u00e2ncia do servidor \u00e9 considerado um processo que atua de maneira independente. J\u00e1 no modo <span class=\"ql-font-monospace\">domain<\/span>, um conjunto de servidores pode ser administrado a partir de um \u00fanico ponto. Para iniciar o JBoss AS 7 em modo <span class=\"ql-font-monospace\">standalone <\/span>no ambiente Windows, deve-se executar<\/p>","resposta":6701824,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"standalone.bat na pasta JBOSS_HOME\/bin\/.","id":6701824,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">standalone.bat <\/span>na pasta <span class=\"ql-font-monospace\">JBOSS_HOME\/bin\/.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"standalone.exe na pasta JBOSS_HOME\/standalone\/bin\/.","id":6701825,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">standalone.exe<\/span> na pasta <span class=\"ql-font-monospace\">JBOSS_HOME\/standalone\/bin\/.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"standalone.sh na pasta JBOSS_HOME\/bin\/.","id":6701826,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">standalone.sh<\/span> na pasta <span class=\"ql-font-monospace\">JBOSS_HOME\/bin\/.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"standalone.com na pasta JBOSS_HOME\/standalone\/bin\/.","id":6701827,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">standalone.com<\/span> na pasta<span class=\"ql-font-monospace\"> JBOSS_HOME\/standalone\/bin\/.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"standard.bat na pasta JBOSS_HOME\/standalone\/.","id":6701828,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">standard.bat <\/span>na pasta <span class=\"ql-font-monospace\">JBOSS_HOME\/standalone\/.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429175,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-de-aplicacao"},{"nome_clean":"Servidor de Aplica\u00e7\u00f5es Jboss","oab":false,"nome":"Servidor de Aplica\u00e7\u00f5es Jboss","pai":429175,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429187,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-aplicacoes-jboss"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"One of many JavaScript HTML methods is getElementById(). A correct example and description of its use is shown in:","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759539,"hashId":"457bdab8dfe5f4279f381877cf728e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>One of many JavaScript HTML methods is <\/em><span class=\"ql-font-monospace\">getElementById()<\/span><em>. A correct example and description of its use is shown in:<\/em><\/p>","resposta":6701860,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"document.getElementById('image').href='imagem.gif'; changes an HTML image by changing the href attribute of an &lt;img&gt; tag.","id":6701859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementById('image').href='imagem.gif'<\/span>; changes an HTML image by changing the <span class=\"ql-font-monospace\">href<\/span> attribute of an <span class=\"ql-font-monospace\">&lt;img&gt;<\/span> tag.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"letter\").innerHTML=\"Content\"; finds an HTML element with id=\"letter\" and changes the element content to \"Content\".","id":6701860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementById(\"letter\").innerHTML=\"Content\"; <\/span>finds an HTML element with<span class=\"ql-font-monospace\"> id=\"letter\" <\/span>and changes the element content to<span class=\"ql-font-monospace\"> \"Content\".<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"text\").fontSize=\"25px\"; changes the font size of an HTML element with id=\"text\" to 25 pixels.","id":6701861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementById(\"text\").fontSize=\"25px\"; <\/span>changes the font size of an HTML element with<span class=\"ql-font-monospace\"> id=\"text\" <\/span>to 25 pixels.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"text\").display=\"none\"; hides the element with id=\"text\".","id":6701862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementById(\"text\").display=\"none\"; <\/span>hides the element with<span class=\"ql-font-monospace\"> id=\"text\".<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"document.getElementById(\"text\").display=\"block\"; shows the element with id=\"text\".","id":6701863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">document.getElementById(\"text\").display=\"block\"; <\/span>shows the element with<span class=\"ql-font-monospace\"> id=\"text\".<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo a seguir, retirado de um procedure de uma aplica\u00e7\u00e3o constru\u00edda com Delphi.var x: integer;var y: string;begin x:=0; I\t....endPara armazenar o conte\u00fado da vari\u00e1vel x na vari\u00e1vel y, fazendo a convers\u00e3o necess\u00e1ria, utiliza-se na lacuna I o comando","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759548,"hashId":"1c64bd84ed963e63257500b818b84ba8","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo a seguir, retirado de um <em>procedure <\/em>de uma aplica\u00e7\u00e3o constru\u00edda com Delphi.<\/p><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">var x: integer;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">var y: string;<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">begin<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\"> x:=0;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong class=\"ql-font-monospace\"> <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">....<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">end<\/span><\/p><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p>Para armazenar o conte\u00fado da vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">x<\/span> na vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">y<\/span>, fazendo a convers\u00e3o necess\u00e1ria, utiliza-se na lacuna <span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> o comando<\/p>","resposta":6701906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"y:=Integer.parseInt(x);","id":6701904,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y:=Integer.parseInt(x);<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"y:=(int) x;","id":6701905,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y:=(int) x;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"y:=IntToStr(x);","id":6701906,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y:=IntToStr(x);<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"y:=(parse) x;","id":6701907,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y:=(parse) x;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"y:=x.toString();","id":6701908,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">y:=x.toString();<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u2018Despite\u2019 in the sentence Despite the extraordinary changes of the last few years, one thing appears to remain the same (Line 1) shows","provas":[{"id":58468,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-ii-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1759572,"hashId":"fcc8b95cd83d1fedee98c9ef928744e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u2018Despite\u2019 in the sentence <em>Despite the extraordinary changes of the last few years, one thing appears to remain the same <\/em>(Line 1) shows<\/p>","resposta":6702025,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"purpose. ","id":6702022,"corpo":"<p>purpose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"addition. ","id":6702023,"corpo":"<p>addition. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclusion. ","id":6702024,"corpo":"<p>conclusion. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrast. ","id":6702025,"corpo":"<p>contrast. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sequence. ","id":6702026,"corpo":"<p>sequence. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Despite the extraordinary changes of the last few years, one thing appears to remain the same. More people than ever want to learn English. The projections given in this book confirm that English learners are increasing in number and decreasing in age. As a news headline it is not much of a story. We\u2019ve become used to the idea of English growing in popularity across the world. Far from being news, it has become one of the few enduring facts of global modern life \u2013 a trend which began in the late 19th century when English was heralded, from Europe to Japan, as the new rising world language.But at what point do we pause, take a fresh look at what is happening and decide that what is going on now is not just \u2018more of the same\u2019. After scrutinising current trends, including those which have not yet reached the statistical yearbooks, I conclude that there has been a significant \u2013 even dramatic \u2013 qualitative change: one that may be taking the language in a very new direction.(From Graddol, D., 2006, INTRODUCTION, ENGLISH NEXT, pages 10-11 http:\/\/englishagenda.britishcouncil.org\/sites\/ec\/files\/booksenglish-next.pdf) ","id":460636,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Despite the extraordinary changes of the last few years, one thing appears to remain the same. More people than ever want to learn English. The projections given in this book confirm that English learners are increasing in number and decreasing in age. As a news headline it is not much of a story. We\u2019ve become used to the idea of English growing in popularity across the world. Far from being news, it has become one of the few enduring facts of global modern life \u2013 a trend which began in the late 19th century when English was heralded, from Europe to Japan, as the new rising world language.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">But at what point do we pause, take a fresh look at what is happening and decide that what is going on now is not just \u2018more of the same\u2019. After scrutinising current trends, including those which have not yet reached the statistical yearbooks, I conclude that there has been a significant \u2013 even dramatic \u2013 qualitative change: one that may be taking the language in a very new direction.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(From Graddol, D., 2006, INTRODUCTION, ENGLISH NEXT, pages 10-11 <strong>http:\/\/englishagenda.britishcouncil.org\/sites\/ec\/files\/booksenglish-next.pdf<\/strong>) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de suma import\u00e2ncia para a sa\u00fade nacional do futuro:","provas":[{"id":58486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-enfermeiro-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Enfermeiro - 2016"},{"id":58490,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-procurador-juridico-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1759573,"hashId":"151be437ef9131a8894f5600a2cdf4d4","enunciado":"<p>\u00c9 de suma import\u00e2ncia para a sa\u00fade nacional do futuro:<\/p>","resposta":6702029,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se ater prioritariamente aos debates acad\u00eamicos-te\u00f3ricos.","id":6702027,"corpo":"<p>se ater prioritariamente aos debates acad\u00eamicos-te\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mudar o recenseamento do IBGE","id":6702028,"corpo":"<p>mudar o recenseamento do IBGE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entender melhor a din\u00e2mica social e quest\u00f5es internas.","id":6702029,"corpo":"<p>entender melhor a din\u00e2mica social e quest\u00f5es internas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir os riscos cotidianos aos idosos.","id":6702030,"corpo":"<p>diminuir os riscos cotidianos aos idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 05Caminhos para vencer os desafios da sa\u00fade brasileiraEntender a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o, parcerias p\u00fablico-privadas e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico apontam algumas diretrizes.O debate em torno do tema sa\u00fade \u00e9 sempre acalorado, especialmente na hora de discutir servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados. Quest\u00f5es urgentes (e, em s\u00e1ude, sempre o s\u00e3o) demandam respostas r\u00e1pidas e positivas. E os desafios s\u00e3o muitos. O caminho para o Brasil venc\u00ea-los? Voltar seu olhar para as quest\u00f5es capazes de virar esse jogo.Entender a din\u00e2mica populacional, por exemplo, nos ajudar\u00e1 a encarar os desafio. Afinal, nossa expectativa de vida, segundo dados o IBGE. subiu de 71,3 anos em 2003 para a marca atual de 73 anos. E chegaremos a 80 anos at\u00e9 2030. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o acima de 60 anos, que passar\u00e1 dos atuais 23 milh\u00f5es para 88,6 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 20 anos, d\u00e1 a dimens\u00e3o do que est\u00e1 por vir.Em busca de respostas positivas. E de onde vir\u00e3o as respostas? Certamente, n\u00e3o vir\u00e3o de uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Evidentemente, os desafios de estrutura da sa\u00fade p\u00fablica, que hoje vive o modelo do p\u00fablico e privado est\u00e3o na pauta do dia - e j\u00e1 t\u00eam bons resultados para mostrar.Outra medida do sucesso vir\u00e1, certamente do avan\u00e7o da tecnologia diagn\u00f3stica, uma vez que, quanto mais cedo se descobre a doen\u00e7a, maiores as chances de sucesso no tratamento, com menor taxa de mortalidade (e menores custos de tratamento).Estad\u00e3o - Projetos Especiais de Publicidade","id":460189,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 05<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Caminhos para vencer os desafios da sa\u00fade brasileira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Entender a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o, parcerias p\u00fablico-privadas e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico apontam algumas diretrizes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O debate em torno do tema sa\u00fade \u00e9 sempre acalorado, especialmente na hora de discutir servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados. Quest\u00f5es urgentes (e, em s\u00e1ude, sempre o s\u00e3o) demandam respostas r\u00e1pidas e positivas. E os desafios s\u00e3o muitos. O caminho para o Brasil venc\u00ea-los? Voltar seu olhar para as quest\u00f5es capazes de virar esse jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entender a din\u00e2mica populacional, por exemplo, nos ajudar\u00e1 a encarar os desafio. Afinal, nossa expectativa de vida, segundo dados o IBGE. subiu de 71,3 anos em 2003 para a marca atual de 73 anos. E chegaremos a 80 anos at\u00e9 2030. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o acima de 60 anos, que passar\u00e1 dos atuais 23 milh\u00f5es para 88,6 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 20 anos, d\u00e1 a dimens\u00e3o do que est\u00e1 por vir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em busca de respostas positivas.<\/strong> E de onde vir\u00e3o as respostas? Certamente, n\u00e3o vir\u00e3o de uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Evidentemente, os desafios de estrutura da sa\u00fade p\u00fablica, que hoje vive o modelo do p\u00fablico e privado est\u00e3o na pauta do dia - e j\u00e1 t\u00eam bons resultados para mostrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra medida do sucesso vir\u00e1, certamente do avan\u00e7o da tecnologia diagn\u00f3stica, uma vez que, quanto mais cedo se descobre a doen\u00e7a, maiores as chances de sucesso no tratamento, com menor taxa de mortalidade (e menores custos de tratamento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estad\u00e3o - Projetos Especiais de Publicidade<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the text above After scrutinising current trends, including those which have not yet reached the statistical yearbooks, \u2018those\u2019 refers to ","provas":[{"id":58468,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-ii-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1759576,"hashId":"c1007b1bc5f0a6dd86ff7e1d4a4aedd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the text above <em>After scrutinising current trends, including those which have not yet reached the statistical yearbooks<\/em>, \u2018those\u2019 refers to <\/p>","resposta":6702042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pause.","id":6702040,"corpo":"<p>pause.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"statistical yearbooks. ","id":6702041,"corpo":"<p>statistical yearbooks. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trends. ","id":6702042,"corpo":"<p>trends. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quick looks. ","id":6702043,"corpo":"<p>quick looks. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"news. ","id":6702044,"corpo":"<p>news. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Despite the extraordinary changes of the last few years, one thing appears to remain the same. More people than ever want to learn English. The projections given in this book confirm that English learners are increasing in number and decreasing in age. As a news headline it is not much of a story. We\u2019ve become used to the idea of English growing in popularity across the world. Far from being news, it has become one of the few enduring facts of global modern life \u2013 a trend which began in the late 19th century when English was heralded, from Europe to Japan, as the new rising world language.But at what point do we pause, take a fresh look at what is happening and decide that what is going on now is not just \u2018more of the same\u2019. After scrutinising current trends, including those which have not yet reached the statistical yearbooks, I conclude that there has been a significant \u2013 even dramatic \u2013 qualitative change: one that may be taking the language in a very new direction.(From Graddol, D., 2006, INTRODUCTION, ENGLISH NEXT, pages 10-11 http:\/\/englishagenda.britishcouncil.org\/sites\/ec\/files\/booksenglish-next.pdf) ","id":460636,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Despite the extraordinary changes of the last few years, one thing appears to remain the same. More people than ever want to learn English. The projections given in this book confirm that English learners are increasing in number and decreasing in age. As a news headline it is not much of a story. We\u2019ve become used to the idea of English growing in popularity across the world. Far from being news, it has become one of the few enduring facts of global modern life \u2013 a trend which began in the late 19th century when English was heralded, from Europe to Japan, as the new rising world language.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">But at what point do we pause, take a fresh look at what is happening and decide that what is going on now is not just \u2018more of the same\u2019. After scrutinising current trends, including those which have not yet reached the statistical yearbooks, I conclude that there has been a significant \u2013 even dramatic \u2013 qualitative change: one that may be taking the language in a very new direction.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(From Graddol, D., 2006, INTRODUCTION, ENGLISH NEXT, pages 10-11 <strong>http:\/\/englishagenda.britishcouncil.org\/sites\/ec\/files\/booksenglish-next.pdf<\/strong>) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5esI- 23 milh\u00f5es de pessoas ter\u00e3o 80 anos em 2030;II - A expectativa de vida tende a aumentar conforme os anos.","provas":[{"id":58486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-enfermeiro-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Enfermeiro - 2016"},{"id":58490,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-procurador-juridico-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1759579,"hashId":"d7b0d9833d3707fe2c8ba08756b45a5f","enunciado":"<p>Analise as afirma\u00e7\u00f5es<\/p><p><br><\/p><p>I- 23 milh\u00f5es de pessoas ter\u00e3o 80 anos em 2030;<\/p><p>II - A expectativa de vida tende a aumentar conforme os anos.<\/p>","resposta":6702056,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I est\u00e1 correta e II est\u00e1 incorreta.","id":6702055,"corpo":"<p>I est\u00e1 correta e II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I est\u00e1 incorreta e II est\u00e1 correta","id":6702056,"corpo":"<p>I est\u00e1 incorreta e II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas","id":6702057,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o incorretas.","id":6702058,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 05Caminhos para vencer os desafios da sa\u00fade brasileiraEntender a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o, parcerias p\u00fablico-privadas e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico apontam algumas diretrizes.O debate em torno do tema sa\u00fade \u00e9 sempre acalorado, especialmente na hora de discutir servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados. Quest\u00f5es urgentes (e, em s\u00e1ude, sempre o s\u00e3o) demandam respostas r\u00e1pidas e positivas. E os desafios s\u00e3o muitos. O caminho para o Brasil venc\u00ea-los? Voltar seu olhar para as quest\u00f5es capazes de virar esse jogo.Entender a din\u00e2mica populacional, por exemplo, nos ajudar\u00e1 a encarar os desafio. Afinal, nossa expectativa de vida, segundo dados o IBGE. subiu de 71,3 anos em 2003 para a marca atual de 73 anos. E chegaremos a 80 anos at\u00e9 2030. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o acima de 60 anos, que passar\u00e1 dos atuais 23 milh\u00f5es para 88,6 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 20 anos, d\u00e1 a dimens\u00e3o do que est\u00e1 por vir.Em busca de respostas positivas. E de onde vir\u00e3o as respostas? Certamente, n\u00e3o vir\u00e3o de uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Evidentemente, os desafios de estrutura da sa\u00fade p\u00fablica, que hoje vive o modelo do p\u00fablico e privado est\u00e3o na pauta do dia - e j\u00e1 t\u00eam bons resultados para mostrar.Outra medida do sucesso vir\u00e1, certamente do avan\u00e7o da tecnologia diagn\u00f3stica, uma vez que, quanto mais cedo se descobre a doen\u00e7a, maiores as chances de sucesso no tratamento, com menor taxa de mortalidade (e menores custos de tratamento).Estad\u00e3o - Projetos Especiais de Publicidade","id":460189,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 05<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Caminhos para vencer os desafios da sa\u00fade brasileira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Entender a din\u00e2mica da popula\u00e7\u00e3o, parcerias p\u00fablico-privadas e o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico apontam algumas diretrizes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O debate em torno do tema sa\u00fade \u00e9 sempre acalorado, especialmente na hora de discutir servi\u00e7os p\u00fablicos ou privados. Quest\u00f5es urgentes (e, em s\u00e1ude, sempre o s\u00e3o) demandam respostas r\u00e1pidas e positivas. E os desafios s\u00e3o muitos. O caminho para o Brasil venc\u00ea-los? Voltar seu olhar para as quest\u00f5es capazes de virar esse jogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entender a din\u00e2mica populacional, por exemplo, nos ajudar\u00e1 a encarar os desafio. Afinal, nossa expectativa de vida, segundo dados o IBGE. subiu de 71,3 anos em 2003 para a marca atual de 73 anos. E chegaremos a 80 anos at\u00e9 2030. O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o acima de 60 anos, que passar\u00e1 dos atuais 23 milh\u00f5es para 88,6 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos 20 anos, d\u00e1 a dimens\u00e3o do que est\u00e1 por vir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em busca de respostas positivas.<\/strong> E de onde vir\u00e3o as respostas? Certamente, n\u00e3o vir\u00e3o de uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. Evidentemente, os desafios de estrutura da sa\u00fade p\u00fablica, que hoje vive o modelo do p\u00fablico e privado est\u00e3o na pauta do dia - e j\u00e1 t\u00eam bons resultados para mostrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra medida do sucesso vir\u00e1, certamente do avan\u00e7o da tecnologia diagn\u00f3stica, uma vez que, quanto mais cedo se descobre a doen\u00e7a, maiores as chances de sucesso no tratamento, com menor taxa de mortalidade (e menores custos de tratamento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estad\u00e3o - Projetos Especiais de Publicidade<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro: London is not only the capital of England, it is also the capital of the United Kingdom.Tony: \u2026....","provas":[{"id":58468,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-ii-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1759580,"hashId":"56a2e9c087ffd5b6fec54d8acd732b00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro: <em>London is not only the capital of England, it is also the capital of the United Kingdom<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tony: \u2026....<\/p>","resposta":6702063,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I know. You\u2019re been there.","id":6702059,"corpo":"<p>I know. You\u2019re been there.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Really? I know her. ","id":6702060,"corpo":"<p>Really? I know her. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I\u2019m been there.","id":6702061,"corpo":"<p> I\u2019m been there.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"You are being there?","id":6702062,"corpo":"<p>You are being there?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I know. I\u2019ve been there.","id":6702063,"corpo":"<p>I know. I\u2019ve been there.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Choose the correct alternative to fill out the dialogues from 30 to 33.","id":460637,"enunciado":"<p>Choose the correct alternative to fill out the dialogues from 30 to 33.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alberto: I wonder if she\u2019d like some coffee.Jo\u00e3o: \u2026....","provas":[{"id":58468,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-ii-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1759582,"hashId":"d4fc237d96260f0b7cb58d3fe2fd8f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alberto: <em>I wonder if she\u2019d like some coffee<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o: \u2026....<\/p>","resposta":6702069,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Let\u2019s ask her!","id":6702069,"corpo":"<p> Let\u2019s ask her!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"She\u2019s still wondering.","id":6702070,"corpo":"<p>She\u2019s still wondering.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"She likes.","id":6702071,"corpo":"<p>She likes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"You wonder if you like it?","id":6702072,"corpo":"<p>You wonder if you like it?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"She don\u2019t like coffee?","id":6702073,"corpo":"<p>She don\u2019t like coffee?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Choose the correct alternative to fill out the dialogues from 30 to 33.","id":460637,"enunciado":"<p>Choose the correct alternative to fill out the dialogues from 30 to 33.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa correta conforme a grafia","provas":[{"id":58486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-enfermeiro-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1759591,"hashId":"579bb9338604197544559c8eb116ef08","enunciado":"<p>Escolha a alternativa correta conforme a grafia<\/p>","resposta":6702113,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cem voc\u00ea n\u00e3o vivo","id":6702110,"corpo":"<p>Cem voc\u00ea n\u00e3o vivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pre\u00e7o aumentou sem vezes","id":6702111,"corpo":"<p>O pre\u00e7o aumentou sem vezes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tenho vinte cemtavos","id":6702112,"corpo":"<p>Tenho vinte cemtavos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1 sem agasalho","id":6702113,"corpo":"<p>V\u00e1 sem agasalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes formas de prote\u00e7\u00e3o social previstas no Plano Nacional de Assist\u00eancia Social - PNAS:I - Servi\u00e7o de Habilita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o na comunidade das pessoas com defici\u00eancia.II - Fam\u00edlia acolhedora.III - Atendimento Integral Institucional.IV - Medidas socioeducativas restritivas e privativas (semiliberdade, interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria e sentenciada).V - Medidas socioeducativas em meio aberto (Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 Comunidade e Liberdade Assistida).VI - Centros de Informa\u00e7\u00e3o e de educa\u00e7\u00e3o para o trabalho, voltados para jovens e adultos.Temos Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade em:Conforme a quest\u00e3o n\u00ba 33, os itens II e VI referem-se correta e respectivamente a:","provas":[{"id":58484,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chavantes-sp-2016-om-consultoria-assistente-social-a-prova-esta-digitalizada-nao-foi-possivel-melhorar-o-arquivo-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Chavantes - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1759597,"hashId":"ea614e3787ee329ccbb884708f93d849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes formas de prote\u00e7\u00e3o social previstas no Plano Nacional de Assist\u00eancia Social - PNAS:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Servi\u00e7o de Habilita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o na comunidade das pessoas com defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Fam\u00edlia acolhedora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Atendimento Integral Institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Medidas socioeducativas restritivas e privativas (semiliberdade, interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria e sentenciada).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Medidas socioeducativas em meio aberto (Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 Comunidade e Liberdade Assistida).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Centros de Informa\u00e7\u00e3o e de educa\u00e7\u00e3o para o trabalho, voltados para jovens e adultos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temos Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a quest\u00e3o n\u00ba 33, os itens II e VI referem-se correta e respectivamente a:<\/p>","resposta":6702137,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade e Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":6702137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade e Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade e Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade.","id":6702138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade e Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de Alta Complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos se referem a Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":6702139,"corpo":"<p>Ambos se referem a Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos se referem \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade.","id":6702140,"corpo":"<p>Ambos se referem \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o Social Especial de M\u00e9dia Complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a Pol\u00edtica Nacional do Idoso (Lei n\u00ba 8.842\/94):I - As diferen\u00e7as econ\u00f4micas, sociais, regionais e, particularmente, as contradi\u00e7\u00f5es entre o meio rural e urbano do Brasil, dever\u00e3o ser observadas pelos poderes p\u00fablicos e pela sociedade em geral, na aplica\u00e7\u00e3o da Lei,II - O processo de envolvimento diz respeito ao m\u00e9dico e seu paciente, devendo ser objeto de conhecimento e informa\u00e7\u00e3o dele, no m\u00e1ximo, de algum familiar.III - Constitui diretriz da pol\u00edtica nacional do idoso a viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso, que proporcionem sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es.Podemos afirmar que:","provas":[{"id":58484,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chavantes","sigla":"","id":4778,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chavantes-sp-2016-om-consultoria-assistente-social-a-prova-esta-digitalizada-nao-foi-possivel-melhorar-o-arquivo-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Chavantes - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1759605,"hashId":"fad6f79512cdc8a9106ac03e8f852b46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a Pol\u00edtica Nacional do Idoso (Lei n\u00ba 8.842\/94):<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As diferen\u00e7as econ\u00f4micas, sociais, regionais e, particularmente, as contradi\u00e7\u00f5es entre o meio rural e urbano do Brasil, dever\u00e3o ser observadas pelos poderes p\u00fablicos e pela sociedade em geral, na aplica\u00e7\u00e3o da Lei,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O processo de envolvimento diz respeito ao m\u00e9dico e seu paciente, devendo ser objeto de conhecimento e informa\u00e7\u00e3o dele, no m\u00e1ximo, de algum familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Constitui diretriz da pol\u00edtica nacional do idoso a viabiliza\u00e7\u00e3o de formas alternativas de participa\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio do idoso, que proporcionem sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6702175,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas","id":6702175,"corpo":"<p>somente I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":6702176,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta","id":6702177,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":6702178,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser executado um comando SQL foram exibidos os seguintes dados:\u00d3rg\u00e3oTotalPRODATER200000SEMAE900000SEMDUH2500000SEMEC1000000Pode-se concluir, corretamente, que o comando executado foi","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759609,"hashId":"b3e7722d53e173a782290507afa0f42e","enunciado":"<p>Ao ser executado um comando SQL foram exibidos os seguintes dados:<\/p><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 182px;\"><colgroup><col width=\"101\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00d3rg\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PRODATER<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">200000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMAE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">900000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMDUH<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2500000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMEC<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1000000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"line-height: 1.2;\"><br><\/p><p>Pode-se concluir, corretamente, que o comando executado foi<\/p>","resposta":6702194,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, AVG(ValorObra) as Total from obra GROUP BY SiglaOrgao;","id":6702193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, AVG(ValorObra) as Total from obra GROUP BY SiglaOrgao;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, SUM(ValorObra) as Total from obra GROUP BY SiglaOrgao;","id":6702194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, SUM(ValorObra) as Total from obra GROUP BY SiglaOrgao;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT SiglaOrgao as \"\u00d3rg\u00e3o\", COUNT(ValorObra) as \"Total\" from obra GROUP BY SiglaOrgao;","id":6702195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT SiglaOrgao as \"\u00d3rg\u00e3o\", COUNT(ValorObra) as \"Total\" from obra GROUP BY SiglaOrgao;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, SUM(ValorObra) as Total from obra ORDER BY SiglaOrgao;","id":6702196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, SUM(ValorObra) as Total from obra ORDER BY SiglaOrgao;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, SUM(ValorObra) as Total from obra;","id":6702197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">SELECT SiglaOrgao as \u00d3rg\u00e3o, SUM(ValorObra) as Total from obra;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir devem ser utilizados para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 37.Considere hipoteticamente que a Prefeitura de Teresina autorizou obras necess\u00e1rias em seus diversos \u00f3rg\u00e3os. Para manter o registro das obras em cada \u00f3rg\u00e3o, foi criado um banco de dados com duas tabelas: orgao e obra. Cada \u00f3rg\u00e3o pode autorizar v\u00e1rias obras, por\u00e9m, cada obra s\u00f3 pode ser autorizada por um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o. Os dados cadastrados nas tabelas orgao e obra, respectivamente, s\u00e3o:SiglaOrgao NomeOrgaoPRODATEREMPRESA TERESINENSE DE PROCESSAMENTO DE DADOSSEMAESERVI\u00c7O MUNICIPAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS DE TERESINASEMDUHSECRETARIA DE DESENVOLVIMENTO URBANOSEMECSECRETARIA MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3OIdObraSiglaOrgaoDescricaoObraValorObra1SEMAEEsta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua1000002SEMAEEsta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos8000003PRODATERReforma do Data Center2000004SEMDUHConstru\u00e7\u00e3o de moradias populares20000005SEMDUHCorre\u00e7\u00e3o de buracos no asfalto5000006SEMECConstru\u00e7\u00e3o de escola1000000Considere que a chave prim\u00e1ria da tabela orgao \u00e9 SiglaOrgao e da tabela obra \u00e9 IdObra.","id":460634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir devem ser utilizados para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 37.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Considere hipoteticamente que a Prefeitura de Teresina autorizou obras necess\u00e1rias em seus diversos \u00f3rg\u00e3os. Para manter o registro das obras em cada \u00f3rg\u00e3o, foi criado um banco de dados com duas tabelas: <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">orgao <\/em><em>e <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">obra<\/em><em>. Cada \u00f3rg\u00e3o pode autorizar v\u00e1rias obras, por\u00e9m, cada obra s\u00f3 pode ser autorizada por um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o. Os dados cadastrados nas tabelas <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">orgao <\/em><em>e <\/em><em class=\"ql-font-monospace\">obra<\/em><em>, respectivamente, s\u00e3o:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 492px;\"><colgroup><col width=\"97\"><col width=\"395\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>SiglaOrgao <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>NomeOrgao<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PRODATER<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">EMPRESA TERESINENSE DE PROCESSAMENTO DE DADOS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMAE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SERVI\u00c7O MUNICIPAL DE \u00c1GUAS E ESGOTOS DE TERESINA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMDUH<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SECRETARIA DE DESENVOLVIMENTO URBANO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMEC<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SECRETARIA MUNICIPAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 465px;\"><colgroup><col width=\"64\"><col width=\"91\"><col width=\"213\"><col width=\"97\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>IdObra<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>SiglaOrgao<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DescricaoObra<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ValorObra<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMAE<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">100000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMAE<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">800000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PRODATER<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reforma do Data Center<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">200000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMDUH<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Constru\u00e7\u00e3o de moradias populares<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2000000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMDUH<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Corre\u00e7\u00e3o de buracos no asfalto<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">500000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">SEMEC<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Constru\u00e7\u00e3o de escola<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1000000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considere que a chave prim\u00e1ria da tabela <span class=\"ql-font-monospace\">orgao <\/span>\u00e9 <span class=\"ql-font-monospace\">SiglaOrgao <\/span>e da tabela obra \u00e9 <span class=\"ql-font-monospace\">IdObra<\/span>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SELECT","oab":false,"nome":"SELECT","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7989,"slug":"tecnologia-da-informacao-select"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es est\u00e1 associada a um aumento da pr\u00e9 carga ventricular esquerda?","provas":[{"id":58512,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cardiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1759628,"hashId":"8c2da63da9b6a9b4fc163e76c835be4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes condi\u00e7\u00f5es est\u00e1 associada a um aumento da pr\u00e9 carga ventricular esquerda?<\/p>","resposta":6702278,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9psis","id":6702276,"corpo":"<p>S\u00e9psis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infarto do ventr\u00edculo direito","id":6702277,"corpo":"<p>Infarto do ventr\u00edculo direito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regurgita\u00e7\u00e3o mitral","id":6702278,"corpo":"<p>Regurgita\u00e7\u00e3o mitral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o","id":6702279,"corpo":"<p>Desidrata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Focalizar os g\u00eaneros textuais e discursivos no ensino de l\u00ednguas \u00e9","provas":[{"id":58468,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-ii-area-ingles-somente-o-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto II - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1759632,"hashId":"84155f888d677f5e2b7e6a3b855f1400","enunciado":"<p>Focalizar os g\u00eaneros textuais e discursivos no ensino de l\u00ednguas \u00e9<\/p>","resposta":6702298,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplic\u00e1vel quando se trata de l\u00edngua materna; o conhecimento lingu\u00edstico em l\u00edngua estrangeira\/inglesa, nesse caso, mostra-se insuficiente.","id":6702294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplic\u00e1vel quando se trata de l\u00edngua materna; o conhecimento lingu\u00edstico em l\u00edngua estrangeira\/inglesa, nesse caso, mostra-se insuficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eficiente; o reconhecimento dos g\u00eaneros \u00e9 o \u00fanico fator que garante a comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas.","id":6702295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eficiente; o reconhecimento dos g\u00eaneros \u00e9 o \u00fanico fator que garante a comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprescind\u00edvel, porque fora dessa abordagem a aprendizagem mostra-se superficial e ineficiente.","id":6702296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imprescind\u00edvel, porque fora dessa abordagem a aprendizagem mostra-se superficial e ineficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idealista, pois essa abordagem n\u00e3o contempla o curr\u00edculo que prev\u00ea a aprendizagem gradual da l\u00edngua inglesa.","id":6702297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idealista, pois essa abordagem n\u00e3o contempla o curr\u00edculo que prev\u00ea a aprendizagem gradual da l\u00edngua inglesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recomend\u00e1vel, considerando-se que todo texto se organiza dentro de um determinado g\u00eanero, com um prop\u00f3sito comunicativo.","id":6702298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomend\u00e1vel, considerando-se que todo texto se organiza dentro de um determinado g\u00eanero, com um prop\u00f3sito comunicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es a contrapulsa\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o intra\u00e1\u00f3rtico mostrase mais ben\u00e9fica no controle do choque cardiog\u00eanico?","provas":[{"id":58512,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cardiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1759633,"hashId":"49a8d86e23ce0b9ac8591066bf536f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es a contrapulsa\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o intra\u00e1\u00f3rtico mostrase mais ben\u00e9fica no controle do choque cardiog\u00eanico?<\/p>","resposta":6702301,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia a\u00f3rtica grave","id":6702299,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia a\u00f3rtica grave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia mitral grave","id":6702300,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia mitral grave<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aneurisma da aorta tor\u00e1cica","id":6702301,"corpo":"<p>Aneurisma da aorta tor\u00e1cica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do canal arterial","id":6702302,"corpo":"<p>Persist\u00eancia do canal arterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":58512,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cardiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1759641,"hashId":"07912e7464870e0f5e0972dee81ae3d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa CORRETA:<\/p>","resposta":6702335,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os nitratos apresentam-se comprovadamente \u00fateis em termos de redu\u00e7\u00e3o de mortalidade na SCA.","id":6702332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nitratos apresentam-se comprovadamente \u00fateis em termos de redu\u00e7\u00e3o de mortalidade na SCA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Plasugrel mostrou-se menos eficaz que o Clopidogrel em pacientes com indica\u00e7\u00e3o de angioplastia na SCA.","id":6702333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plasugrel mostrou-se menos eficaz que o Clopidogrel em pacientes com indica\u00e7\u00e3o de angioplastia na SCA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As heparinas de baixo peso molecular s\u00e3o menos eficazes que as heparinas n\u00e3o fracionadas no tratamento das s\u00edndromes coronarianas agudas.","id":6702334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As heparinas de baixo peso molecular s\u00e3o menos eficazes que as heparinas n\u00e3o fracionadas no tratamento das s\u00edndromes coronarianas agudas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso da Atorvastatina em doses elevadas apresenta se \u00fatil na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade em pacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":6702335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da Atorvastatina em doses elevadas apresenta se \u00fatil na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade em pacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Secure Code Review is a process which identifies the insecure piece of code which may cause a potential vulnerability in some stage of the Software Development Life Cycle \u2212 SDLC. A programmer may affirm, correctly:","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759646,"hashId":"2534cdb592ea6f4dd6c95bc424e235da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Secure Code Review is a process which identifies the insecure piece of code which may cause a potential vulnerability in some stage of the Software Development Life Cycle \u2212 SDLC. A programmer may affirm, correctly:<\/em><\/p>","resposta":6702356,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"When a vulnerability is detected in later stages of SDLC, it has less impact than the earlier stages, when the insecure code moves to the production environment.","id":6702354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>When a vulnerability is detected in later stages of SDLC, it has less impact than the earlier stages, when the insecure code moves to the production environment.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"When the application is being coded by a developer, he cannot do self-code review. He must ask a security analyst to perform the code review for him.","id":6702355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>When the application is being coded by a developer, he cannot do self-code review. He must ask a security analyst to perform the code review for him.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The developers may use automated tools which can be integrated with their IDE -Integrated Development Environment and can do coding and code review simultaneously.","id":6702356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>The developers may use automated tools which can be integrated with their IDE -Integrated Development Environment and can do coding and code review simultaneously.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Different studies and surveys show that approximately 75% of attacks happen due to a secure application, inside which includes secure code.","id":6702357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Different studies and surveys show that approximately 75% of attacks happen due to a secure application, inside which includes secure code.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Developers mostly tend to focus on the secure coding approach and ignore the functionality of the application. But nowadays they have become less conscious about code review because incidents of hacking are decreasing.","id":6702358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Developers mostly tend to focus on the secure coding approach and ignore the functionality of the application. But nowadays they have become less conscious about code review because incidents of hacking are decreasing.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os cuidados de enfermagem prestados a um paciente com leucemia, destacam-se, pela import\u00e2ncia:","provas":[{"id":58486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-enfermeiro-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1759651,"hashId":"31b1c75adfb761974e76fb1b9ee952da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os cuidados de enfermagem prestados a um paciente com leucemia, destacam-se, pela import\u00e2ncia:<\/p>","resposta":6702376,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profilaxia das infec\u00e7\u00f5es, preven\u00e7\u00e3o de hemorragia, observa\u00e7\u00e3o das elimina\u00e7\u00f5es gastrointestinais e urin\u00e1rias em busca de sinais de hemorragia.","id":6702376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profilaxia das infec\u00e7\u00f5es, preven\u00e7\u00e3o de hemorragia, observa\u00e7\u00e3o das elimina\u00e7\u00f5es gastrointestinais e urin\u00e1rias em busca de sinais de hemorragia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"profilaxia das infec\u00e7\u00f5es, controle de volumes ingeridos e da temperatura de duas em duas horas.","id":6702377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profilaxia das infec\u00e7\u00f5es, controle de volumes ingeridos e da temperatura de duas em duas horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o de hemorragias, controle de TPR de tr\u00eas em tr\u00eas horas e recrea\u00e7\u00e3o","id":6702378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preven\u00e7\u00e3o de hemorragias, controle de TPR de tr\u00eas em tr\u00eas horas e recrea\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o de hemorragia e pet\u00e9quias, controle h\u00eddrico e t\u00e9rmico e recrea\u00e7\u00e3o.","id":6702379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preven\u00e7\u00e3o de hemorragia e pet\u00e9quias, controle h\u00eddrico e t\u00e9rmico e recrea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"nome_clean":"Leucemia","oab":false,"nome":"Leucemia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428257,"slug":"enfermagem-leucemia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a cardiovascular assinale a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":58512,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cardiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1759653,"hashId":"1fa6c072e7f92b7ad90a20fe4923eebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a cardiovascular assinale a afirmativa CORRETA:<\/p>","resposta":6702386,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A calcifica\u00e7\u00e3o arterial coronariana presente \u00e0 tomografia para a avalia\u00e7\u00e3o do escore de c\u00e1lcio n\u00e3o tem bom valor preditivo negativo para afastar estenoses significativas.","id":6702385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A calcifica\u00e7\u00e3o arterial coronariana presente \u00e0 tomografia para a avalia\u00e7\u00e3o do escore de c\u00e1lcio n\u00e3o tem bom valor preditivo negativo para afastar estenoses significativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o do espessamento da \u00edntima m\u00e9dia da car\u00f3tida ao ultrassom \u00e9 um fator independente de risco cardiovascular.","id":6702386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o do espessamento da \u00edntima m\u00e9dia da car\u00f3tida ao ultrassom \u00e9 um fator independente de risco cardiovascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as autoimunes como artrite reumat\u00f3ide n\u00e3o parecem aumentar o risco cardiovascular.","id":6702387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as autoimunes como artrite reumat\u00f3ide n\u00e3o parecem aumentar o risco cardiovascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome da apn\u00e9ia obstrutiva do sono n\u00e3o parece ter correla\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a arterial coronariana.","id":6702388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da apn\u00e9ia obstrutiva do sono n\u00e3o parece ter correla\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a arterial coronariana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Assistente Tecnol\u00f3gico da PRODATER inseriu os nomes das cidades Barras, Floriano, Parna\u00edba, Teresina, Piripiri, Uni\u00e3o e Altos em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria e verificou que a \u00e1rvore ficou muito desbalanceada e isso prejudicaria a busca. Ele modificou a entrada de dados e criou, ent\u00e3o, uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de busca perfeitamente balanceada, a qual tem","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759654,"hashId":"b2b6772fe4ac001d43093f076bfe90e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Assistente Tecnol\u00f3gico da PRODATER inseriu os nomes das cidades Barras, Floriano, Parna\u00edba, Teresina, Piripiri, Uni\u00e3o e Altos em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria e verificou que a \u00e1rvore ficou muito desbalanceada e isso prejudicaria a busca. Ele modificou a entrada de dados e criou, ent\u00e3o, uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de busca perfeitamente balanceada, a qual tem<\/p>","resposta":6702390,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altura m\u00ednima igual a 4.","id":6702389,"corpo":"<p>altura m\u00ednima igual a 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cidade de Parna\u00edba na raiz.","id":6702390,"corpo":"<p>a cidade de Parna\u00edba na raiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cidade de Altos na raiz, em fun\u00e7\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o ser em ordem alfab\u00e9tica.","id":6702391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cidade de Altos na raiz, em fun\u00e7\u00e3o da inser\u00e7\u00e3o ser em ordem alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as cidades de Teresina e Barras como folhas.","id":6702392,"corpo":"<p>as cidades de Teresina e Barras como folhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 compara\u00e7\u00f5es como limite superior para localizar qualquer cidade na \u00e1rvore.","id":6702393,"corpo":"<p>4 compara\u00e7\u00f5es como limite superior para localizar qualquer cidade na \u00e1rvore.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"\u00c1rvores","oab":false,"nome":"\u00c1rvores","pai":8014,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8019,"slug":"tecnologia-da-informacao-arvores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador da constru\u00e7\u00e3o civil de 26 anos de idade vai ao setor de emerg\u00eancia na manh\u00e3 de 2 de janeiro, em fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Ele afirma que nos \u00faltimos meses teve epis\u00f3dios ocasionais de palpita\u00e7\u00e3o, quase sempre \u00e0s segundas-feiras. Seus sinais vitais incluem frequ\u00eancia card\u00edaca de 140 batimentos\/min, respira\u00e7\u00e3o de 16 incurs\u00f5es\/min e press\u00e3o arterial de 160\/95 mmHg. Seu exame f\u00edsico \u00e9 normal, exceto por um sopro sist\u00f3lico leve. Ao ser observado no hospital, ele espontaneamente reverte para o ritmo sinusal normal. A causa precipitante muito provavelmente \u00e9:","provas":[{"id":58512,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"essex-2016-essex-oficial-medico-area-cardiologia-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1759673,"hashId":"285334e264015a73686caca70a4726a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador da constru\u00e7\u00e3o civil de 26 anos de idade vai ao setor de emerg\u00eancia na manh\u00e3 de 2 de janeiro, em fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Ele afirma que nos \u00faltimos meses teve epis\u00f3dios ocasionais de palpita\u00e7\u00e3o, quase sempre \u00e0s segundas-feiras. Seus sinais vitais incluem frequ\u00eancia card\u00edaca de 140 batimentos\/min, respira\u00e7\u00e3o de 16 incurs\u00f5es\/min e press\u00e3o arterial de 160\/95 mmHg. Seu exame f\u00edsico \u00e9 normal, exceto por um sopro sist\u00f3lico leve. Ao ser observado no hospital, ele espontaneamente reverte para o ritmo sinusal normal. A causa precipitante muito provavelmente \u00e9:<\/p>","resposta":6702458,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool","id":6702458,"corpo":"<p>\u00c1lcool<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coca\u00edna","id":6702459,"corpo":"<p>Coca\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prolapso da valva mitral","id":6702460,"corpo":"<p>Prolapso da valva mitral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cafe\u00edna","id":6702461,"corpo":"<p>Cafe\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontramos tr\u00eas formas principais de Hepatite. Assinale a alternativa onde est\u00e3o as vias de transmiss\u00e3o corretas destas hepatites, nesta ordem: hepatite A, B e C:","provas":[{"id":58486,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaber\u00e1","sigla":"","id":4779,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabera-sp-2016-om-consultoria-enfermeiro-a-prova-esta-digitalizada-solicitacao-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de Itaber\u00e1 - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1759679,"hashId":"bc2fadf41dfeaddd548c7eaca6e2e13c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encontramos tr\u00eas formas principais de Hepatite. Assinale a alternativa onde est\u00e3o as vias de transmiss\u00e3o corretas destas hepatites, nesta ordem: hepatite A, B e C:<\/p>","resposta":6702486,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fecal-oral \/ fecal-oral \/ sangu\u00ednea","id":6702485,"corpo":"<p>Fecal-oral \/ fecal-oral \/ sangu\u00ednea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fecal-oral \/ sangu\u00ednea \/ sangu\u00ednea","id":6702486,"corpo":"<p>Fecal-oral \/ sangu\u00ednea \/ sangu\u00ednea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fecal-oral \/ sangu\u00ednea \/ fecal-oral","id":6702487,"corpo":"<p>Fecal-oral \/ sangu\u00ednea \/ fecal-oral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangu\u00ednea \/ sangu\u00ednea \/ fecal-oral","id":6702488,"corpo":"<p>Sangu\u00ednea \/ sangu\u00ednea \/ fecal-oral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Assistente Tecnol\u00f3gico da PRODATER est\u00e1 utilizando m\u00e9tricas LCOM \u2212 Lack Of Cohesion in Methods em um projeto orientado a objetos. LCOM \u00e9 o n\u00famero de m\u00e9todos de uma classe que t\u00eam acesso a um ou mais dos mesmos atributos. Nesta m\u00e9trica, se","provas":[{"id":58530,"cargo":{"descricao":"Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador","id":22943},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-assistente-tecnologico-area-programador-resultado-da-analise-dos-recursos-somente-mediante-n-do-caderno-no-site-da-fcc","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Assistente Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Programador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1759684,"hashId":"9372ae9c654247b22ae1dd56b6f8d36d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Assistente Tecnol\u00f3gico da PRODATER est\u00e1 utilizando m\u00e9tricas LCOM \u2212 <em>Lack Of Cohesion in Methods<\/em> em um projeto orientado a objetos. LCOM \u00e9 o n\u00famero de m\u00e9todos de uma classe que t\u00eam acesso a um ou mais dos mesmos atributos. Nesta m\u00e9trica, se<\/p>","resposta":6702512,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum m\u00e9todo tem acesso aos mesmos atributos, ent\u00e3o LCOM = -1.","id":6702508,"corpo":"<p>nenhum m\u00e9todo tem acesso aos mesmos atributos, ent\u00e3o LCOM = -1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma classe tem 6 m\u00e9todos e 4 deles t\u00eam 2 atributos em comum, ent\u00e3o LCOM=2.","id":6702509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma classe tem 6 m\u00e9todos e 4 deles t\u00eam 2 atributos em comum, ent\u00e3o LCOM=2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LCOM \u00e9 baixo, v\u00e1rios m\u00e9todos podem estar acoplados uns aos outros por meio de atributos, e isso aumenta a complexidade da classe.","id":6702510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">LCOM \u00e9 baixo, v\u00e1rios m\u00e9todos podem estar acoplados uns aos outros por meio de atributos, e isso aumenta a complexidade da classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LCOM \u00e9 mantido alto, a coes\u00e3o \u00e9 baixa, e isso \u00e9 bastante desej\u00e1vel.","id":6702511,"corpo":"<p>LCOM \u00e9 mantido alto, a coes\u00e3o \u00e9 baixa, e isso \u00e9 bastante desej\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"LCOM \u00e9 mantido baixo, a coes\u00e3o \u00e9 alta, e isso \u00e9 bastante desej\u00e1vel.","id":6702512,"corpo":"<p>LCOM \u00e9 mantido baixo, a coes\u00e3o \u00e9 alta, e isso \u00e9 bastante desej\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objeto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objeto","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428818,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-e-projeto-orientado-a-objeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os elementos patrimoniais, conforme disp\u00f5e as NBCASP - Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, com os conceitos apresentados.1- Ativo2- Passivo3- Patrim\u00f4nio L\u00edquido4- Contas de Compensa\u00e7\u00e3o( ) Desembolsos (ou entrega de ativos) futuros l\u00edquidos e certos originados de decis\u00f5es passadas.( ) Eventos que podem gerar efeito econ\u00f4mico-financeiro sobre o patrim\u00f4nio da entidade.( ) Compreende os interesses residuais nos ativos da entidade, l\u00edquidos das suas obriga\u00e7\u00f5es.( ) Recursos sob controle da entidade, dos quais se esperam benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros e que decorram de decis\u00f5es passadas.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763957,"hashId":"4ad4bd23f04ccdb9adc955381c1eb98a","enunciado":"<p>Relacione os elementos patrimoniais, conforme disp\u00f5e as NBCASP - Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, com os conceitos apresentados.<\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>1- Ativo<\/p><p>2- Passivo<\/p><p>3- Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p><p>4- Contas de Compensa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>( ) Desembolsos (ou entrega de ativos) futuros l\u00edquidos e certos originados de decis\u00f5es passadas.<\/p><p>( ) Eventos que podem gerar efeito econ\u00f4mico-financeiro sobre o patrim\u00f4nio da entidade.<\/p><p>( ) Compreende os interesses residuais nos ativos da entidade, l\u00edquidos das suas obriga\u00e7\u00f5es.<\/p><p>( ) Recursos sob controle da entidade, dos quais se esperam benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros e que decorram de decis\u00f5es passadas.<\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6721809,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6721807,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2 e 4.","id":6721808,"corpo":"<p>1, 3, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1.","id":6721809,"corpo":"<p>2, 4, 3 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2.","id":6721810,"corpo":"<p>3, 4, 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":6721811,"corpo":"<p>4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Quadro de Desembolsos de Pessoal e Demais Despesas por Fun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quadro de Desembolsos de Pessoal e Demais Despesas por Fun\u00e7\u00e3o","pai":412369,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412373,"slug":"contabilidade-publica-quadro-de-desembolsos-de-pessoal-e-demais-despesas-por-funcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As NBCASP (Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico) institu\u00edram e definiram as caracter\u00edsticas e as formas de evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de custos aplicadas ao setor p\u00fablico. Sobre os tipos de custos e m\u00e9todos de custeios, N\u00c3O se pode afirmar:","provas":[{"id":58624,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-contabilidade-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763959,"hashId":"b67b85bd3efb2e25392f7794dadec071","enunciado":"<p>As NBCASP (Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico) institu\u00edram e definiram as caracter\u00edsticas e as formas de evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de custos aplicadas ao setor p\u00fablico. <\/p><p style=\"line-height: 1;\"><br><\/p><p>Sobre os tipos de custos e m\u00e9todos de custeios, N\u00c3O se pode afirmar:<\/p>","resposta":6721817,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direto \u00e9 aquele em que custos vari\u00e1veis e fixos s\u00e3o alocados aos produtos e servi\u00e7os, sendo as despesas alocadas ao resultado do per\u00edodo.","id":6721817,"corpo":"<p>Direto \u00e9 aquele em que custos vari\u00e1veis e fixos s\u00e3o alocados aos produtos e servi\u00e7os, sendo as despesas alocadas ao resultado do per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel \u00e9 aquele em que se apropria aos produtos e servi\u00e7os apenas os custos vari\u00e1veis, sendo os custos fixos alocados ao resultado do per\u00edodo.","id":6721818,"corpo":"<p>Vari\u00e1vel \u00e9 aquele em que se apropria aos produtos e servi\u00e7os apenas os custos vari\u00e1veis, sendo os custos fixos alocados ao resultado do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Absor\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele em que os custos diretos e indiretos s\u00e3o alocados aos produtos e servi\u00e7os, sendo utilizados crit\u00e9rios de rateios para aloca\u00e7\u00e3o dos custos indiretos.","id":6721819,"corpo":"<p>Absor\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele em que os custos diretos e indiretos s\u00e3o alocados aos produtos e servi\u00e7os, sendo utilizados crit\u00e9rios de rateios para aloca\u00e7\u00e3o dos custos indiretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por atividades ou ABC \u00e9 aquele em que os custos diretos e indiretos s\u00e3o alocados aos produtos e servi\u00e7os, sendo utilizados como crit\u00e9rios de aloca\u00e7\u00e3o dos indiretos, os direcionadores de custos.","id":6721820,"corpo":"<p>Por atividades ou ABC \u00e9 aquele em que os custos diretos e indiretos s\u00e3o alocados aos produtos e servi\u00e7os, sendo utilizados como crit\u00e9rios de aloca\u00e7\u00e3o dos indiretos, os direcionadores de custos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretos s\u00e3o aqueles que podem ser objetiva e naturalmente alocados aos objeto de custeio, j\u00e1 os Indiretos s\u00e3o aqueles que demandam a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de rateio ou direcionadores de custos para sua aloca\u00e7\u00e3o ao objeto de custeio.","id":6721821,"corpo":"<p>Diretos s\u00e3o aqueles que podem ser objetiva e naturalmente alocados aos objeto de custeio, j\u00e1 os Indiretos s\u00e3o aqueles que demandam a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de rateio ou direcionadores de custos para sua aloca\u00e7\u00e3o ao objeto de custeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Sistema de Custos Aplicado \u00e0s Entidades P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Sistema de Custos Aplicado \u00e0s Entidades P\u00fablicas","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416747,"slug":"contabilidade-de-custos-sistema-de-custos-aplicado-as-entidades-publicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas ser\u00e3o julgadas como","provas":[{"id":63121,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u","sigla":"","id":4996,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-nova-iguacu-rj-2016-funrio-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de Nova Igua\u00e7u - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1928505,"hashId":"697c81c0d85034db1f5a7fee6855506f","enunciado":"<p>As contas ser\u00e3o julgadas como<\/p>","resposta":7450514,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulares, irregulares e incompletas.","id":7450513,"corpo":"<p>regulares, irregulares e incompletas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regulares, regulares com ressalvas e irregulares.","id":7450514,"corpo":"<p>regulares, regulares com ressalvas e irregulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulares, completas e incompletas.","id":7450515,"corpo":"<p>regulares, completas e incompletas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completas, incompletas e irregulares.","id":7450516,"corpo":"<p>completas, incompletas e irregulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"C\u00e2mara Municipal de Nova Igua\u00e7u - RJ - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429937,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-de-nova-iguacu-rj-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exportador pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica est\u00e1 dispensado da habilita\u00e7\u00e3o para opera\u00e7\u00e3o no Siscomex na realiza\u00e7\u00e3o das seguintes opera\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789703,"hashId":"22ce3d4b54f4cd005c5d8b70aa23dcd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exportador pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica est\u00e1 dispensado da habilita\u00e7\u00e3o para opera\u00e7\u00e3o no Siscomex na realiza\u00e7\u00e3o das seguintes opera\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6837503,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00f5es realizadas com base na Declara\u00e7\u00e3o Simplificada de Exporta\u00e7\u00e3o \u2013 DSE eletr\u00f4nica .","id":6837500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exporta\u00e7\u00f5es realizadas com base na Declara\u00e7\u00e3o Simplificada de Exporta\u00e7\u00e3o \u2013 DSE eletr\u00f4nica .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00f5es realizadas sob o regime de exporta\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, nas hip\u00f3teses previstas em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":6837501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exporta\u00e7\u00f5es realizadas sob o regime de exporta\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, nas hip\u00f3teses previstas em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00f5es realizadas por pessoa jur\u00eddica, com ou sem cobertura cambial, at\u00e9 o limite de US$ 50,000.00","id":6837502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exporta\u00e7\u00f5es realizadas por pessoa jur\u00eddica, com ou sem cobertura cambial, at\u00e9 o limite de US$ 50,000.00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exporta\u00e7\u00f5es eventuais realizadas por pessoa f\u00edsica, em que a legisla\u00e7\u00e3o faculte a transmiss\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o Simplificada de Exporta\u00e7\u00e3o (DSE) por servidor da RFB.","id":6837503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exporta\u00e7\u00f5es eventuais realizadas por pessoa f\u00edsica, em que a legisla\u00e7\u00e3o faculte a transmiss\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o Simplificada de Exporta\u00e7\u00e3o (DSE) por servidor da RFB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reexporta\u00e7\u00f5es para fins de extin\u00e7\u00e3o do regime de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":6837504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reexporta\u00e7\u00f5es para fins de extin\u00e7\u00e3o do regime de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime especial de tr\u00e2nsito aduaneiro, analise as assertivas abaixo e, ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. Para a concess\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro de uma mercadoria procedente do exterior e descarregada no porto de Santos, cujo despacho de importa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado na Alf\u00e2ndega em S\u00e3o Paulo, dever\u00e1 ser registrada no Siscomex Tr\u00e2nsito uma Declara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito de Transfer\u00eancia (DTT). II. Para a concess\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro de uma mercadoria procedente do exterior e destinada ao Paraguai, que foi descarregada no porto de Santos, e dever\u00e1 transpor a fronteira brasileira em Foz do Igua\u00e7u, com destino a Assun\u00e7\u00e3o, capital do Paraguai, dever\u00e1 ser registrada no Siscomex Tr\u00e2nsito uma Declara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Aduaneiro (DTA), na modalidade passagem. III.\tPara a concess\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro de uma mercadoria proveniente da Argentina e transportada via modal rodovi\u00e1rio at\u00e9 o local de entrada e transposi\u00e7\u00e3o de fronteira no territ\u00f3rio nacional, em Uruguaiana, cujo despacho de importa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado na Alf\u00e2ndega em S\u00e3o Paulo, dever\u00e1 ser registrada no Siscomex Tr\u00e2nsito um Manifesto Internacional de Carga - Declara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Aduaneiro (MIC-DTA). IV.\tDeclara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito de Cont\u00eainer (DTC) ampara as opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de cont\u00eaineres, contendo carga, descarregados do navio no p\u00e1tio do porto e destinados a armazenamento em recinto alfandegado jurisdicionado \u00e0 mesma unidade da RFB.","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789715,"hashId":"b44143047263554f2faca2335e401006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime especial de tr\u00e2nsito aduaneiro, analise as assertivas abaixo e, ao final, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para a concess\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro de uma mercadoria procedente do exterior e descarregada no porto de Santos, cujo despacho de importa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado na Alf\u00e2ndega em S\u00e3o Paulo, dever\u00e1 ser registrada no Siscomex Tr\u00e2nsito uma Declara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito de Transfer\u00eancia (DTT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para a concess\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro de uma mercadoria procedente do exterior e destinada ao Paraguai, que foi descarregada no porto de Santos, e dever\u00e1 transpor a fronteira brasileira em Foz do Igua\u00e7u, com destino a Assun\u00e7\u00e3o, capital do Paraguai, dever\u00e1 ser registrada no Siscomex Tr\u00e2nsito uma Declara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Aduaneiro (DTA), na modalidade passagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.\tPara a concess\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro de uma mercadoria proveniente da Argentina e transportada via modal rodovi\u00e1rio at\u00e9 o local de entrada e transposi\u00e7\u00e3o de fronteira no territ\u00f3rio nacional, em Uruguaiana, cujo despacho de importa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizado na Alf\u00e2ndega em S\u00e3o Paulo, dever\u00e1 ser registrada no Siscomex Tr\u00e2nsito um Manifesto Internacional de Carga - Declara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito Aduaneiro (MIC-DTA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.\tDeclara\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito de Cont\u00eainer (DTC) ampara as opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de cont\u00eaineres, contendo carga, descarregados do navio no p\u00e1tio do porto e destinados a armazenamento em recinto alfandegado jurisdicionado \u00e0 mesma unidade da RFB.<\/p>","resposta":6837564,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas. ","id":6837560,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Somente as assertivas I e II.","id":6837561,"corpo":"<p> Somente as assertivas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e III.","id":6837562,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e IV.","id":6837563,"corpo":"<p>Somente as assertivas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas III e IV.","id":6837564,"corpo":"<p>Somente as assertivas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o aduaneira","oab":false,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o aduaneira","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401220,"slug":"comercio-internacional-jurisdicao-aduaneira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime especial de tr\u00e2nsito aduaneiro, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789717,"hashId":"f548d76408fc2bc82e25e65a3fe598ab","enunciado":"<p>Sobre o regime especial de tr\u00e2nsito aduaneiro, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar:<\/p>","resposta":6837574,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade pelo cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es fiscais suspensas em decorr\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro ser\u00e1 formalizada em Termo de Responsabilidade para Tr\u00e2nsito Aduaneiro (TRTA), com validade de tr\u00eas anos, firmado pelo transportador e apresentado \u00e0 unidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o aduaneira.","id":6837570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade pelo cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es fiscais suspensas em decorr\u00eancia da aplica\u00e7\u00e3o do regime de tr\u00e2nsito aduaneiro ser\u00e1 formalizada em Termo de Responsabilidade para Tr\u00e2nsito Aduaneiro (TRTA), com validade de tr\u00eas anos, firmado pelo transportador e apresentado \u00e0 unidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o aduaneira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentro da validade do TRTA, o transportador poder\u00e1 suplementar o valor da garantia prestada, ou repor a garantia vencida, apresentando novo aditivo.","id":6837571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro da validade do TRTA, o transportador poder\u00e1 suplementar o valor da garantia prestada, ou repor a garantia vencida, apresentando novo aditivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exigida a presta\u00e7\u00e3o de garantia pelo transportador, a ser apresentada \u00e0 mesma unidade da SRF em que foi formalizado o TRTA, para assegurar o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es fiscais suspensas.","id":6837572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 exigida a presta\u00e7\u00e3o de garantia pelo transportador, a ser apresentada \u00e0 mesma unidade da SRF em que foi formalizado o TRTA, para assegurar o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es fiscais suspensas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a garantia poder\u00e1 ser prestada sob a forma de dep\u00f3sito em dinheiro, fian\u00e7a id\u00f4nea ou seguro aduaneiro em favor da Uni\u00e3o, a crit\u00e9rio do transportador.","id":6837573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia poder\u00e1 ser prestada sob a forma de dep\u00f3sito em dinheiro, fian\u00e7a id\u00f4nea ou seguro aduaneiro em favor da Uni\u00e3o, a crit\u00e9rio do transportador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as opera\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito realizadas por MICDTA, TIF-DTA, DTI, DTT, DTC, e DTA de entrada especial e de passagem especial devem ser amparadas por garantia.","id":6837574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as opera\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito realizadas por MICDTA, TIF-DTA, DTI, DTT, DTC, e DTA de entrada especial e de passagem especial devem ser amparadas por garantia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto desenhado na escala 1\/50, a altura de um pr\u00e9dio mede 12,8 cm. A verdadeira grandeza dessa altura, em metros, \u00e9:","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789727,"hashId":"f97eedf7d699c2d48222b8b0f7550d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto desenhado na escala 1\/50, a altura de um pr\u00e9dio mede 12,8 cm. A verdadeira grandeza dessa altura, em metros, \u00e9:<\/p>","resposta":6837622,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,8 m.","id":6837620,"corpo":"<p>12,8 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 25,6 m.","id":6837621,"corpo":"<p> 25,6 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,4 m.","id":6837622,"corpo":"<p>6,4 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"64 m","id":6837623,"corpo":"<p>64 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 32 m.","id":6837624,"corpo":"<p> 32 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Predial","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Predial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-assistencia-predial"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","pai":400582,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-predial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As folhas de papel usadas para a impress\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos apresentam padr\u00f5es de tamanhos, definidos internacionalmente, tais como os tamanhos A0, A1, A2, A3 e A4. As dimens\u00f5es desses tamanhos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789728,"hashId":"0f9cc1a0f09d59378d2a33ed88aa3ad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As folhas de papel usadas para a impress\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos apresentam padr\u00f5es de tamanhos, definidos internacionalmente, tais como os tamanhos A0, A1, A2, A3 e A4. As dimens\u00f5es desses tamanhos s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6837625,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"841 x 1189 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 297 x 420 mm e 210 x 297 mm.","id":6837625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">841 x 1189 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 297 x 420 mm e 210 x 297 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 818 x 1222 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 297 x 420 mm e 210 x 148,5 mm.","id":6837626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 818 x 1222 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 297 x 420 mm e 210 x 148,5 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"841 x 1189 mm, 594 x 841 mm, 253 x 658 mm, 297 x 420 mm e 210 x 297 mm.","id":6837627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">841 x 1189 mm, 594 x 841 mm, 253 x 658 mm, 297 x 420 mm e 210 x 297 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 841 x 1189 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 325 x 699 mm e 350 x 210 mm.","id":6837628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 841 x 1189 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 325 x 699 mm e 350 x 210 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"841 x 1586 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 297 x 699 mm e 350 x 210 mm.","id":6837629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">841 x 1586 mm, 594 x 841 mm, 420 x 594 mm, 297 x 699 mm e 350 x 210 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Predial","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Predial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-assistencia-predial"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","pai":400582,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-predial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pretende-se construir uma laje retangular de piso, maci\u00e7a, com espessura de 8 cm de concreto armado, medindo 6 m por 5 m. Todas as extremidades s\u00e3o apoiadas em vigas e a taxa de armadura em rela\u00e7\u00e3o ao volume de concreto \u00e9 de 70 kg\/m3 . A quantidade m\u00ednima de a\u00e7o a ser utilizada nessa laje, em kg, \u00e9:","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789729,"hashId":"75e1bbd441facb74e281fff8bbd53e4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pretende-se construir uma laje retangular de piso, maci\u00e7a, com espessura de 8 cm de concreto armado, medindo 6 m por 5 m. Todas as extremidades s\u00e3o apoiadas em vigas e a taxa de armadura em rela\u00e7\u00e3o ao volume de concreto \u00e9 de 70 kg\/m<sup>3 <\/sup>. A quantidade m\u00ednima de a\u00e7o a ser utilizada nessa laje, em kg, \u00e9:<\/p>","resposta":6837634,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"147.","id":6837630,"corpo":"<p>147.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"336.","id":6837631,"corpo":"<p>336.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"210.","id":6837632,"corpo":"<p>210.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 252.","id":6837633,"corpo":"<p> 252.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"168. ","id":6837634,"corpo":"<p>168. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Predial","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Predial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-assistencia-predial"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","pai":400582,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-predial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz \u2013 Fiocruz, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es e recursos pr\u00f3prios em obras e servi\u00e7os de engenharia em todas as fases de uma licita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 exercida mediante controle externo e controle interno, baseados em relat\u00f3rios e pareceres das unidades t\u00e9cnico-administrativas e de \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia e assessoria. O controle externo e o controle interno s\u00e3o exercidos, respectivamente, pelo Poder:","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789737,"hashId":"75041a04719658533dfccb906b5755c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz \u2013 Fiocruz, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es e recursos pr\u00f3prios em obras e servi\u00e7os de engenharia em todas as fases de uma licita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 exercida mediante controle externo e controle interno, baseados em relat\u00f3rios e pareceres das unidades t\u00e9cnico-administrativas e de \u00f3rg\u00e3os de assist\u00eancia e assessoria. O controle externo e o controle interno s\u00e3o exercidos, respectivamente, pelo Poder:<\/p>","resposta":6837671,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio e pela Auditoria Interna.","id":6837670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Judici\u00e1rio e pela Auditoria Interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legislativo e Auditoria Interna.","id":6837671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislativo e Auditoria Interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executivo e Procuradoria Federal.","id":6837672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executivo e Procuradoria Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Legislativo e Comiss\u00e3o integrada por servidores da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz \u2013 Fiocruz.","id":6837673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislativo e Comiss\u00e3o integrada por servidores da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz \u2013 Fiocruz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Judici\u00e1rio e Comiss\u00e3o integrada por membros da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz \u2013 Fiocruz.","id":6837674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Judici\u00e1rio e Comiss\u00e3o integrada por membros da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz \u2013 Fiocruz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre impermeabiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789740,"hashId":"e3649a9c5c4a3ab045bd74c98eab60a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre impermeabiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6837689,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emuls\u00e3o asf\u00e1ltica \u00e9 a dispers\u00e3o do asfalto com cargas minerais higrosc\u00f3picas e sol\u00faveis em \u00e1gua.","id":6837685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emuls\u00e3o asf\u00e1ltica \u00e9 a dispers\u00e3o do asfalto com cargas minerais higrosc\u00f3picas e sol\u00faveis em \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vulcaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a mistura de hidrocarbonetos de consist\u00eancia s\u00f3lida ou l\u00edquida, de origem natural ou pirog\u00eanica, destinada a servir de apoio e prote\u00e7\u00e3o da impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":6837686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vulcaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 a mistura de hidrocarbonetos de consist\u00eancia s\u00f3lida ou l\u00edquida, de origem natural ou pirog\u00eanica, destinada a servir de apoio e prote\u00e7\u00e3o da impermeabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estanqueidade \u00e9 a caracter\u00edstica do material de permitir a passagem de fluidos antes da execu\u00e7\u00e3o da impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":6837687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estanqueidade \u00e9 a caracter\u00edstica do material de permitir a passagem de fluidos antes da execu\u00e7\u00e3o da impermeabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a imprima\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m denominada de primer, \u00e9 a pintura que se executa ao final, sobre a camada sobreposta da impermeabiliza\u00e7\u00e3o, com a finalidade de proteg\u00ea-la dos agentes atmosf\u00e9ricos e\/ou mec\u00e2nicos. ","id":6837688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a imprima\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m denominada de primer, \u00e9 a pintura que se executa ao final, sobre a camada sobreposta da impermeabiliza\u00e7\u00e3o, com a finalidade de proteg\u00ea-la dos agentes atmosf\u00e9ricos e\/ou mec\u00e2nicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envelope \u00e9 o processo pelo qual a impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 executada sobre material poroso, isolando-o dos segmentos adjacentes e possibilitando a identifica\u00e7\u00e3o de eventuais vazamentos, j\u00e1 que cada envelope n\u00e3o permite a percola\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por toda a \u00e1rea.","id":6837689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">envelope \u00e9 o processo pelo qual a impermeabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 executada sobre material poroso, isolando-o dos segmentos adjacentes e possibilitando a identifica\u00e7\u00e3o de eventuais vazamentos, j\u00e1 que cada envelope n\u00e3o permite a percola\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por toda a \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Predial","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Predial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-assistencia-predial"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","pai":400582,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-predial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, o s\u00edmbolo de circula\u00e7\u00e3o a seguir, utilizado para a sinaliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os, refere-se \u00e0: ","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789746,"hashId":"2dd16ca849799275d46283f42a0bfa53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, o s\u00edmbolo de circula\u00e7\u00e3o a seguir, utilizado para a sinaliza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os, refere-se \u00e0: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59193\/questao\/1789746-20210710080605000000-0.png\" width=\"165\" style=\"\"><\/p>","resposta":6837715,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" esteira rolante.","id":6837715,"corpo":"<p> esteira rolante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escada rolante com degrau para cadeira de rodas.","id":6837716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escada rolante com degrau para cadeira de rodas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o do uso de cadeira de rodas na escada rolante.","id":6837717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proibi\u00e7\u00e3o do uso de cadeira de rodas na escada rolante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escada com plataforma m\u00f3vel.","id":6837718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escada com plataforma m\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" rampa para uso exclusivo de cadeira de rodas. ","id":6837719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> rampa para uso exclusivo de cadeira de rodas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Predial","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Predial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-assistencia-predial"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","pai":400582,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-predial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor el\u00e9trico trif\u00e1sico de 5 CV est\u00e1 ligado em uma rede el\u00e9trica trif\u00e1sica, cuja tens\u00e3o de linha \u00e9 de 220 V e opera \u00e0 plena carga, com rendimento de 85 % e fator de pot\u00eancia de 0,81 indutivo. Considere que 1 CV = 736 W. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor aproximado da corrente de linha, em amp\u00e8res, \u00e9 de: ","provas":[{"id":59193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":23176},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-edificacoes-e-manutencao-predial-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es e Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789749,"hashId":"19d1b6ab5758e6c03903b3ed285484c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor el\u00e9trico trif\u00e1sico de 5 CV est\u00e1 ligado em uma rede el\u00e9trica trif\u00e1sica, cuja tens\u00e3o de linha \u00e9 de 220 V e opera \u00e0 plena carga, com rendimento de 85 % e fator de pot\u00eancia de 0,81 indutivo. Considere que 1 CV = 736 W. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor aproximado da corrente de linha, em amp\u00e8res, \u00e9 de: <\/p>","resposta":6837732,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,8.","id":6837730,"corpo":"<p>2,8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,9.","id":6837731,"corpo":"<p>11,9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14,0.","id":6837732,"corpo":"<p>14,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,7.","id":6837733,"corpo":"<p>20,7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24,3.","id":6837734,"corpo":"<p>24,3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Predial","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Predial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-assistencia-predial"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o predial","pai":400582,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-predial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de inset\u00e1rio","id":23178}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a em inset\u00e1rio: I - As superf\u00edcies do laborat\u00f3rio devem ser brancas para permitir detectar qualquer vetor que tenha escapado. II - Os vetores, em todos os est\u00e1dios, devem ser mortos antes de ser descartados. III - As larvas e pupas podem ser mantidas em bandejas descobertas, desde que estas estejam codificadas. Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:","provas":[{"id":59195,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de inset\u00e1rio","id":23178},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-manutencao-de-insetario","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de inset\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1789791,"hashId":"7d51b577dccff3776717bda60ef0e705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a em inset\u00e1rio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As superf\u00edcies do laborat\u00f3rio devem ser brancas para permitir detectar qualquer vetor que tenha escapado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os vetores, em todos os est\u00e1dios, devem ser mortos antes de ser descartados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - As larvas e pupas podem ser mantidas em bandejas descobertas, desde que estas estejam codificadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":6837937,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":6837935,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":6837936,"corpo":"<p>apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6837937,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6837938,"corpo":"<p>apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6837939,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de inset\u00e1rio","id":23178}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de ensaios para avaliar susceptibilidade a inseticidas, os testes s\u00e3o classificados como na coluna I. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o desta classifica\u00e7\u00e3o com os ensaios constantes na coluna II. Coluna I 1 ensaio qualitativo 2 ensaio quantitativo Coluna II ( ) ensaio com dose diagn\u00f3stica para larvas. ( ) ensaio de dose-resposta para adultos. ( ) prova com garrafas impregnadas para adultos. A numera\u00e7\u00e3o correspondente, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":59195,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de inset\u00e1rio","id":23178},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-manutencao-de-insetario","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de inset\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1789802,"hashId":"ee0a725d1d24b2a8d6394b885f2145e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de ensaios para avaliar susceptibilidade a inseticidas, os testes s\u00e3o classificados como na coluna I. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o desta classifica\u00e7\u00e3o com os ensaios constantes na coluna II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna I<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 ensaio qualitativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 ensaio quantitativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna II<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ensaio com dose diagn\u00f3stica para larvas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ensaio de dose-resposta para adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) prova com garrafas impregnadas para adultos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o correspondente, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6837984,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,1, 2.","id":6837983,"corpo":"<p>1,1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 1.","id":6837984,"corpo":"<p>1, 2, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 2.","id":6837985,"corpo":"<p>1, 2, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 1.","id":6837986,"corpo":"<p>2, 1, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 2.","id":6837987,"corpo":"<p>2, 1, 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}