{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161815,"perPage":"100","pages":21619,"page":12486,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido, com 5 semanas de vida, pesando 1700 g e 34 semanas de idade gestacional corrigida, apresentou hemorragia intracraniana grau III constatada na 1 semana de vida. Durante o acompanhamento cl\u00ednico foi constatado um aumento de 1,5 cm por semana em seu per\u00edmetro cef\u00e1lico e um agravamento na dilata\u00e7\u00e3o dos ventr\u00edculos laterais pela ultrassonografia sem repercuss\u00e3o no \u00edndice de resist\u00eancia. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a conduta que deve ser adotada. ","provas":[{"id":57811,"cargo":{"descricao":"Medico Neuropediatra","id":5604},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2016-funcab-medico-neuropediatra","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Boa Vista - Medico Neuropediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1722811,"hashId":"2961c69f126430d6ae569b65191a5589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido, com 5 semanas de vida, pesando 1700 g e 34 semanas de idade gestacional corrigida, apresentou hemorragia intracraniana grau III constatada na 1 semana de vida. Durante o acompanhamento cl\u00ednico foi constatado um aumento de 1,5 cm por semana em seu per\u00edmetro cef\u00e1lico e um agravamento na dilata\u00e7\u00e3o dos ventr\u00edculos laterais pela ultrassonografia sem repercuss\u00e3o no \u00edndice de resist\u00eancia. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a conduta que deve ser adotada. <\/p>","resposta":6537343,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar pun\u00e7\u00f5es lombares seriadas","id":6537343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar pun\u00e7\u00f5es lombares seriadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar a deriva\u00e7\u00e3o ventr\u00edculo peritoneal","id":6537344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar a deriva\u00e7\u00e3o ventr\u00edculo peritoneal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter o acompanhamento cl\u00ednico","id":6537345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o acompanhamento cl\u00ednico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar pun\u00e7\u00e3o ventricular","id":6537346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar pun\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avaliar atrav\u00e9s de angiorresson\u00e2ncia","id":6537347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar atrav\u00e9s de angiorresson\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado o padr\u00e3o da sequ\u00eancia num\u00e9rica (1, 2, 3, 4, 9, 8, 27, 16, ...), a diferen\u00e7a entre o d\u00e9cimo primeiro e o d\u00e9cimo segundo termos dessa sequ\u00eancia, nessa ordem, \u00e9 igual a","provas":[{"id":56590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-do-sul-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio do Sul - T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700432,"hashId":"3ef6753791133033938ef17a7ba03fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinado o padr\u00e3o da sequ\u00eancia num\u00e9rica (1, 2, 3, 4, 9, 8, 27, 16, ...), a diferen\u00e7a entre o d\u00e9cimo primeiro e o d\u00e9cimo segundo termos dessa sequ\u00eancia, nessa ordem, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6434364,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"179.","id":6434364,"corpo":"<p>179.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"49.","id":6434365,"corpo":"<p>49.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2013 197.","id":6434366,"corpo":"<p>\u2013 197.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 94. ","id":6434367,"corpo":"<p>\u2013 94. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32.","id":6434368,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":"matematica\/1700432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que determina a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio do Sul, \u201csustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar e dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa\u201d compete","provas":[{"id":56590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-do-sul-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio do Sul - T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700504,"hashId":"7bc9602a7675d99d3eb3610e978ac5ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que determina a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio do Sul, <em>\u201csustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar e dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa<\/em>\u201d compete<\/p>","resposta":6434724,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente a\u0300 C\u00e2mara Municipal.","id":6434724,"corpo":"<p>exclusivamente a\u0300 C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusivamente a\u0300 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito.","id":6434725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente a\u0300 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privativamente a\u0300 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito.","id":6434726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privativamente a\u0300 C\u00e2mara Municipal, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privativamente ao Prefeito, com a san\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal.","id":6434727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privativamente ao Prefeito, com a san\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusivamente ao Prefeito.","id":6434728,"corpo":"<p>exclusivamente ao Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1700504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece o Estatuto do Servidor P\u00fablico de Rio do Sul (Lei Complementar n\u00b0 309, de 01 de dezembro de 2015), a respeito da penalidade disciplinar de suspens\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-do-sul-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio do Sul - T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700514,"hashId":"37fb6a18e288f456d9d5f5497facef83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que estabelece o Estatuto do Servidor P\u00fablico de Rio do Sul (Lei Complementar n\u00b0 309, de 01 de dezembro de 2015), a respeito da penalidade disciplinar de suspens\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6434776,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 exceder a 30 dias e implicara\u0301 a perda de todas as vantagens e direitos decorrentes do exerc\u00edcio do cargo no per\u00edodo da suspens\u00e3o.","id":6434774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 exceder a 30 dias e implicara\u0301 a perda de todas as vantagens e direitos decorrentes do exerc\u00edcio do cargo no per\u00edodo da suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada mesmo enquanto o servidor estiver afastado por motivo de gozo de f\u00e9rias regulamentares ou em licen\u00e7a.","id":6434775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada mesmo enquanto o servidor estiver afastado por motivo de gozo de f\u00e9rias regulamentares ou em licen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver conveni\u00eancia na continuidade para o servi\u00e7o p\u00fablico, a penalidade de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa na base de 50% por dia de vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o, ficando o servidor obrigado a permanecer em servi\u00e7o.","id":6434776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver conveni\u00eancia na continuidade para o servi\u00e7o p\u00fablico, a penalidade de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa na base de 50% por dia de vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o, ficando o servidor obrigado a permanecer em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A penalidade de suspens\u00e3o ter\u00e1 seu registro cancelado ap\u00f3s o decurso de 2 anos de exerc\u00edcio, se o servidor n\u00e3o houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":6434777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A penalidade de suspens\u00e3o ter\u00e1 seu registro cancelado ap\u00f3s o decurso de 2 anos de exerc\u00edcio, se o servidor n\u00e3o houver, nesse per\u00edodo, praticado nova infra\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cancelamento do registro da suspens\u00e3o gera direito para fins de concess\u00e3o ou revis\u00e3o de vantagens.","id":6434778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cancelamento do registro da suspens\u00e3o gera direito para fins de concess\u00e3o ou revis\u00e3o de vantagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1700514","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as leis que fixam ou modificam os efetivos das For\u00e7as Armadas s\u00e3o de iniciativa","provas":[{"id":56590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-do-sul-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio do Sul - T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700516,"hashId":"714fb76804500fe6379b5f670bc431af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, as leis que fixam ou modificam os efetivos das For\u00e7as Armadas s\u00e3o de iniciativa<\/p>","resposta":6434786,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privativa do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":6434784,"corpo":"<p>privativa do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusiva do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":6434785,"corpo":"<p>exclusiva do Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privativa do Presidente da Rep\u00fablica.","id":6434786,"corpo":"<p>privativa do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privativa do Supremo Tribunal Federal.","id":6434787,"corpo":"<p>privativa do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusiva do Ministro da Defesa.","id":6434788,"corpo":"<p>exclusiva do Ministro da Defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":"direito-constitucional\/1700516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei,","provas":[{"id":56590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa","id":22378},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio do Sul","sigla":"Camara de Rio do Sul","id":4677,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-do-sul-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-legislativo-area-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio do Sul - T\u00e9cnico Legislativo \u2013 \u00c1rea Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700520,"hashId":"aad06ecc1cda1c50988fdae4ce9a2192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em caso de relev\u00e2ncia e urg\u00eancia, o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 adotar medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei,<\/p>","resposta":6434808,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devendo submet\u00ea-las, no prazo de 90 dias, ao Congresso Nacional, sendo que sua vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada no Senado Federal.","id":6434804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devendo submet\u00ea-las, no prazo de 90 dias, ao Congresso Nacional, sendo que sua vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada no Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sendo dispens\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":6434805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo dispens\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devendo submet\u00ea-las, no prazo de 90 dias, ao Senado Federal, sendo dispens\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados.","id":6434806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devendo submet\u00ea-las, no prazo de 90 dias, ao Senado Federal, sendo dispens\u00e1vel a aprecia\u00e7\u00e3o pela C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devendo submet\u00ea-las, no prazo m\u00e1ximo de 120 dias, ao Congresso Nacional, sendo que sua vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada no Senado Federal.","id":6434807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devendo submet\u00ea-las, no prazo m\u00e1ximo de 120 dias, ao Congresso Nacional, sendo que sua vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada no Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional, sendo que sua vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada na C\u00e2mara dos Deputados.","id":6434808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devendo submet\u00ea-las de imediato ao Congresso Nacional, sendo que sua vota\u00e7\u00e3o ser\u00e1 iniciada na C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1700520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - \u00c1reas C\u00edvel, Tribut\u00e1rio e Administrativo","id":22405}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds","provas":[{"id":56711,"cargo":{"descricao":"Advogado - \u00c1reas C\u00edvel, Tribut\u00e1rio e Administrativo","id":22405},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-advogado-areas-civel-tributario-e-administrativo","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Advogado - \u00c1reas C\u00edvel, Tribut\u00e1rio e Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1700974,"hashId":"a7640b289a9c4af991c0f08001d038b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds<\/p>","resposta":6436934,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias depois de oficialmente publicada.","id":6436932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quarenta dias depois de oficialmente publicada.","id":6436933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarenta dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.","id":6436934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sessenta dias depois de oficialmente publicada.","id":6436935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sessenta dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"noventa dias depois de oficialmente publicada.","id":6436936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">noventa dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","oab":false,"nome":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424785,"slug":"direito-civil-conceitos-vigencia-vigor-eficacia-e-outros"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"}],"slug":"direito-civil\/1700974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - \u00c1reas C\u00edvel, Tribut\u00e1rio e Administrativo","id":22405}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em se tratando de aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente aos fatos geradores futuros e aos pendentes. II - A lei aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito em qualquer caso, quando seja expressamente interpretativa, inclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados. III - A lei aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, mesmo tratando-se de ato definitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56711,"cargo":{"descricao":"Advogado - \u00c1reas C\u00edvel, Tribut\u00e1rio e Administrativo","id":22405},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre","sigla":"HCPA","id":4032,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"hcpa-rs-2016-faurgs-advogado-areas-civel-tributario-e-administrativo","tipo":1,"nome":"FAURGS - HCPA - Advogado - \u00c1reas C\u00edvel, Tribut\u00e1rio e Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1700999,"hashId":"318b93eeb433ef0cc7cf9201d4bda687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, em se tratando de aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplica-se imediatamente aos fatos geradores futuros e aos pendentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A lei aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito em qualquer caso, quando seja expressamente interpretativa, inclu\u00edda a aplica\u00e7\u00e3o de penalidade \u00e0 infra\u00e7\u00e3o dos dispositivos interpretados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A lei aplica-se a ato ou fato pret\u00e9rito, mesmo tratando-se de ato definitivamente julgado, quando deixe de defini-lo como infra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6437054,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6437054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6437055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6437056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6437057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6437058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria (Retroatividade da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria)","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417852,"slug":"direito-tributario-aplicacao-da-legislacao-tributaria-retroatividade-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1700999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o desejo do autor no trecho abaixo: \u201cSe eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo (...)\u201d (l. 22) A mesma ideia est\u00e1 contida em:","provas":[{"id":56791,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713044,"hashId":"d59293ea327326a1b11afd465a49a702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o desejo do autor no trecho abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo (...)\u201d (l. 22) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mesma ideia est\u00e1 contida em:<\/p>","resposta":6491682,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSe eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado ao vivo para o mundo: come\u00e7aria cantando (...)\u201d (l.16)","id":6491681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado ao vivo para o mundo: come\u00e7aria cantando (...)\u201d (l.16)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSe eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o (...)\u201d (l.27)","id":6491682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o (...)\u201d (l.27)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cSe eu fosse um bilion\u00e1rio engajado (...) criaria uma bolsa sab\u00e1tica.\u201d (l.7 e 8)","id":6491683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu fosse um bilion\u00e1rio engajado (...) criaria uma bolsa sab\u00e1tica.\u201d (l.7 e 8)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSe eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u2018desencanaria\u2019 desse embara\u00e7o de uma vez por todas (...)\u201d (l.24)","id":6491684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u2018desencanaria\u2019 desse embara\u00e7o de uma vez por todas (...)\u201d (l.24)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSe eu fosse um bilion\u00e1rio entediado (...) compraria um s\u00edtio com uma paisagem a perder de vista (...)\u201d (l.1 a 3) ","id":6491685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe eu fosse um bilion\u00e1rio entediado (...) compraria um s\u00edtio com uma paisagem a perder de vista (...)\u201d (l.1 a 3) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.TEXTO 1COISAS QUE EU FARIA1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufasmais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com umapaisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista comFuscas, Bras\u00edlias, Del Reys [- e por que n\u00e3o -] Land Rovers a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de5 Bourbon e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leriaProust).Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1buee no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada definanciar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a10 Ford, a antiga Vitae. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a Fulbright Farniente.Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diriagostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecerem Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, agente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 201715 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado aovivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva aMariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira, fellowsamericans! Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e melevar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflitosobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,iria para o meu s\u00edtio tomar Bourbon e explodir Del Reys).Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantariacan\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEusou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para asalturas.(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201dTrufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.Proust: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.Engajado: empenhado, comprometido.Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.In loco: no lugar; no pr\u00f3prio local.Contrita: constrangida; contida; arrependida.Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.","id":455561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/u><\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">COISAS QUE EU FARIA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1 Se eu fosse um bilion\u00e1rio entediado, j\u00e1 tivesse bebido os vinhos mais caros, comido as trufas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais raras, me hospedado em castelos e dado rol\u00eas em \u00f4nibus espaciais: compraria um s\u00edtio com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paisagem a perder de vista, compraria uma bazuca, encheria essa paisagem a perder de vista com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fuscas, Bras\u00edlias, <em>Del Reys<\/em> [- e por que n\u00e3o -] <em>Land Rovers<\/em> a perder de vista; encheria um c\u00e1lice de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <em>Bourbon <\/em>e passaria uma tarde inteira explodindo carros. (De noite, ap\u00f3s um banho de cachoeira, leria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse um bilion\u00e1rio engajado, j\u00e1 tivesse investido na Amaz\u00f4nia e nas baleias, no Zimb\u00e1bue<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e no oz\u00f4nio, na alfabetiza\u00e7\u00e3o, na fibra de coco e na energia solar: criaria uma bolsa sab\u00e1tica. Nada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">financiar pesquisas, estudos, livros, filmes como fazem essas incr\u00edveis institui\u00e7\u00f5es tipo a Fulbright, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <em>Ford<\/em>, a antiga <em>Vitae<\/em>. A minha institui\u00e7\u00e3o financiaria um ano de ociosidade, seria a <em>Fulbright Farniente<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um candidato se proporia a assistir aos principais campeonatos mundiais in loco. Aprovado. Outro diria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gostar muito da luz da manh\u00e3 e pediria para viajar pelo mundo por um ano, aproveitando o amanhecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em Lisboa, no deserto de Atacama, no topo do Himalaia. Aprovado. Outra diria: \u201cEu e o Jurandir, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gente gosta muito de massa, mas nunca \u201cfoi\u201d pra It\u00e1lia; ent\u00e3o a gente \u201ctava\u201d pensando em passar 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 por l\u00e1, comendo uns \u201cmacarr\u00e3ozinho\u201d(sic)\u201d. \u201cT\u00e1\u201d aqui o dinheiro, amiga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Se eu fosse o presidente dos Estados Unidos, no discurso do Estado da Uni\u00e3o, televisionado ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vivo para o mundo: come\u00e7aria cantando \u201cMariana conta um\/ Um conta Mariana\/ \u00c9 um \u00e9 Ana\/ Viva a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mariana!\u201d. Terminada a m\u00fasica, faria a cara mais contrita, pediria desculpas, diria \u201cbrincadeira,<em> fellows<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>americans!<\/em> Agora, falando s\u00e9rio\u201d \u2013 e cantaria \u201cUm elefante incomoda muita gente\/ Dois elefantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 incomodam muito mais\u201d at\u00e9 chegar a 58 elefantes ou at\u00e9 o Servi\u00e7o Secreto cortar a transmiss\u00e3o e me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levar para Guant\u00e1namo \u2013 o que vier primeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus altru\u00edsta: encarnava de novo e passava uns tempos resolvendo esse conflito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobre o qual n\u00e3o se pode dizer que Ele (ou Eu) \u00e9 (ou sou) inteiramente inocente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus ego\u00edsta: \u201cdesencanaria\u201d desse embara\u00e7o de uma vez por todas, encarnaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 com uma pinta de Leonardo Di Caprio e passaria a eternidade me esbaldando por a\u00ed. (Aos domingos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iria para o meu s\u00edtio tomar <em>Bourbon <\/em>e explodir <em>Del Reys<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu fosse um Deus piadista: encarnaria como presidente de uma portentosa na\u00e7\u00e3o, cantaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es bem populares como \u201cMariana, conta um\u201d e \u201cUm elefante incomoda muita gente\u201d e, ent\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando o Servi\u00e7o Secreto tentasse dar sumi\u00e7o em mim, sairia levitando sobre cabe\u00e7as de congressistas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 at\u00f4nitos e sob os olhos esbugalhados de boa parte da popula\u00e7\u00e3o mundial, diria, com voz tonitruante: \u201cEu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sou aquele que \u00e9 e tudo pode, \u00f3 fariseus!\u201d E todos se curvariam. E eu, aos brados, voltaria para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PRATA, Ant\u00f4nio- colunista Folha de S\u00e3o Paulo. Dispon\u00edvel em: Acesso em: 10\/07\/2016)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VOCABUL\u00c1RIO \u2013 Texto: \u201cCOISAS QUE EU FARIA\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trufas: cogumelo comest\u00edvel; bombom aromatizado com conhaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bazuca: lan\u00e7a-foguetes; arma que dispara granadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Proust<\/em>: escritor franc\u00eas; autor de \u201cEm busca do tempo perdido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engajado: empenhado, comprometido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bolsa sab\u00e1tica: bolsa de estudos para cursos no exterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Farniente: ociosidade agrad\u00e1vel; fazer nada, \u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>In loco<\/em>: no lugar; no pr\u00f3prio local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contrita: constrangida; contida; arrependida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Altru\u00edsta: aquele que se preocupa com o bem-estar e a felicidade alheios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tonitruante: com estrondo, muito ruidoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fariseus: membros de um grupo judaico que vivia na estrita observ\u00e2ncia de preceitos religiosos; pessoas que seguem rigorosamente as formalidades de uma religi\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se X e Y s\u00e3o n\u00fameros reais positivos tais que (X2 + Y \u2013 5)2 + (Y \u2013 2X + 3)2 = 0, ent\u00e3o podemos afirmar que X2 + Y2 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713084,"hashId":"bd61fa49942694039ed90263cfb832b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <strong>X<\/strong> e <strong>Y <\/strong>s\u00e3o n\u00fameros reais positivos tais que <strong>(X<\/strong><sup><strong>2 <\/strong><\/sup><strong>+ Y \u2013 5)<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> + (Y \u2013 2X + 3)<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> = 0<\/strong>, ent\u00e3o podemos afirmar que <strong>X<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> + Y<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6491884,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":6491881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.","id":6491882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26.","id":6491883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":6491884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":6491885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Segundo Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Segundo Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403840,"slug":"matematica-problemas-do-segundo-grau"}],"slug":"matematica\/1713084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escada com 6 metros de comprimento est\u00e1 apoiada em um muro de forma que o \u00e2ngulo formado pela escada e o muro \u00e9 igual a 45\u00b0. Em determinado momento, a escada desliza para baixo parando em um ponto sobre o muro, de forma que o \u00e2ngulo formado entre a escada e o muro passe a ser igual a 60\u00b0. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o p\u00e9 da escada que se encontra sobre o solo deslocou-se, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial, uma dist\u00e2ncia, em metros, de: ","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713093,"hashId":"aaf8c0f22aaa980c20d5296a75d21709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escada com <strong>6 <\/strong>metros de comprimento est\u00e1 apoiada em um muro de forma que o \u00e2ngulo formado pela escada e o muro \u00e9 igual a <strong>45\u00b0<\/strong>. Em determinado momento, a escada desliza para baixo parando em um ponto sobre o muro, de forma que o \u00e2ngulo formado entre a escada e o muro passe a ser igual a <strong>60\u00b0<\/strong>. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o p\u00e9 da escada que se encontra sobre o solo deslocou-se, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial, uma dist\u00e2ncia, em metros, de: <\/p>","resposta":6491927,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3\u200b\u22122\u200b). ","id":6491926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\sqrt{3}-\\sqrt{2}\\right).\" wfd-id=\"62288\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"62289\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"62290\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"62291\"><span class=\"base\" wfd-id=\"62292\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"62333\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"62295\"><span class=\"mopen delimcenter\" wfd-id=\"62331\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"62332\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"62316\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"62317\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"62321\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"62323\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"62327\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"62330\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"62328\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"62329\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"62324\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"62326\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"62325\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"62322\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"62318\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"62319\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"62320\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"62315\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"62314\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"62313\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"62298\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"62299\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"62303\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"62305\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"62309\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"62312\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"62310\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"62311\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"62306\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"62308\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"62307\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"62304\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"62300\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"62301\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"62302\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" wfd-id=\"62296\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"62297\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"62294\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"62293\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u200b+2\u200b3\u200b. ","id":6491927,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{\\sqrt{3}+\\sqrt{2}}.\" wfd-id=\"63758\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"63759\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"63760\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"63761\"><span class=\"base\" wfd-id=\"63762\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"63818\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"63764\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"63817\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"63766\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"63767\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"63771\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"63773\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"63782\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63816\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"63783\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63784\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"63801\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"63802\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"63806\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"63808\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"63812\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63815\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63813\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63814\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"63809\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63811\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"63810\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"63807\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"63803\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"63804\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"63805\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"63800\">+<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"63785\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"63786\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"63790\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"63792\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"63796\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63799\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63797\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63798\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"63793\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63795\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"63794\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"63791\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"63787\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"63788\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"63789\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"63779\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63781\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"63780\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"63774\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"63778\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"63775\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63776\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"63777\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"63772\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"63768\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"63769\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"63770\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"63765\"><\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"63763\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3\u200b+2\u200b). ","id":6491928,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\sqrt{3}+\\sqrt{2}\\right).\" wfd-id=\"65243\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"65244\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"65245\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"65246\"><span class=\"base\" wfd-id=\"65247\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"65288\" style=\"height: 1.25723em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"65250\"><span class=\"mopen delimcenter\" wfd-id=\"65286\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"65287\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"65271\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"65272\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"65276\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"65278\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"65282\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"65285\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"65283\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"65284\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"65279\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"65281\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"65280\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"65277\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"65273\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"65274\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"65275\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"65270\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"65269\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"65268\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"65253\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"65254\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"65258\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"65260\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"65264\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"65267\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"65265\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"65266\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"65261\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"65263\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"65262\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"65259\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"65255\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"65256\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"65257\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" wfd-id=\"65251\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"65252\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"65249\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"65248\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\u200b .","id":6491929,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\" wfd-id=\"66713\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"66714\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"66715\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"66716\"><span class=\"base\" wfd-id=\"66717\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"66733\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\" wfd-id=\"66718\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"66719\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"66723\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"66725\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"66729\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"66732\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"66730\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\" wfd-id=\"66731\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"66726\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"66728\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" wfd-id=\"66727\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"66724\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"66720\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"66721\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"66722\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u200b\u22122\u200b3\u200b .","id":6491930,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{\\sqrt{3}-\\sqrt{2}}\" wfd-id=\"69644\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"69645\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"69646\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"69647\"><span class=\"base\" wfd-id=\"69648\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"69703\" style=\"height: 1.38311em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"69649\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"69702\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"69651\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"69652\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"69656\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"69658\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"69667\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69701\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"69668\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69669\"><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"69686\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"69687\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"69691\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"69693\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"69697\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69700\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69698\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69699\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"69694\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69696\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"69695\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"69692\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"69688\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"69689\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"69690\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"69685\">\u2212<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\" wfd-id=\"69670\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"69671\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"69675\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"69677\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" wfd-id=\"69681\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69684\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69682\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69683\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"69678\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69680\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" wfd-id=\"69679\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"69676\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"69672\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"69673\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"69674\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"69664\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69666\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"69665\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"69659\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"69663\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"69660\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69661\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"69662\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"69657\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"69653\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"69654\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"69655\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"69650\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1713093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela abaixo, nela est\u00e3o contidas as m\u00e9dias aritm\u00e9ticas das alturas dos alunos das equipes de voleibol e basquetebol do CMBH.EquipeTotal de participantesM\u00e9dia das alturas (metros)Volei101,82Basquete101,86Sabe-se que h\u00e1 3 alunos que pertencem simultaneamente \u00e0s equipes de v\u00f4lei e de basquete e que a m\u00e9dia de suas alturas \u00e9 igual a 1,88 m. Dessa forma, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das alturas de todos os alunos que participam dessas duas equipes, em metros, \u00e9 igual a:Obs.: Use duas casas decimais de aproxima\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56793,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1713101,"hashId":"04745f9b02732bea769d127c8c394116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela abaixo, nela est\u00e3o contidas as m\u00e9dias aritm\u00e9ticas das alturas dos alunos das equipes de voleibol e basquetebol do CMBH.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"5531\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 553px;\"><colgroup><col width=\"155\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"208\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"190\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equipe<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total de participantes<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dia das alturas (metros)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Volei<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,82<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Basquete<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1,86<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que h\u00e1 <strong>3 <\/strong>alunos que pertencem simultaneamente \u00e0s equipes de v\u00f4lei e de basquete e que a m\u00e9dia de suas alturas \u00e9 igual a <strong>1,88<\/strong> m. Dessa forma, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das alturas de todos os alunos que participam dessas duas equipes, em metros, \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: Use duas casas decimais de aproxima\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6491967,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,82.","id":6491966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,82.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,83.","id":6491967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,83.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,84.","id":6491968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,84.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,85.","id":6491969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,85.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,86.","id":6491970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,86.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":"matematica\/1713101","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231},{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o g\u00eanero textual que mais se adequa ao texto \u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d?","provas":[{"id":57008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Saneamento - 2016"},{"id":57010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":57002,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-operador-de-eta-ete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Operador de ETA\/ETE - 2016"},{"id":57003,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Secret\u00e1ria - 2016"},{"id":57004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"},{"id":57005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":57006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-eletronica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":57007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":57011,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Desenhista Projetista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1713154,"hashId":"7303a2bdf7a43821ec712ff6b5d6c62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual \u00e9 o g\u00eanero textual que mais se adequa ao texto \u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d?<\/strong><\/p>","resposta":6492232,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Cient\u00edfico.","id":6492231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio Cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Artigo de opini\u00e3o.","id":6492232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Debate.","id":6492233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Debate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Charge.","id":6492234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Charge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carta.","id":6492235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d 31 Maio 2015 em Bem-Estar, filhosVivemos tempos fren\u00e9ticos. A cada d\u00e9cada que passa o modo de vida de 10 anos atr\u00e1s parece ficar mais distante: 10 anos viraram 30, e logo teremos a sensa\u00e7\u00e3o de ter se passado 50 anos a cada 5. E o mundo infantil foi atingido em cheio por essas mudan\u00e7as: j\u00e1 n\u00e3o se educa (ou brinca, alimenta, veste, entret\u00eam, cuida, consola, protege, ampara e satisfaz) crian\u00e7as como antigamente!O iPad, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 companheiro imprescind\u00edvel nas refei\u00e7\u00f5es de milhares de crian\u00e7as. Em muitas casas a(s) TV(s) fica(m) ligada(s) o tempo todo na programa\u00e7\u00e3o infantil \u2013 naqueles canais cujo volume aumenta consideravelmente durante os comerciais \u2013 mesmo quando elas est\u00e3o comendo com o iPad \u00e0 mesa.Muitas e muitas crian\u00e7as t\u00eam atividades extracurriculares pelo menos tr\u00eas vezes por semana, algumas somam mais de 50 horas semanais de atividades, entre escola, cursos, esportes e refor\u00e7os escolares.Existe em quase todas as casas uma profus\u00e3o de brinquedos, aparelhos, recursos e pessoas dispon\u00edveis o tempo todo para garantir que a crian\u00e7a \u201caprenda coisas\u201d e n\u00e3o \u201cmorra de t\u00e9dio\u201d. As pr\u00e9escolas t\u00eam o mesmo m\u00e9todo de ensino dos cursos pr\u00e9-vestibulares.Tudo est\u00e1 sendo feito para que, no final, possamos ocupar, aproveitar, espremer, sugar, potencializar, otimizar e, finalmente, capitalizar todo o tempo dispon\u00edvel para impor \u00e0s nossas crian\u00e7as uma prepara\u00e7\u00e3o praticamente militar, visando seu \u201csucesso\u201d. O ar nas casas onde essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 latente chega a ser denso, tamanha a press\u00e3o que as crian\u00e7as sofrem por desenvolver uma boa competitividade. Por\u00e9m, o excesso de est\u00edmulos sonoros, visuais, f\u00edsicos e informativos impedem que a crian\u00e7a organize seus pensamentos e atitudes, de verdade: fica tudo muito confuso e nebuloso, e as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es se misturam fazendo com que a crian\u00e7a mal saiba descrever o que acabou de ouvir, ver ou fazer.Al\u00e9m disso, aptid\u00f5es que devem ser estimuladas est\u00e3o sendo deixadas de lado: Crian\u00e7as n\u00e3o sabem conversar. N\u00e3o olham nos olhos de seus interlocutores. N\u00e3o conseguem focar em uma brincadeira ou atividade de cada vez (na verdade a maioria sequer sabe brincar sem a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto!). N\u00e3o conseguem ler um livro, por menor que seja. N\u00e3o aceitam regras. N\u00e3o sabem o que \u00e9 autoridade. Pior e principalmente: n\u00e3o sabem esperar.Todas essas qualidades s\u00e3o fundamentais na constru\u00e7\u00e3o de um ser humano \u00edntegro, independente e pleno, e devem ser aprendidas em casa, em suas rotinas.Precisamos pausar. Parar e olhar em volta. Colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia, tir\u00e1-la um pouco da carteira, do telefone e do volante: estamos enlouquecendo nossas crian\u00e7as, e as estamos impedindo de entender e saber lidar com seus tempos, seus desejos, suas qualidades e talentos. Estamos roubando o tempo precioso que nossos filhos tanto precisam para processar a quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que n\u00f3s e o mundo estamos lhes dando.Calma, gente. Muita calma. N\u00e3o corramos para cima da crian\u00e7a com um iPad na m\u00e3o a cada vez que ela reclama ou achamos que ela est\u00e1 sofrendo de \u201ct\u00e9dio\u201d. N\u00e3o obriguemos a bab\u00e1 a ter um repert\u00f3rio m\u00e1gico, que nem mesmo palha\u00e7os profissionais t\u00eam, para manter a crian\u00e7a entretida o tempo todo. O \u201ct\u00e9dio\u201d nada mais \u00e9 que a oportunidade de estarmos em contato conosco, de estimular o pensamento, a fantasia e a concentra\u00e7\u00e3o.Sugiro que leiamos todos, pais ou n\u00e3o, \u201cO \u00d3cio Criativo\u201d de Domenico di Masi, para que entendamos a import\u00e2ncia do uso consciente do nosso tempo.E j\u00e1 que resvalamos o assunto para a leitura: nossas crian\u00e7as n\u00e3o l\u00eaem mais. Muitos livros infantis est\u00e3o dispon\u00edveis para tablets e iPads, cuja resposta \u00e9 imediata ao menor est\u00edmulo e descaracteriza a principal fun\u00e7\u00e3o do livro: parar para ler, para fazer a mente respirar, aprender a juntar uma palavra com outra, paulatinamente formando frases e senten\u00e7as, e, finalmente, concluir um racioc\u00ednio ou uma est\u00f3ria.Cerquem suas crian\u00e7as de livros e leiam com elas, por amor. Deixem que se esparramem em almofadas e fa\u00e7am sua imagina\u00e7\u00e3o voar!(Fonte: http:\/\/www.saudecuriosa.com.br\/estamos-enlouquecendo-nossas-criancas-estimulos-demais-concentracao-de-menos\/)","id":455577,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d 31 Maio 2015 em Bem-Estar, filhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Vivemos tempos fren\u00e9ticos. A cada d\u00e9cada que passa o modo de vida de 10 anos atr\u00e1s parece ficar mais distante: 10 anos viraram 30, e logo teremos a sensa\u00e7\u00e3o de ter se passado 50 anos a cada 5. E o mundo infantil foi atingido em cheio por essas mudan\u00e7as: j\u00e1 n\u00e3o se educa (ou brinca, alimenta, veste, entret\u00eam, cuida, consola, protege, ampara e satisfaz) crian\u00e7as como antigamente!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>O iPad, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 companheiro imprescind\u00edvel nas refei\u00e7\u00f5es de milhares de crian\u00e7as. Em muitas casas a(s) TV(s) fica(m) ligada(s) o tempo todo na programa\u00e7\u00e3o infantil \u2013 naqueles canais cujo volume aumenta consideravelmente durante os comerciais \u2013 mesmo quando elas est\u00e3o comendo com o iPad \u00e0 mesa.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Muitas e muitas crian\u00e7as t\u00eam atividades extracurriculares pelo menos tr\u00eas vezes por semana, algumas somam mais de 50 horas semanais de atividades, entre escola, cursos, esportes e refor\u00e7os escolares.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Existe em quase todas as casas uma profus\u00e3o de brinquedos, aparelhos, recursos e pessoas dispon\u00edveis o tempo todo para garantir que a crian\u00e7a \u201caprenda coisas\u201d e n\u00e3o \u201cmorra de t\u00e9dio\u201d. As pr\u00e9escolas t\u00eam o mesmo m\u00e9todo de ensino dos cursos pr\u00e9-vestibulares.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Tudo est\u00e1 sendo feito para que, no final, possamos ocupar, aproveitar, espremer, sugar, potencializar, otimizar e, finalmente, capitalizar todo o tempo dispon\u00edvel para impor \u00e0s nossas crian\u00e7as uma prepara\u00e7\u00e3o praticamente militar, visando seu \u201csucesso\u201d. O ar nas casas onde essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 latente chega a ser denso, tamanha a press\u00e3o que as crian\u00e7as sofrem por desenvolver uma boa competitividade. Por\u00e9m, o excesso de est\u00edmulos sonoros, visuais, f\u00edsicos e informativos impedem que a crian\u00e7a organize seus pensamentos e atitudes, de verdade: fica tudo muito confuso e nebuloso, e as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es se misturam fazendo com que a crian\u00e7a mal saiba descrever o que acabou de ouvir, ver ou fazer.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Al\u00e9m disso, aptid\u00f5es que devem ser estimuladas est\u00e3o sendo deixadas de lado: Crian\u00e7as n\u00e3o sabem conversar. N\u00e3o olham nos olhos de seus interlocutores. N\u00e3o conseguem focar em uma brincadeira ou atividade de cada vez (na verdade a maioria sequer sabe brincar sem a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto!). N\u00e3o conseguem ler um livro, por menor que seja. N\u00e3o aceitam regras. N\u00e3o sabem o que \u00e9 autoridade. Pior e principalmente: n\u00e3o sabem esperar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Todas essas qualidades s\u00e3o fundamentais na constru\u00e7\u00e3o de um ser humano \u00edntegro, independente e pleno, e devem ser aprendidas em casa, em suas rotinas.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Precisamos pausar. Parar e olhar em volta. Colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia, tir\u00e1-la um pouco da carteira, do telefone e do volante: estamos enlouquecendo nossas crian\u00e7as, e as estamos impedindo de entender e saber lidar com seus tempos, seus desejos, suas qualidades e talentos. Estamos roubando o tempo precioso que nossos filhos tanto precisam para processar a quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que n\u00f3s e o mundo estamos lhes dando.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Calma, gente. Muita calma. N\u00e3o corramos para cima da crian\u00e7a com um iPad na m\u00e3o a cada vez que ela reclama ou achamos que ela est\u00e1 sofrendo de \u201ct\u00e9dio\u201d. N\u00e3o obriguemos a bab\u00e1 a ter um repert\u00f3rio m\u00e1gico, que nem mesmo palha\u00e7os profissionais t\u00eam, para manter a crian\u00e7a entretida o tempo todo. O \u201ct\u00e9dio\u201d nada mais \u00e9 que a oportunidade de estarmos em contato conosco, de estimular o pensamento, a fantasia e a concentra\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Sugiro que leiamos todos, pais ou n\u00e3o, \u201cO \u00d3cio Criativo\u201d de Domenico di Masi, para que entendamos a import\u00e2ncia do uso consciente do nosso tempo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>E j\u00e1 que resvalamos o assunto para a leitura: nossas crian\u00e7as n\u00e3o l\u00eaem mais. Muitos livros infantis est\u00e3o dispon\u00edveis para tablets e iPads, cuja resposta \u00e9 imediata ao menor est\u00edmulo e descaracteriza a principal fun\u00e7\u00e3o do livro: parar para ler, para fazer a mente respirar, aprender a juntar uma palavra com outra, paulatinamente formando frases e senten\u00e7as, e, finalmente, concluir um racioc\u00ednio ou uma est\u00f3ria.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Cerquem suas crian\u00e7as de livros e leiam com elas, por amor. Deixem que se esparramem em almofadas e fa\u00e7am sua imagina\u00e7\u00e3o voar!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Fonte: http:\/\/www.saudecuriosa.com.br\/estamos-enlouquecendo-nossas-criancas-estimulos-demais-concentracao-de-menos\/)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231},{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto se apresenta, quase integralmente, na primeira pessoa do plural. Quem seria o \u201cn\u00f3s\u201d ao qual o texto se refere?","provas":[{"id":57008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Saneamento - 2016"},{"id":57010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":57002,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-operador-de-eta-ete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Operador de ETA\/ETE - 2016"},{"id":57003,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Secret\u00e1ria - 2016"},{"id":57004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"},{"id":57005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":57006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-eletronica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":57007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":57011,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Desenhista Projetista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1713156,"hashId":"d5844997fe30ecf3e31d928fc03cb45f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto se apresenta, quase integralmente, na primeira pessoa do plural. Quem seria o \u201cn\u00f3s\u201d ao qual o texto se refere?<\/strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6492242,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seria todas as crian\u00e7as da atualidade.","id":6492241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria todas as crian\u00e7as da atualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seria os pais e\/ou cuidadores das crian\u00e7as.","id":6492242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria os pais e\/ou cuidadores das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria somente os professores e\/ou educadores das crian\u00e7as.","id":6492243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria somente os professores e\/ou educadores das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seria as pessoas que comercializam produtos infantis.","id":6492244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria as pessoas que comercializam produtos infantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seria apenas crian\u00e7as que usam iPads.","id":6492245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria apenas crian\u00e7as que usam iPads.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d 31 Maio 2015 em Bem-Estar, filhosVivemos tempos fren\u00e9ticos. A cada d\u00e9cada que passa o modo de vida de 10 anos atr\u00e1s parece ficar mais distante: 10 anos viraram 30, e logo teremos a sensa\u00e7\u00e3o de ter se passado 50 anos a cada 5. E o mundo infantil foi atingido em cheio por essas mudan\u00e7as: j\u00e1 n\u00e3o se educa (ou brinca, alimenta, veste, entret\u00eam, cuida, consola, protege, ampara e satisfaz) crian\u00e7as como antigamente!O iPad, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 companheiro imprescind\u00edvel nas refei\u00e7\u00f5es de milhares de crian\u00e7as. Em muitas casas a(s) TV(s) fica(m) ligada(s) o tempo todo na programa\u00e7\u00e3o infantil \u2013 naqueles canais cujo volume aumenta consideravelmente durante os comerciais \u2013 mesmo quando elas est\u00e3o comendo com o iPad \u00e0 mesa.Muitas e muitas crian\u00e7as t\u00eam atividades extracurriculares pelo menos tr\u00eas vezes por semana, algumas somam mais de 50 horas semanais de atividades, entre escola, cursos, esportes e refor\u00e7os escolares.Existe em quase todas as casas uma profus\u00e3o de brinquedos, aparelhos, recursos e pessoas dispon\u00edveis o tempo todo para garantir que a crian\u00e7a \u201caprenda coisas\u201d e n\u00e3o \u201cmorra de t\u00e9dio\u201d. As pr\u00e9escolas t\u00eam o mesmo m\u00e9todo de ensino dos cursos pr\u00e9-vestibulares.Tudo est\u00e1 sendo feito para que, no final, possamos ocupar, aproveitar, espremer, sugar, potencializar, otimizar e, finalmente, capitalizar todo o tempo dispon\u00edvel para impor \u00e0s nossas crian\u00e7as uma prepara\u00e7\u00e3o praticamente militar, visando seu \u201csucesso\u201d. O ar nas casas onde essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 latente chega a ser denso, tamanha a press\u00e3o que as crian\u00e7as sofrem por desenvolver uma boa competitividade. Por\u00e9m, o excesso de est\u00edmulos sonoros, visuais, f\u00edsicos e informativos impedem que a crian\u00e7a organize seus pensamentos e atitudes, de verdade: fica tudo muito confuso e nebuloso, e as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es se misturam fazendo com que a crian\u00e7a mal saiba descrever o que acabou de ouvir, ver ou fazer.Al\u00e9m disso, aptid\u00f5es que devem ser estimuladas est\u00e3o sendo deixadas de lado: Crian\u00e7as n\u00e3o sabem conversar. N\u00e3o olham nos olhos de seus interlocutores. N\u00e3o conseguem focar em uma brincadeira ou atividade de cada vez (na verdade a maioria sequer sabe brincar sem a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto!). N\u00e3o conseguem ler um livro, por menor que seja. N\u00e3o aceitam regras. N\u00e3o sabem o que \u00e9 autoridade. Pior e principalmente: n\u00e3o sabem esperar.Todas essas qualidades s\u00e3o fundamentais na constru\u00e7\u00e3o de um ser humano \u00edntegro, independente e pleno, e devem ser aprendidas em casa, em suas rotinas.Precisamos pausar. Parar e olhar em volta. Colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia, tir\u00e1-la um pouco da carteira, do telefone e do volante: estamos enlouquecendo nossas crian\u00e7as, e as estamos impedindo de entender e saber lidar com seus tempos, seus desejos, suas qualidades e talentos. Estamos roubando o tempo precioso que nossos filhos tanto precisam para processar a quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que n\u00f3s e o mundo estamos lhes dando.Calma, gente. Muita calma. N\u00e3o corramos para cima da crian\u00e7a com um iPad na m\u00e3o a cada vez que ela reclama ou achamos que ela est\u00e1 sofrendo de \u201ct\u00e9dio\u201d. N\u00e3o obriguemos a bab\u00e1 a ter um repert\u00f3rio m\u00e1gico, que nem mesmo palha\u00e7os profissionais t\u00eam, para manter a crian\u00e7a entretida o tempo todo. O \u201ct\u00e9dio\u201d nada mais \u00e9 que a oportunidade de estarmos em contato conosco, de estimular o pensamento, a fantasia e a concentra\u00e7\u00e3o.Sugiro que leiamos todos, pais ou n\u00e3o, \u201cO \u00d3cio Criativo\u201d de Domenico di Masi, para que entendamos a import\u00e2ncia do uso consciente do nosso tempo.E j\u00e1 que resvalamos o assunto para a leitura: nossas crian\u00e7as n\u00e3o l\u00eaem mais. Muitos livros infantis est\u00e3o dispon\u00edveis para tablets e iPads, cuja resposta \u00e9 imediata ao menor est\u00edmulo e descaracteriza a principal fun\u00e7\u00e3o do livro: parar para ler, para fazer a mente respirar, aprender a juntar uma palavra com outra, paulatinamente formando frases e senten\u00e7as, e, finalmente, concluir um racioc\u00ednio ou uma est\u00f3ria.Cerquem suas crian\u00e7as de livros e leiam com elas, por amor. Deixem que se esparramem em almofadas e fa\u00e7am sua imagina\u00e7\u00e3o voar!(Fonte: http:\/\/www.saudecuriosa.com.br\/estamos-enlouquecendo-nossas-criancas-estimulos-demais-concentracao-de-menos\/)","id":455577,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cEstamos Enlouquecendo Nossas Crian\u00e7as! Est\u00edmulos Demais... Concentra\u00e7\u00e3o de Menos\u201d 31 Maio 2015 em Bem-Estar, filhos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Vivemos tempos fren\u00e9ticos. A cada d\u00e9cada que passa o modo de vida de 10 anos atr\u00e1s parece ficar mais distante: 10 anos viraram 30, e logo teremos a sensa\u00e7\u00e3o de ter se passado 50 anos a cada 5. E o mundo infantil foi atingido em cheio por essas mudan\u00e7as: j\u00e1 n\u00e3o se educa (ou brinca, alimenta, veste, entret\u00eam, cuida, consola, protege, ampara e satisfaz) crian\u00e7as como antigamente!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>O iPad, por exemplo, j\u00e1 \u00e9 companheiro imprescind\u00edvel nas refei\u00e7\u00f5es de milhares de crian\u00e7as. Em muitas casas a(s) TV(s) fica(m) ligada(s) o tempo todo na programa\u00e7\u00e3o infantil \u2013 naqueles canais cujo volume aumenta consideravelmente durante os comerciais \u2013 mesmo quando elas est\u00e3o comendo com o iPad \u00e0 mesa.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Muitas e muitas crian\u00e7as t\u00eam atividades extracurriculares pelo menos tr\u00eas vezes por semana, algumas somam mais de 50 horas semanais de atividades, entre escola, cursos, esportes e refor\u00e7os escolares.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Existe em quase todas as casas uma profus\u00e3o de brinquedos, aparelhos, recursos e pessoas dispon\u00edveis o tempo todo para garantir que a crian\u00e7a \u201caprenda coisas\u201d e n\u00e3o \u201cmorra de t\u00e9dio\u201d. As pr\u00e9escolas t\u00eam o mesmo m\u00e9todo de ensino dos cursos pr\u00e9-vestibulares.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Tudo est\u00e1 sendo feito para que, no final, possamos ocupar, aproveitar, espremer, sugar, potencializar, otimizar e, finalmente, capitalizar todo o tempo dispon\u00edvel para impor \u00e0s nossas crian\u00e7as uma prepara\u00e7\u00e3o praticamente militar, visando seu \u201csucesso\u201d. O ar nas casas onde essa preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 latente chega a ser denso, tamanha a press\u00e3o que as crian\u00e7as sofrem por desenvolver uma boa competitividade. Por\u00e9m, o excesso de est\u00edmulos sonoros, visuais, f\u00edsicos e informativos impedem que a crian\u00e7a organize seus pensamentos e atitudes, de verdade: fica tudo muito confuso e nebuloso, e as pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es se misturam fazendo com que a crian\u00e7a mal saiba descrever o que acabou de ouvir, ver ou fazer.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Al\u00e9m disso, aptid\u00f5es que devem ser estimuladas est\u00e3o sendo deixadas de lado: Crian\u00e7as n\u00e3o sabem conversar. N\u00e3o olham nos olhos de seus interlocutores. N\u00e3o conseguem focar em uma brincadeira ou atividade de cada vez (na verdade a maioria sequer sabe brincar sem a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto!). N\u00e3o conseguem ler um livro, por menor que seja. N\u00e3o aceitam regras. N\u00e3o sabem o que \u00e9 autoridade. Pior e principalmente: n\u00e3o sabem esperar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Todas essas qualidades s\u00e3o fundamentais na constru\u00e7\u00e3o de um ser humano \u00edntegro, independente e pleno, e devem ser aprendidas em casa, em suas rotinas.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Precisamos pausar. Parar e olhar em volta. Colocar a m\u00e3o na consci\u00eancia, tir\u00e1-la um pouco da carteira, do telefone e do volante: estamos enlouquecendo nossas crian\u00e7as, e as estamos impedindo de entender e saber lidar com seus tempos, seus desejos, suas qualidades e talentos. Estamos roubando o tempo precioso que nossos filhos tanto precisam para processar a quantidade enorme de informa\u00e7\u00f5es e est\u00edmulos que n\u00f3s e o mundo estamos lhes dando.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Calma, gente. Muita calma. N\u00e3o corramos para cima da crian\u00e7a com um iPad na m\u00e3o a cada vez que ela reclama ou achamos que ela est\u00e1 sofrendo de \u201ct\u00e9dio\u201d. N\u00e3o obriguemos a bab\u00e1 a ter um repert\u00f3rio m\u00e1gico, que nem mesmo palha\u00e7os profissionais t\u00eam, para manter a crian\u00e7a entretida o tempo todo. O \u201ct\u00e9dio\u201d nada mais \u00e9 que a oportunidade de estarmos em contato conosco, de estimular o pensamento, a fantasia e a concentra\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Sugiro que leiamos todos, pais ou n\u00e3o, \u201cO \u00d3cio Criativo\u201d de Domenico di Masi, para que entendamos a import\u00e2ncia do uso consciente do nosso tempo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>E j\u00e1 que resvalamos o assunto para a leitura: nossas crian\u00e7as n\u00e3o l\u00eaem mais. Muitos livros infantis est\u00e3o dispon\u00edveis para tablets e iPads, cuja resposta \u00e9 imediata ao menor est\u00edmulo e descaracteriza a principal fun\u00e7\u00e3o do livro: parar para ler, para fazer a mente respirar, aprender a juntar uma palavra com outra, paulatinamente formando frases e senten\u00e7as, e, finalmente, concluir um racioc\u00ednio ou uma est\u00f3ria.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>Cerquem suas crian\u00e7as de livros e leiam com elas, por amor. Deixem que se esparramem em almofadas e fa\u00e7am sua imagina\u00e7\u00e3o voar!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Fonte: http:\/\/www.saudecuriosa.com.br\/estamos-enlouquecendo-nossas-criancas-estimulos-demais-concentracao-de-menos\/)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231},{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fatura de um certo cart\u00e3o de cr\u00e9dito cobra juros de 12% ao m\u00eas por atraso no pagamento. Se uma fatura de R$750,00 foi paga com um m\u00eas de atraso, o valor pago foi de","provas":[{"id":57008,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":11594},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57009,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Saneamento","id":22468},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Saneamento - 2016"},{"id":57010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":57002,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA\/ETE","id":6231},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-operador-de-eta-ete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Operador de ETA\/ETE - 2016"},{"id":57003,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria","id":7292},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-secretaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Secret\u00e1ria - 2016"},{"id":57004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"},{"id":57005,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":57006,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica","id":11590},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-eletronica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":57007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":57011,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Desenhista Projetista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1713168,"hashId":"84f69999bd1cf974961bce329920fb9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A fatura de um certo cart\u00e3o de cr\u00e9dito cobra juros de 12% ao m\u00eas por atraso no pagamento. Se uma fatura de R$750,00 foi paga com um m\u00eas de atraso, o valor pago foi de<\/strong><\/p>","resposta":6492305,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 970,00.","id":6492301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 970,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 777,00.","id":6492302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 777,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 762,00.","id":6492303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 762,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 800,00.","id":6492304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 840,00.","id":6492305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 840,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os discursos direto e indireto s\u00e3o caracter\u00edsticas do g\u00eanero narrativo. Ao passar o trecho abaixo para o discurso indireto, tem-se: \u201c\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d (linha 7) ","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712835,"hashId":"a2f96a4aba570a2907feee4f6373acbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os discursos direto e indireto s\u00e3o caracter\u00edsticas do g\u00eanero narrativo. Ao passar o trecho abaixo para o discurso indireto, tem-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d (<em>linha <\/em>7) <\/p>","resposta":6490669,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dono do p\u00e1ssaro disse-lhe que dava a ele tudo de melhor e completou: \u201cN\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d","id":6490668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono do p\u00e1ssaro disse-lhe que dava a ele tudo de melhor e completou: \u201cN\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dono do p\u00e1ssaro disse-lhe que dava a ele tudo de melhor e que n\u00e3o via motivos para o p\u00e1ssaro querer voltar \u00e0 selva de onde veio. ","id":6490669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono do p\u00e1ssaro disse-lhe que dava a ele tudo de melhor e que n\u00e3o via motivos para o p\u00e1ssaro querer voltar \u00e0 selva de onde veio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O p\u00e1ssaro disse ao dono que n\u00e3o queria tudo o que havia de melhor e que gostaria de voltar \u00e0 selva de onde veio.","id":6490670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e1ssaro disse ao dono que n\u00e3o queria tudo o que havia de melhor e que gostaria de voltar \u00e0 selva de onde veio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d \u2013 disse o dono ao ingrato p\u00e1ssaro falante. ","id":6490671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d \u2013 disse o dono ao ingrato p\u00e1ssaro falante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dono do p\u00e1ssaro comentou: \u201ceu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d","id":6490672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono do p\u00e1ssaro comentou: \u201ceu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.TEXTO 1LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador ump\u00e1ssaro falante.\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o deingrato:\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou asua preciosa ave:15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fuiat\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea medisse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles seentreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Emseguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar acabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter umefeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre umamesa.\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janelaaberta, longe do alcance do dono.\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderiaentender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderamque deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).","id":455544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1ssaro falante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ingrato:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua preciosa ave:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aberta, longe do alcance do dono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Irredut\u00edvel ao apelo do p\u00e1ssaro para que fosse junto com ele na viagem, o dono fez-lhe a seguinte proposta: ","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712849,"hashId":"3cfd87747f2931b52dc5aa2510ddfe02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Irredut\u00edvel ao apelo do p\u00e1ssaro para que fosse junto com ele na viagem, o dono fez-lhe a seguinte proposta: <\/p>","resposta":6490735,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lev\u00e1-lo em sua pr\u00f3xima viagem.","id":6490731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lev\u00e1-lo em sua pr\u00f3xima viagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convidar seus familiares para visit\u00e1-lo.","id":6490732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convidar seus familiares para visit\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contar-lhe tudo o que aconteceu durante a viagem.","id":6490733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contar-lhe tudo o que aconteceu durante a viagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprar algumas lembran\u00e7as de seu pa\u00eds.","id":6490734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprar algumas lembran\u00e7as de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dar not\u00edcias para os familiares do p\u00e1ssaro engaiolado.","id":6490735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar not\u00edcias para os familiares do p\u00e1ssaro engaiolado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 1, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.TEXTO 1LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador ump\u00e1ssaro falante.\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o deingrato:\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou asua preciosa ave:15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fuiat\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea medisse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles seentreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Emseguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar acabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter umefeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre umamesa.\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janelaaberta, longe do alcance do dono.\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderiaentender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderamque deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).","id":455544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> Leia atentamente o <strong>texto 1<\/strong>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 1<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">LENDA INDIANA: \u201cA MENSAGEM DOS P\u00c1SSAROS\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Era uma vez um homem que, viajando por um pa\u00eds distante, comprou de um mercador um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">p\u00e1ssaro falante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem levou a ave para casa e ali a tratou com todo cuidado, abrigando-a numa gaiola dourada, onde nunca lhe faltava \u00e1gua e comida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t5 Todos os dias o p\u00e1ssaro pedia ao dono que o soltasse, mas ele n\u00e3o o atendia, chamando-o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ingrato:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Eu lhe dou tudo o que h\u00e1 de melhor. N\u00e3o vejo por que voc\u00ea quer voltar \u00e0 selva de onde veio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm dia, o homem precisou viajar a trabalho. Antes de partir, disse ao p\u00e1ssaro:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Vou passar pelo seu pa\u00eds. Quer que lhe traga alguma coisa?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 O p\u00e1ssaro implorou que o levasse com ele, mas o dono foi inflex\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 O m\u00e1ximo que posso fazer \u00e9 levar not\u00edcias suas para seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Est\u00e1 bem \u2013 conformou-se a pobre ave. \u2013 Diga-lhes apenas que moro numa gaiola dourada.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO homem despediu-se e partiu. Dias depois, voltou, parecendo muito abalado quando procurou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua preciosa ave:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">15\t\u2013 N\u00e3o sei como lhe contar, mas uma trag\u00e9dia aconteceu. Imagine que, ao chegar ao seu pa\u00eds, fui<\/p><p style=\"text-align: justify;\">at\u00e9 a orla da floresta e chamei seus irm\u00e3os p\u00e1ssaros. Apareceram v\u00e1rios, e eu repeti a eles o que voc\u00ea me<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse. N\u00e3o entendo que estranho malef\u00edcio havia em sua mensagem, mas imediatamente eles se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entreolharam, reviraram os olhos e come\u00e7aram a girar a cabe\u00e7a, como se estivessem zonzos. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguida, ca\u00edram mortos no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 Assim que o homem terminou seu relato, o p\u00e1ssaro falante come\u00e7ou a revirar os olhos, a girar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cabe\u00e7a e caiu, esticado como um peda\u00e7o de pau.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO homem se p\u00f4s a gritar e a lamentar, sem compreender como simples palavras pudessem ter um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">efeito t\u00e3o catastr\u00f3fico. Pesaroso, abriu a gaiola e retirou o corpo do bichinho, pousando-o sobre uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Assim que se percebeu fora da gaiola, o p\u00e1ssaro abriu os olhos e voou rapidamente para a janela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aberta, longe do alcance do dono.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Obrigado, amigo \u2013 disse ele. \u2013 Voc\u00ea n\u00e3o entendeu nem as minhas palavras, como poderia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entender uma mensagem sem palavras? Ao ouvirem que eu estava numa gaiola, eles compreenderam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que deveriam me dizer como escapar. E voc\u00ea transmitiu muito bem o recado. Fique com sua gaiola. Eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 ficarei com minha muito mais preciosa liberdade! Adeus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PLAMPLONA, Rosane. O homem que contava hist\u00f3rias. S\u00e3o Paulo: Brinque-Book, 2005 \u2013 p. 50-3).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta um trecho em que h\u00e1 uma compara\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712875,"hashId":"600a8b0ffe32176800183d374b5ea27f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta um trecho em que h\u00e1 uma compara\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6490852,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto.\u201d (linha 13)","id":6490850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto.\u201d (<em>linha <\/em>13)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cPois n\u00e3o \u00e9 que para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\u201d (linha 11)","id":6490851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPois n\u00e3o \u00e9 que para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\u201d (<em>linha <\/em>11)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDe sua vida o m\u00ednimo que se poderia dizer era que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\u201d (linha 1)","id":6490852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe sua vida o m\u00ednimo que se poderia dizer era que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.\u201d (<em>linha<\/em> 1)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSomente podem gozar a liberdade aqueles que t\u00eam coragem.\u201d (linha 29)","id":6490853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSomente podem gozar a liberdade aqueles que t\u00eam coragem.\u201d (<em>linha <\/em>29)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da seguran\u00e7a da gaiola...\u201d (linha 8)","id":6490854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da seguran\u00e7a da gaiola...\u201d (<em>linha <\/em>8)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.TEXTO 2 PASSARINHO ENGAIOLADO(Rubem Alves)\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer eraque era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dosfuncion\u00e1rios p\u00fablicos.\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhosaparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco naalma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro paraoutro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo daseguran\u00e7a da gaiola...\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um poucode tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-sese suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeirodia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente deseu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiumostrando a l\u00edngua.\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma lindapimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, comele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficavadependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nosmeninos com seus estilingues, no dia seguinte.\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente aporta ainda estava aberta.\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinhode verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)","id":455548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">PASSARINHO ENGAIOLADO<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Alves)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a da gaiola...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mostrando a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma linda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos com seus estilingues, no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porta ainda estava aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"},{"nome_clean":"Compara\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Compara\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409531,"slug":"lingua-portuguesa-comparacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPassarinho bobo. (...) pois passarinho de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...\u201d (linha 33) A fala do dono do passarinho demonstra que ele","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712948,"hashId":"de95f7faba90fa3227a076affa6ec587","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPassarinho bobo. (...) pois passarinho de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...\u201d (<em>linha <\/em>33) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fala do dono do passarinho demonstra que ele<\/p>","resposta":6491204,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"achava o passarinho muito rebelde.","id":6491201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">achava o passarinho muito rebelde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pensava que o passarinho n\u00e3o sabia voar.","id":6491202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensava que o passarinho n\u00e3o sabia voar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"via seu p\u00e1ssaro como um ser que viveria para sempre na gaiola. ","id":6491203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">via seu p\u00e1ssaro como um ser que viveria para sempre na gaiola. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconhecia, completamente, o que seu passarinho era capaz de fazer.","id":6491204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconhecia, completamente, o que seu passarinho era capaz de fazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixou a gaiola aberta para que o passarinho fugisse.","id":6491205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixou a gaiola aberta para que o passarinho fugisse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.TEXTO 2 PASSARINHO ENGAIOLADO(Rubem Alves)\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer eraque era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dosfuncion\u00e1rios p\u00fablicos.\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhosaparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco naalma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro paraoutro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo daseguran\u00e7a da gaiola...\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um poucode tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-sese suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeirodia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente deseu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiumostrando a l\u00edngua.\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma lindapimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, comele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficavadependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nosmeninos com seus estilingues, no dia seguinte.\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente aporta ainda estava aberta.\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinhode verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)","id":455548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">PASSARINHO ENGAIOLADO<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Alves)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a da gaiola...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mostrando a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma linda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos com seus estilingues, no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porta ainda estava aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Houaiss (HOUAISS, Ant\u00f4nio. Dicion\u00e1rio Houaiss da L\u00edngua Portuguesa. Rio de Janeiro: Objetiva, 2001. p. 366.), o voc\u00e1bulo crep\u00fasculo, empregado no sentido figurado significa: \u201c3. fig. per\u00edodo que antecede o fim de algo, momento em que se percebe este fim; decl\u00ednio, decad\u00eancia.\u201d O passarinho sentiu-se triste com o crep\u00fasculo porque","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712951,"hashId":"9bb6fa0dcf36b5952b9e849e665a62cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Houaiss (HOUAISS, Ant\u00f4nio. Dicion\u00e1rio Houaiss da L\u00edngua Portuguesa. Rio de Janeiro: Objetiva, 2001. p. 366.), o voc\u00e1bulo <strong>crep\u00fasculo<\/strong>, empregado no sentido figurado significa: \u201c3. fig. per\u00edodo que antecede o fim de algo, momento em que se percebe este fim; decl\u00ednio, decad\u00eancia.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O passarinho sentiu-se triste com o crep\u00fasculo porque<\/p>","resposta":6491216,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele sabia que o dia terminara e teria que enfrentar os perigos da noite.","id":6491216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele sabia que o dia terminara e teria que enfrentar os perigos da noite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"naquela noite, as luzes dos postes n\u00e3o acenderiam.","id":6491217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">naquela noite, as luzes dos postes n\u00e3o acenderiam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele tinha medo do escuro e n\u00e3o havia luz onde ele estava.","id":6491218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele tinha medo do escuro e n\u00e3o havia luz onde ele estava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em qualquer lugar onde se esteja, o crep\u00fasculo sempre traz a nostalgia consigo.","id":6491219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer lugar onde se esteja, o crep\u00fasculo sempre traz a nostalgia consigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no fim da tarde, ao p\u00f4r do sol, o c\u00e9u fica avermelhado.","id":6491220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fim da tarde, ao p\u00f4r do sol, o c\u00e9u fica avermelhado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.TEXTO 2 PASSARINHO ENGAIOLADO(Rubem Alves)\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer eraque era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dosfuncion\u00e1rios p\u00fablicos.\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhosaparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco naalma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro paraoutro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo daseguran\u00e7a da gaiola...\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um poucode tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-sese suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeirodia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente deseu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiumostrando a l\u00edngua.\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma lindapimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, comele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficavadependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nosmeninos com seus estilingues, no dia seguinte.\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente aporta ainda estava aberta.\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinhode verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)","id":455548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">PASSARINHO ENGAIOLADO<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Alves)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a da gaiola...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mostrando a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma linda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos com seus estilingues, no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porta ainda estava aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de vivenciar algumas experi\u00eancias fora da gaiola, o passarinho volta e encontra a porta aberta. Ele, ent\u00e3o, tem a oportunidade de retornar \u00e0 gaiola, mas n\u00e3o sem antes refletir sobre a condi\u00e7\u00e3o de ser livre.A afirma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O encontra rela\u00e7\u00e3o com as reflex\u00f5es feitas pelo passarinho \u00e9:","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712953,"hashId":"a28c3bc94ede81941efcf3e046ba83c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de vivenciar algumas experi\u00eancias fora da gaiola, o passarinho volta e encontra a porta aberta. Ele, ent\u00e3o, tem a oportunidade de retornar \u00e0 gaiola, mas n\u00e3o sem antes refletir sobre a condi\u00e7\u00e3o de ser livre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O encontra rela\u00e7\u00e3o com as reflex\u00f5es feitas pelo passarinho \u00e9:<\/p>","resposta":6491226,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre se treme de medo diante da possibilidade de ser livre.","id":6491226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre se treme de medo diante da possibilidade de ser livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser livre \u00e9 muito complicado para quem n\u00e3o est\u00e1 acostumado \u00e0 liberdade.","id":6491227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser livre \u00e9 muito complicado para quem n\u00e3o est\u00e1 acostumado \u00e0 liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente gozam a liberdade aqueles que t\u00eam coragem.","id":6491228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente gozam a liberdade aqueles que t\u00eam coragem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele teve saudades da gaiola por sentir-se protegido por ela.","id":6491229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele teve saudades da gaiola por sentir-se protegido por ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O passarinho n\u00e3o tinha coragem de desfrutar da liberdade.","id":6491230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passarinho n\u00e3o tinha coragem de desfrutar da liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.TEXTO 2 PASSARINHO ENGAIOLADO(Rubem Alves)\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer eraque era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dosfuncion\u00e1rios p\u00fablicos.\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhosaparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco naalma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro paraoutro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo daseguran\u00e7a da gaiola...\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um poucode tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-sese suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeirodia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente deseu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiumostrando a l\u00edngua.\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma lindapimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, comele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficavadependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nosmeninos com seus estilingues, no dia seguinte.\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente aporta ainda estava aberta.\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinhode verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)","id":455548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia atentamente o texto 2, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>TEXTO 2 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">PASSARINHO ENGAIOLADO<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Alves)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Dentro de uma linda gaiola vivia um passarinho. De sua vida, o m\u00ednimo que se poderia dizer era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que era segura e tranquila, como seguras e tranquilas s\u00e3o as vidas das pessoas bem casadas e dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEra mon\u00f3tona, \u00e9 verdade. Mas a monotonia \u00e9 o pre\u00e7o que se paga pela seguran\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 o que fazer dentro dos limites de uma gaiola, seja ela feita de arames de ferro ou de deveres. Os sonhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aparecem, mas logo morrem, por n\u00e3o haver espa\u00e7o para baterem suas asas. S\u00f3 fica um grande buraco na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alma, que cada um enche como pode. Assim restava ao passarinho ficar pulando de um poleiro para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outro, comer, beber, dormir e cantar. O seu canto era aluguel que pagava ao seu dono pelo gozo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a da gaiola...<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 ... Ah! Se aquela maldita porta se abrisse.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPois n\u00e3o \u00e9 que, para surpresa sua, um dia o seu dono a esqueceu aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEle poderia agora realizar todos os seus sonhos. Estava livre, livre, livre!<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSaiu. Voou para o galho mais pr\u00f3ximo. Olhou para baixo. Puxa! Como era alto. Sentiu um pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de tontura. Estava acostumado com o ch\u00e3o da gaiola, bem pertinho. Teve medo de cair. Agachou-se no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 galho, para ter mais firmeza. Viu uma outra \u00e1rvore mais distante. Teve vontade de ir at\u00e9 l\u00e1. Perguntou-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se suas asas aguentariam. Elas n\u00e3o estavam acostumadas. O melhor seria n\u00e3o abusar, logo no primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dia. Agarrou-se mais firmemente ainda. Nesse momento, um insetinho passou voando bem na frente de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu bico. Chegara a hora. Esticou o pesco\u00e7o o mais que p\u00f4de, mas o insetinho n\u00e3o era bobo. Sumiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mostrando a l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t20 \u2013 Ei, voc\u00ea! \u2013 era uma passarinha \u2013 Vamos voar juntos at\u00e9 o quintal do vizinho. H\u00e1 uma linda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pimenteira, carregadinha de pimentas vermelhas. Deliciosas. Apenas \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o no gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que anda por l\u00e1... S\u00f3 o nome gato lhe deu arrepio. Disse para a passarinha que n\u00e3o gostava de pimentas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A passarinha procurou outro companheiro. Ele preferiu ficar com fome. Chegou o fim da tarde e, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele, a tristeza do crep\u00fasculo. A noite se aproximava.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t25 Onde iria dormir? Lembrou-se do prego amigo, na parede da cozinha, onde a sua gaiola ficava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dependurada. Teve saudades dele. Teria de dormir num galho de \u00e1rvore sem prote\u00e7\u00e3o. Gatos sobem em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rvores? Eles enxergam no escuro? E era preciso n\u00e3o esquecer os gamb\u00e1s. E tinha de pensar nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">meninos com seus estilingues, no dia seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTremeu de medo. Nunca imaginara que a liberdade fosse t\u00e3o complicada. Somente podem gozar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a liberdade aqueles que t\u00eam coragem. Ele n\u00e3o tinha. Teve saudades da gaiola. Voltou. Felizmente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porta ainda estava aberta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNesse momento chegou o dono. Vendo a porta aberta disse:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2013 Passarinho bobo. N\u00e3o viu que a porta estava aberta. Deve estar meio cego, pois passarinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de verdade n\u00e3o fica em gaiola. Gosta mesmo \u00e9 de voar...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ALVES, Rubem \u2013 Teologia do Cotidiano \u2013 S\u00e3o Paulo: Olho d`\u00e1gua, 1994)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe, atentamente, a tirinha abaixo.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.tirasarmandinho.tumblr.com\/post\/115580057744\/tirinha-original. Acesso em 22\/09\/2016.)A partir da leitura da tirinha, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56789,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"CMBH","id":4691,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte","sigla":"","oab":false,"id":1280},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbh-mg-2016-colegio-militar-de-belo-horizonte-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Belo Horizonte - CMBH - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712956,"hashId":"5fc29638599de82274f6cd9554fc95e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe, atentamente, a tirinha abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56789\/questao\/1712956-20210520225153000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.tirasarmandinho.tumblr.com\/post\/115580057744\/tirinha-original. Acesso em 22\/09\/2016.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura da tirinha, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6491242,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ideia de liberdade, expressa na tirinha, est\u00e1 de acordo com o que se encontra nos dois textos: \u201cA mensagem dos p\u00e1ssaros\u201d e \u201cPassarinho engaiolado\u201d.","id":6491241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia de liberdade, expressa na tirinha, est\u00e1 de acordo com o que se encontra nos dois textos: \u201cA mensagem dos p\u00e1ssaros\u201d e \u201cPassarinho engaiolado\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conceito de liberdade, contido na tirinha, remete o leitor \u00e0s ideias expostas no texto 1 \u2013 \u201cA mensagem dos p\u00e1ssaros\u201d.","id":6491242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de liberdade, contido na tirinha, remete o leitor \u00e0s ideias expostas no texto 1 \u2013 \u201cA mensagem dos p\u00e1ssaros\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tirinha expressa, literalmente, o Artigo 1\u00ba da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos e n\u00e3o pode ser relacionada aos textos 1 e 2. ","id":6491243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tirinha expressa, literalmente, o Artigo 1\u00ba da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos e n\u00e3o pode ser relacionada aos textos 1 e 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica entre a tirinha e os textos lidos.","id":6491244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 qualquer rela\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica entre a tirinha e os textos lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tirinha n\u00e3o cita p\u00e1ssaros, nem gaiolas douradas ou de arame e nem pode ser relacionada \u00e0 liberdade.","id":6491245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tirinha n\u00e3o cita p\u00e1ssaros, nem gaiolas douradas ou de arame e nem pode ser relacionada \u00e0 liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no sentido denotativo:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":56586,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Coordenador de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1699129,"hashId":"055f44ec1ce51421abd0b0473be55e05","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no sentido denotativo:<\/p>","resposta":6428518,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A baleia \u00e9 um mam\u00edfero.","id":6428515,"corpo":"<p> A baleia \u00e9 um mam\u00edfero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00e1 lemos esta p\u00e1gina do livro.","id":6428516,"corpo":"<p>J\u00e1 lemos esta p\u00e1gina do livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meu irm\u00e3o limpou a casa.","id":6428517,"corpo":"<p>Meu irm\u00e3o limpou a casa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea \u00e9 o meu sol.","id":6428518,"corpo":"<p>Voc\u00ea \u00e9 o meu sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Linguagem denotativa e linguagem conotativa (denota\u00e7\u00e3o e conota\u00e7\u00e3o)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403706,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-denotativa-e-linguagem-conotativa-denotacao-e-conotacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1699129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir:I. Conjun\u00e7\u00e3o \u00e9 a palavra vari\u00e1vel que liga duas ora\u00e7\u00f5es ou duas palavras que tenham a mesma fun\u00e7\u00e3o na ora\u00e7\u00e3o.II. As conjun\u00e7\u00f5es que ligam termos ou ora\u00e7\u00f5es de id\u00eantica fun\u00e7\u00e3o gramatical recebem o nome de coordenativas.III. As conjun\u00e7\u00f5es subordinativas ligam sempre ora\u00e7\u00f5es sintaticamente dependentes, que ora exercem fun\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de um substantivo (ora\u00e7\u00f5es substantivas), ora exprimem uma circunst\u00e2ncia adverbial (ora\u00e7\u00f5es adverbiais).Quantos itens est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":56586,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Coordenador de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1699134,"hashId":"bbc86ed81a4e53115316877e2a8917f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conjun\u00e7\u00e3o \u00e9 a palavra vari\u00e1vel que liga duas ora\u00e7\u00f5es ou duas palavras que tenham a mesma fun\u00e7\u00e3o na ora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As conjun\u00e7\u00f5es que ligam termos ou ora\u00e7\u00f5es de id\u00eantica fun\u00e7\u00e3o gramatical recebem o nome de coordenativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As conjun\u00e7\u00f5es subordinativas ligam sempre ora\u00e7\u00f5es sintaticamente dependentes, que ora exercem fun\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de um substantivo (ora\u00e7\u00f5es substantivas), ora exprimem uma circunst\u00e2ncia adverbial (ora\u00e7\u00f5es adverbiais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos itens est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6428537,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero","id":6428535,"corpo":"<p>zero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um","id":6428536,"corpo":"<p>um<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois","id":6428537,"corpo":"<p>dois<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":6428538,"corpo":"<p>tr\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1699134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na noite de 13 de novembro de 2015, a cidade de Paris, capital da Fran\u00e7a, sofreu um dos mais expressivos atentados terroristas da hist\u00f3ria da Europa, o qual deixou 129 mortos e cerca de 350 feridos. Sobre essa trag\u00e9dia, analise as alternativas abaixo e marque a CORRETA:","provas":[{"id":56584,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Assessor Jur\u00eddico - 2016"},{"id":56586,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - Coordenador de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1699182,"hashId":"fb9ef48e3c524672c18ad329305af58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na noite de 13 de novembro de 2015, a cidade de Paris, capital da Fran\u00e7a, sofreu um dos mais expressivos atentados terroristas da hist\u00f3ria da Europa, o qual deixou 129 mortos e cerca de 350 feridos. Sobre essa trag\u00e9dia, analise as alternativas abaixo e marque a CORRETA:<\/p>","resposta":6428739,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ataques terroristas, segundo o Estado Isl\u00e2mico, se deu pelo fato da Fran\u00e7a abrigar a massa de imigrantes mul\u00e7umanos vindos da S\u00edria","id":6428736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ataques terroristas, segundo o Estado Isl\u00e2mico, se deu pelo fato da Fran\u00e7a abrigar a massa de imigrantes mul\u00e7umanos vindos da S\u00edria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estado isl\u00e2mico quer impedir que os refugiados mul\u00e7umanos sofram com pr\u00e1ticas xen\u00f3fobas , que culminam em milhares de mortes todos os anos na Europa.","id":6428737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estado isl\u00e2mico quer impedir que os refugiados mul\u00e7umanos sofram com pr\u00e1ticas xen\u00f3fobas , que culminam em milhares de mortes todos os anos na Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esses ataques ocorreram dez meses ap\u00f3s o massacre de 07 de janeiro, ocorrido na reda\u00e7\u00e3o do jornal sat\u00edrico Charlie Hebdo, tamb\u00e9m situado em Paris, cujas a\u00e7\u00f5es foram diretamente associadas \u00e0s s\u00e1tiras que os cartunistas faziam com a figura de Jesus Cristo.","id":6428738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses ataques ocorreram dez meses ap\u00f3s o massacre de 07 de janeiro, ocorrido na reda\u00e7\u00e3o do jornal sat\u00edrico Charlie Hebdo, tamb\u00e9m situado em Paris, cujas a\u00e7\u00f5es foram diretamente associadas \u00e0s s\u00e1tiras que os cartunistas faziam com a figura de Jesus Cristo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na carta em que o Estado Isl\u00e2mico assume a autoria do atentado em Paris, H\u00e1 constantes refer\u00eancias aos europeus n\u00e3o apenas como \u201cpag\u00e3os\u201d e \u201cinfi\u00e9is\u201d, mas sobretudo como \u201ccruzados\u201d, isto \u00e9, uma refer\u00eancia ao s\u00edmbolo da reconquista europeia dos territ\u00f3rios que foram ocupados pelos mu\u00e7ulmanos nos s\u00e9culos VII e VIII","id":6428739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na carta em que o Estado Isl\u00e2mico assume a autoria do atentado em Paris, H\u00e1 constantes refer\u00eancias aos europeus n\u00e3o apenas como \u201cpag\u00e3os\u201d e \u201cinfi\u00e9is\u201d, mas sobretudo como \u201ccruzados\u201d, isto \u00e9, uma refer\u00eancia ao s\u00edmbolo da reconquista europeia dos territ\u00f3rios que foram ocupados pelos mu\u00e7ulmanos nos s\u00e9culos VII e VIII<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1699182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual palavra n\u00e3o segue a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o de \u201c\u00e2nimo\u201d? ","provas":[{"id":53730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2016-amauc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Creche - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1623604,"hashId":"ff0b20a9265bda228704673c2b0ae6f6","enunciado":"<p>Qual palavra n\u00e3o segue a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o de \u201c<em>\u00e2nimo<\/em>\u201d? <\/p>","resposta":6101677,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00e2mpada ","id":6101673,"corpo":"<p>l\u00e2mpada <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rom\u00e2ntica ","id":6101674,"corpo":"<p>rom\u00e2ntica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e1bado ","id":6101675,"corpo":"<p>s\u00e1bado <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00faltipla ","id":6101676,"corpo":"<p>m\u00faltipla <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b\u00f4nus","id":6101677,"corpo":"<p>b\u00f4nus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1623604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe de pedreiros trabalhando 8 horas por dia, realizou determinada obra em 20 dias. Se reduzirmos em 3 horas de servi\u00e7o por dia, o prazo para essa equipe fazer o mesmo trabalho ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":53730,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2016-amauc-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Creche - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1623610,"hashId":"5f72a011d16e283d26ecfbb62b4d87c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de pedreiros trabalhando 8 horas por dia, realizou determinada obra em 20 dias. Se reduzirmos em 3 horas de servi\u00e7o por dia, o prazo para essa equipe fazer o mesmo trabalho ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":6101703,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 dias ","id":6101703,"corpo":"<p>32 dias <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 dias ","id":6101704,"corpo":"<p>50 dias <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 dias ","id":6101705,"corpo":"<p>25 dias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,5 dias ","id":6101706,"corpo":"<p>12,5 dias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 dias","id":6101707,"corpo":"<p>10 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1623610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias","id":22500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade contidos nos sacos e recipientes fornece informa\u00e7\u00f5es sobre o correto manejo desses res\u00edduos. Nesse momento, os materiais podem ser classificados nas seguintes categorias:I. Grupo A (res\u00edduos biol\u00f3gicos)II. Grupo B (radioativos)III. Grupo C (res\u00edduos qu\u00edmicos)IV. Grupo D (comuns como pap\u00e9is)V. Grupo E (perfurocortantes)Das afirmativas supracitadas:","provas":[{"id":57104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias","id":22500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-doencas-infecciosas-e-parasitarias-prova-aplicada-em-dezembro-de-2016","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1714574,"hashId":"2650e31103d804f98ba83040445366d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade contidos nos sacos e recipientes fornece informa\u00e7\u00f5es sobre o correto manejo desses res\u00edduos. Nesse momento, os materiais podem ser classificados nas seguintes categorias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Grupo A (res\u00edduos biol\u00f3gicos)<\/p><p>II. Grupo B (radioativos)<\/p><p>III. Grupo C (res\u00edduos qu\u00edmicos)<\/p><p>IV. Grupo D (comuns como pap\u00e9is)<\/p><p>V. Grupo E (perfurocortantes)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas supracitadas:<\/p>","resposta":6499155,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":6499153,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":6499154,"corpo":"<p>apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o INCORRETAS.","id":6499155,"corpo":"<p>apenas II e III est\u00e3o INCORRETAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III est\u00e1 INCORRETA.","id":6499156,"corpo":"<p>apenas III est\u00e1 INCORRETA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6499157,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":22499}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada instala\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia ativa de 4000 W e reativa de 3000 VAr. A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em circuito trif\u00e1sico cuja tens\u00e3o de linha \u00e9 220 V e a frequ\u00eancia \u00e9 60 Hz. Com vistas a poss\u00edvel corre\u00e7\u00e3o objetivando a efici\u00eancia energ\u00e9tica, o fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":57111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":22499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-eletrotecnica-prova-aplicada-em-dezembro-de-2016","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1714402,"hashId":"7b87c56d89857ac0f9210b93fb52a830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada instala\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia ativa de 4000 W e reativa de 3000 VAr. A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita em circuito trif\u00e1sico cuja tens\u00e3o de linha \u00e9 220 V e a frequ\u00eancia \u00e9 60 Hz. Com vistas a poss\u00edvel corre\u00e7\u00e3o objetivando a efici\u00eancia energ\u00e9tica, o fator de pot\u00eancia da instala\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6498301,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70%.","id":6498299,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75%.","id":6498300,"corpo":"<p>75%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80%.","id":6498301,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85%.","id":6498302,"corpo":"<p>85%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"98%.","id":6498303,"corpo":"<p>98%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":22499}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais fontes de desperd\u00edcio de energia el\u00e9trica. Para reduzir esse desperd\u00edcio, \u00e9 necess\u00e1rio observar as medidas para implementa\u00e7\u00e3o de curto prazo, dentre as quais, deve-se procurar:","provas":[{"id":57111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":22499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-eletrotecnica-prova-aplicada-em-dezembro-de-2016","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1714438,"hashId":"e99962a460212dded7aaba6847209aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais fontes de desperd\u00edcio de energia el\u00e9trica. Para reduzir esse desperd\u00edcio, \u00e9 necess\u00e1rio observar as medidas para implementa\u00e7\u00e3o de curto prazo, dentre as quais, deve-se procurar:<\/p>","resposta":6498481,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instalar, preferencialmente em \u00e1reas externas, por exemplo, estacionamentos, l\u00e2mpadas mistas comandadas por c\u00e9lulas fotoel\u00e9tricas.","id":6498479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instalar, preferencialmente em \u00e1reas externas, por exemplo, estacionamentos, l\u00e2mpadas mistas comandadas por c\u00e9lulas fotoel\u00e9tricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre que poss\u00edvel utilizar l\u00e2mpadas de menor pot\u00eancia nominal, pois quanto menor a pot\u00eancia, maior ser\u00e1 o seu rendimento.","id":6498480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que poss\u00edvel utilizar l\u00e2mpadas de menor pot\u00eancia nominal, pois quanto menor a pot\u00eancia, maior ser\u00e1 o seu rendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desligar os reatores sempre que forem desativadas as l\u00e2mpadas fluorescentes.","id":6498481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desligar os reatores sempre que forem desativadas as l\u00e2mpadas fluorescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre que poss\u00edvel, substituir as l\u00e2mpadas fluorescentes tubulares por l\u00e2mpadas tubulares de LED, mantendo-se o reator quando compat\u00edvel.","id":6498482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que poss\u00edvel, substituir as l\u00e2mpadas fluorescentes tubulares por l\u00e2mpadas tubulares de LED, mantendo-se o reator quando compat\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instalar o mesmo tipo de l\u00e2mpadas para os diversos tipos de ambientes.","id":6498483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instalar o mesmo tipo de l\u00e2mpadas para os diversos tipos de ambientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir, que representa partes de uma janela que foram projetadas para facilitar a navega\u00e7\u00e3o no Windows 7 BR e o trabalho com arquivos, pastas e bibliotecas.Sobre as partes da janela Windows 7 BR, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1714453,"hashId":"19fc3a1ebcc1855b30e8667cefc92b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir, que representa partes de uma janela que foram projetadas para facilitar a navega\u00e7\u00e3o no Windows 7 BR e o trabalho com arquivos, pastas e bibliotecas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57125\/questao\/1714453-20210521162233000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as partes da janela Windows 7 BR, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6498555,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A caixa de pesquisa \u00e9 utilizada para ver as propriedades mais comuns associadas ao arquivo selecionado, como autor, a data que fez a \u00faltima altera\u00e7\u00e3o no arquivo e quaisquer marcas descritivas do arquivo.","id":6498554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>caixa de pesquisa<\/em> \u00e9 utilizada para ver as propriedades mais comuns associadas ao arquivo selecionado, como autor, a data que fez a \u00faltima altera\u00e7\u00e3o no arquivo e quaisquer marcas descritivas do arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cabe\u00e7alhos de colunas s\u00e3o utilizados para alterar a forma como os itens na lista de arquivos s\u00e3o organizados, sendo necess\u00e1rio estar no modo de exibi\u00e7\u00e3o Detalhes.","id":6498555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>cabe\u00e7alhos de colunas<\/em> s\u00e3o utilizados para alterar a forma como os itens na lista de arquivos s\u00e3o organizados, sendo necess\u00e1rio estar no modo de exibi\u00e7\u00e3o Detalhes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O painel da biblioteca \u00e9 utilizada para executar tarefas comuns, como alterar a apar\u00eancia de arquivos e pastas, gravar arquivos em um CD ou iniciar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides de imagens digitais.","id":6498556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>painel da biblioteca<\/em> \u00e9 utilizada para executar tarefas comuns, como alterar a apar\u00eancia de arquivos e pastas, gravar arquivos em um CD ou iniciar uma apresenta\u00e7\u00e3o de <em>slides <\/em>de imagens digitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A barra de endere\u00e7os \u00e9 utilizada para o gerenciamento de arquivos o que significava organiz\u00e1-los em pastas e subpastas diferentes, vendo o conte\u00fado do arquivo sem abri-lo em um programa.","id":6498557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>barra de endere\u00e7os <\/em>\u00e9 utilizada para o gerenciamento de arquivos o que significava organiz\u00e1-los em pastas e subpastas diferentes, vendo o conte\u00fado do arquivo sem abri-lo em um programa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O painel de detalhes \u00e9 utilizado para procurar um item, a partir de uma palavra ou frase, e exibir seus detalhes como sua biblioteca de localiza\u00e7\u00e3o.","id":6498558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>painel de detalhes<\/em> \u00e9 utilizado para procurar um item, a partir de uma palavra ou frase, e exibir seus detalhes como sua biblioteca de localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 precisa encontrar um documento com suas anota\u00e7\u00f5es realizadas ao longo de diversas reuni\u00f5es no ano 2015. O documento est\u00e1 armazenado em seu computador que possui centenas de documentos de sua autoria. Jos\u00e9 lembra que o nome do arquivo de seu documento come\u00e7a com a palavra \u201canota\u00e7\u00f5es\u201d. Para poupar seu tempo e esfor\u00e7o, Jos\u00e9 utilizou a Caixa de Pesquisa, ilustrada na figura a seguir.No Windows 7 BR, para facilitar a busca, Jos\u00e9 deve digitar o seguinte termo de pesquisa:","provas":[{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1714455,"hashId":"39b11c4b037d49412ccc34e4020d1512","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 precisa encontrar um documento com suas anota\u00e7\u00f5es realizadas ao longo de diversas reuni\u00f5es no ano 2015. O documento est\u00e1 armazenado em seu computador que possui centenas de documentos de sua autoria. Jos\u00e9 lembra que o nome do arquivo de seu documento come\u00e7a com a palavra \u201canota\u00e7\u00f5es\u201d. Para poupar seu tempo e esfor\u00e7o, Jos\u00e9 utilizou a Caixa de Pesquisa, ilustrada na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57125\/questao\/1714455-20210521162413000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"265\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7 BR, para facilitar a busca, Jos\u00e9 deve digitar o seguinte termo de pesquisa:<\/p>","resposta":6498564,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"System.FileName:~&lt;\"anota\u00e7\u00f5es\"","id":6498564,"corpo":"<p>System.FileName:~&lt;\"anota\u00e7\u00f5es\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"System.Kind:&lt;&gt;document","id":6498565,"corpo":"<p>System.Kind:&lt;&gt;document<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"System.Author:~!\"Jos\u00e9\"","id":6498566,"corpo":"<p>System.Author:~!\"Jos\u00e9\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"System.Keywords:\"anota\u00e7\u00f5es\"","id":6498567,"corpo":"<p>System.Keywords:\"anota\u00e7\u00f5es\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"System.DateModified:&lt;&gt;2015","id":6498568,"corpo":"<p>System.DateModified:&lt;&gt;2015<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o verificou em sua rede de computadores, que o dispositivo de interliga\u00e7\u00e3o dos computadores replica, em todas as suas portas, as informa\u00e7\u00f5es recebidas pelas m\u00e1quinas da rede. Como a rede est\u00e1 crescendo, Jo\u00e3o precisa aumentar seu desempenho trocando tal dispositivo por outro que envie quadros somente para a porta destino.Para isso, Jo\u00e3o deve usar um","provas":[{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1714476,"hashId":"278db2e4c62183733490dc56e444e20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o verificou em sua rede de computadores, que o dispositivo de interliga\u00e7\u00e3o dos computadores replica, em todas as suas portas, as informa\u00e7\u00f5es recebidas pelas m\u00e1quinas da rede. Como a rede est\u00e1 crescendo, Jo\u00e3o precisa aumentar seu desempenho trocando tal dispositivo por outro que envie quadros somente para a porta destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso, Jo\u00e3o deve usar um<\/p>","resposta":6498664,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hub.","id":6498663,"corpo":"<p><em>hub.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"switch.","id":6498664,"corpo":"<p><em>switch.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roteador.","id":6498665,"corpo":"<p>roteador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repetidor.","id":6498666,"corpo":"<p>repetidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ponte.","id":6498667,"corpo":"<p>ponte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Switch (Comutador)","oab":false,"nome":"Switch (Comutador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397515,"slug":"tecnologia-da-informacao-switch-comutador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manoel desenvolveu uma aplica\u00e7\u00e3o Web em sua m\u00e1quina local onde est\u00e1 instalado um Servidor Web. Antes de disponibilizar sua aplica\u00e7\u00e3o na rede, Manoel gostaria de test\u00e1-la localmente.Para se comunicar com a m\u00e1quina local como se estivesse se comunicando com uma m\u00e1quina remota, no IPv4, Manoel dever\u00e1 utilizar o endere\u00e7o IP","provas":[{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1714489,"hashId":"c29941d8c25df23f0ed37936006d5648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manoel desenvolveu uma aplica\u00e7\u00e3o Web em sua m\u00e1quina local onde est\u00e1 instalado um Servidor Web. Antes de disponibilizar sua aplica\u00e7\u00e3o na rede, Manoel gostaria de test\u00e1-la localmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para se comunicar com a m\u00e1quina local como se estivesse se comunicando com uma m\u00e1quina remota, no IPv4, Manoel dever\u00e1 utilizar o endere\u00e7o IP<\/p>","resposta":6498728,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"127.0.0.1","id":6498728,"corpo":"<p>127.0.0.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"172.16.0.1","id":6498729,"corpo":"<p>172.16.0.1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"192.168.0.1","id":6498730,"corpo":"<p>192.168.0.1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"192.168.255.255","id":6498731,"corpo":"<p>192.168.255.255<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"255.255.255.255","id":6498732,"corpo":"<p>255.255.255.255<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias","id":22500}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao posicionar um paciente que passar\u00e1 por um procedimento cir\u00fargico, devem-se conhecer e considerar os itens abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":57104,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias","id":22500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-enfermagem-em-doencas-infecciosas-e-parasitarias-prova-aplicada-em-dezembro-de-2016","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Enfermagem em doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1714528,"hashId":"9473937b72c24dd8842df8c6bd29a638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao posicionar um paciente que passar\u00e1 por um procedimento cir\u00fargico, devem-se conhecer e considerar os itens abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6498927,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local do procedimento cir\u00fargico.","id":6498923,"corpo":"<p>local do procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a privacidade do paciente: s\u00f3 expor a parte corporal que, realmente, se faz necess\u00e1ria.","id":6498924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a privacidade do paciente: s\u00f3 expor a parte corporal que, realmente, se faz necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento das estruturas anat\u00f4micas do paciente e qual a capacidade de manipula\u00e7\u00e3o delas.","id":6498925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento das estruturas anat\u00f4micas do paciente e qual a capacidade de manipula\u00e7\u00e3o delas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efeitos fisiol\u00f3gicos durante o posicionamento do paciente antes, durante e ap\u00f3s o procedimento anest\u00e9sico.","id":6498926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeitos fisiol\u00f3gicos durante o posicionamento do paciente antes, durante e ap\u00f3s o procedimento anest\u00e9sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as posi\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, como, por exemplo, a posi\u00e7\u00e3o prona que consiste em manter os bra\u00e7os do paciente em bra\u00e7adeiras num \u00e2ngulo m\u00e1ximo de 90\u00ba, acolchoa-se o quadril, n\u00e1degas e laterais do corpo, utiliza-se a menor eleva\u00e7\u00e3o das pernas pelo menor tempo poss\u00edvel e minimiza-se o grau de abdu\u00e7\u00e3o do quadril.","id":6498927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as posi\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, como, por exemplo, a posi\u00e7\u00e3o prona que consiste em manter os bra\u00e7os do paciente em bra\u00e7adeiras num \u00e2ngulo m\u00e1ximo de 90\u00ba, acolchoa-se o quadril, n\u00e1degas e laterais do corpo, utiliza-se a menor eleva\u00e7\u00e3o das pernas pelo menor tempo poss\u00edvel e minimiza-se o grau de abdu\u00e7\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413301,"slug":"enfermagem-periodo-pre-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o Normativa no 414, de 9 de setembro de 2010, da ANEEL, que estabelece as Condi\u00e7\u00f5es Gerais de Fornecimento de Energia El\u00e9trica de forma atualizada e consolidada, a liga\u00e7\u00e3o da unidade consumidora ou adequa\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o existente, para as unidades consumidoras do Grupo B, localizadas em \u00e1rea rural, deve ser efetuada no prazo m\u00e1ximo de:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711057,"hashId":"d623edb1e2b58040f1956942321d9d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o Normativa no 414, de 9 de setembro de 2010, da ANEEL, que estabelece as Condi\u00e7\u00f5es Gerais de Fornecimento de Energia El\u00e9trica de forma atualizada e consolidada, a liga\u00e7\u00e3o da unidade consumidora ou adequa\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o existente, para as unidades consumidoras do Grupo B, localizadas em \u00e1rea rural, deve ser efetuada no prazo m\u00e1ximo de:<\/p>","resposta":6482416,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 dias \u00fateis.","id":6482414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 dias \u00fateis.","id":6482415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 dias \u00fateis.","id":6482416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 dias \u00fateis.","id":6482417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":6482418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-energia-eletrica-aneel"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1711057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, os setores A e B fazem acordos diferentes relativos \u00e0 carga hor\u00e1ria semanal de trabalho. O setor A trabalha 38,5 horas por semana, enquanto o setor B trabalha 44,25 horas por semana. Quantas horas o setor B trabalha a mais por semana do que o setor A?","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711067,"hashId":"ab20c0fa5c94ef21c46b4913b1e53af9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa, os setores A e B fazem acordos diferentes relativos \u00e0 carga hor\u00e1ria semanal de trabalho. O setor A trabalha 38,5 horas por semana, enquanto o setor B trabalha 44,25 horas por semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas horas o setor B trabalha a mais por semana do que o setor A?<\/p>","resposta":6482467,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300 minutos","id":6482464,"corpo":"<p>300 minutos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"315 minutos","id":6482465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">315 minutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"330 minutos","id":6482466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">330 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"345 minutos","id":6482467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">345 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360 minutos","id":6482468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 minutos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1711067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital \u00e9 aplicado a taxa de juros simples mensal de 0,5%. Ap\u00f3s 8 meses o capital rende R$ 66,40. Portanto o capital incial aplicado \u00e9:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711071,"hashId":"6d2d5da00e1a43fd56dd356846e143f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital \u00e9 aplicado a taxa de juros simples mensal de 0,5%. Ap\u00f3s 8 meses o capital rende R$ 66,40. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto o capital incial aplicado \u00e9:<\/p>","resposta":6482484,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior do que R$ 1650.","id":6482484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior do que R$ 1650.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior do que R$ 1600 e menor que R$ 1650. ","id":6482485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior do que R$ 1600 e menor que R$ 1650. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior do que R$ 1550 e menor do que R$ 1600.","id":6482486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior do que R$ 1550 e menor do que R$ 1600.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior do que R$ 1500 e menor do que R$ 1550.","id":6482487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior do que R$ 1500 e menor do que R$ 1550.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor do que R$ 1500.","id":6482488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor do que R$ 1500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":"matematica-financeira\/1711071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um col\u00e9gio os alunos ir\u00e3o eleger o diretor, vice-diretor e tesoureiro entre os 20 professores do col\u00e9gio. De quantas maneiras esta escolha pode ser feita?","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711072,"hashId":"f0d5cacec4e69f98954cf405aedd4930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um col\u00e9gio os alunos ir\u00e3o eleger o diretor, vice-diretor e tesoureiro entre os 20 professores do col\u00e9gio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De quantas maneiras esta escolha pode ser feita?<\/p>","resposta":6482490,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6980","id":6482489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6980<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6840","id":6482490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6840<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6720","id":6482491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6720<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6660","id":6482492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6660<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6220","id":6482493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6220<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1711072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas feitas com base no texto. 1. A intelig\u00eancia dos jogadores \u00e9 quem decide o jogo. 2. H\u00e1 no texto a compara\u00e7\u00e3o do campo com um quadro negro por ser este uma estrat\u00e9gia de pensar o jogo como algo que se consegue prever. 3. A hora do sil\u00eancio serve para o t\u00e9cnico planejar o futuro do jogo. 4. O planejamento t\u00e1tico de um jogo est\u00e1 sujeito a interfer\u00eancias do acaso. 5. A din\u00e2mica do jogo \u00e9 fruto de um planejamento t\u00e1tico. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711073,"hashId":"7c3cbea869d3941c7a56abdb5ecb34fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas feitas com base no texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A intelig\u00eancia dos jogadores \u00e9 quem decide o jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. H\u00e1 no texto a compara\u00e7\u00e3o do campo com um quadro negro por ser este uma estrat\u00e9gia de pensar o jogo como algo que se consegue prever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A hora do sil\u00eancio serve para o t\u00e9cnico planejar o futuro do jogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O planejamento t\u00e1tico de um jogo est\u00e1 sujeito a interfer\u00eancias do acaso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A din\u00e2mica do jogo \u00e9 fruto de um planejamento t\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6482496,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":6482494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.","id":6482495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":6482496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":6482497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":6482498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gols de cocuruto O melhor momento de futebol para um t\u00e1tico \u00e9 o minuto de sil\u00eancio. \u00c9 quando os times ficam perfilados, cada jogador com as m\u00e3os nas costas e mais ou menos no lugar que lhes foi designado no esquema \u2013 e parados. Ent\u00e3o o t\u00e1tico pode olhar o campo como se fosse um quadro negro e pensar no futebol como alguma coisa l\u00f3gica e diagram\u00e1vel. Mas a\u00ed come\u00e7a o jogo e tudo desanda. Os jogadores se movimentam e o futebol passa a ser regido pelo imponder\u00e1vel, esse inimigo mortal de qualquer estrategista. O futebol brasileiro j\u00e1 teve grandes estrategistas cruelmente tra\u00eddos pela din\u00e2mica do jogo. O Tim, por exemplo. T\u00e1tico exemplar, planejava todo o jogo numa mesa de bot\u00e3o. Da entrada em campo at\u00e9 a troca de camisetas, incluindo o minuto de sil\u00eancio. Foi um t\u00e9cnico de sucesso, mas nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura de sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio. Falava um jogo e o time jogava outro. O problema de Tim, diziam todos, era que seus bot\u00f5es eram mais inteligentes do que seus jogadores. Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo","id":455374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gols de cocuruto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O melhor momento de futebol para um t\u00e1tico \u00e9 o minuto de sil\u00eancio. \u00c9 quando os times ficam perfilados, cada jogador com as m\u00e3os nas costas e mais ou menos no lugar que lhes foi designado no esquema \u2013 e parados. Ent\u00e3o o t\u00e1tico pode olhar o campo como se fosse um quadro negro e pensar no futebol como alguma coisa l\u00f3gica e diagram\u00e1vel. Mas a\u00ed come\u00e7a o jogo e tudo desanda. Os jogadores se movimentam e o futebol passa a ser regido pelo imponder\u00e1vel, esse inimigo mortal de qualquer estrategista. O futebol brasileiro j\u00e1 teve grandes estrategistas cruelmente tra\u00eddos pela din\u00e2mica do jogo. O Tim, por exemplo. T\u00e1tico exemplar, planejava todo o jogo numa mesa de bot\u00e3o. Da entrada em campo at\u00e9 a troca de camisetas, incluindo o minuto de sil\u00eancio. Foi um t\u00e9cnico de sucesso, mas nunca conseguiu uma reputa\u00e7\u00e3o no campo \u00e0 altura de sua reputa\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rio. Falava um jogo e o time jogava outro. O problema de Tim, diziam todos, era que seus bot\u00f5es eram mais inteligentes do que seus jogadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a correta acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de acordo com as novas regras, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711074,"hashId":"8954d599d4b2ea903bc732f1d6b21a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a correta acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de acordo com as novas regras, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6482499,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00e1rduos os caminhos daqueles que t\u00eam vontade de vencer.","id":6482499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00e1rduos os caminhos daqueles que t\u00eam vontade de vencer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As raizes do futebol remontam a s\u00e9culos anteriores a este.","id":6482500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As raizes do futebol remontam a s\u00e9culos anteriores a este.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter de um homem \u00e9 visivel a olhos n\u00fas","id":6482501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O car\u00e1ter de um homem \u00e9 visivel a olhos n\u00fas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tranq\u00fcilidade e a obediencia eram os diferenciais daquele time.","id":6482502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tranq\u00fcilidade e a obediencia eram os diferenciais daquele time.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o foi boa id\u00e9ia planejar o jogo em uma tabua feito folhas de papeis.","id":6482503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o foi boa id\u00e9ia planejar o jogo em uma tabua feito folhas de papeis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases. 1. Menino, v\u00e1 chamar o t\u00e9cnico! 2. O jogador, disse o treinador, n\u00e3o vai. 3. Ele, que \u00e9 generoso vai nos ajudar. 4. Saindo os jogadores e os demais, o recinto ficar\u00e1 vazio. 5. Treinou muito, mas n\u00e3o venceu a partida. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711077,"hashId":"a61d2fb50567c422de49ff1e6f0f23f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as frases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Menino, v\u00e1 chamar o t\u00e9cnico! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O jogador, disse o treinador, n\u00e3o vai. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Ele, que \u00e9 generoso vai nos ajudar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Saindo os jogadores e os demais, o recinto ficar\u00e1 vazio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Treinou muito, mas n\u00e3o venceu a partida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6482515,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 1, a v\u00edrgula est\u00e1 sendo usada para separar aposto.","id":6482514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1, a v\u00edrgula est\u00e1 sendo usada para separar aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2, as v\u00edrgulas separam ora\u00e7\u00e3o intercalada.","id":6482515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2, as v\u00edrgulas separam ora\u00e7\u00e3o intercalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em 3, o uso da v\u00edrgula est\u00e1 correto.","id":6482516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 3, o uso da v\u00edrgula est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 4, falta uma v\u00edrgula depois da palavra \u201cjogadores\u201d","id":6482517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 4, falta uma v\u00edrgula depois da palavra \u201cjogadores\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 5, a v\u00edrgula \u00e9 opcional.","id":6482518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 5, a v\u00edrgula \u00e9 opcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um levantamento topogr\u00e1fico, s\u00e3o necess\u00e1rios instrumentos b\u00e1sicos e auxiliares. Quais instrumentos s\u00e3o considerados b\u00e1sicos?","provas":[{"id":56999,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1711101,"hashId":"3611579957d0c0c4f8e90a98775b0e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para um levantamento topogr\u00e1fico, s\u00e3o necess\u00e1rios instrumentos b\u00e1sicos e auxiliares. Quais instrumentos s\u00e3o considerados b\u00e1sicos?<\/strong><\/p>","resposta":6482635,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balizas; prumos esf\u00e9ricos; trenas.","id":6482634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balizas; prumos esf\u00e9ricos; trenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teodolitos; n\u00edveis; medidores eletr\u00f4nicos de dist\u00e2ncias (MED).","id":6482635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teodolitos; n\u00edveis; medidores eletr\u00f4nicos de dist\u00e2ncias (MED).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Miras; prismas; term\u00f4metro.","id":6482636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miras; prismas; term\u00f4metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bar\u00f4metro; psic\u00f4metro; dinam\u00f4metro.","id":6482637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bar\u00f4metro; psic\u00f4metro; dinam\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sapatas; p\u00e1ra-sol.","id":6482638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sapatas; p\u00e1ra-sol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1711101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico, bem como ao disposto no texto constitucional, marque a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574747,"hashId":"11403ee14c6b876d3c83a74041c26778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do Estado no dom\u00ednio econ\u00f4mico, bem como ao disposto no texto constitucional, marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5905679,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A economia capitalista pode ter seus efeitos mitigados pelo estado de bem-estar social, situa\u00e7\u00e3o em que se faz necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o estatal.","id":5905679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A economia capitalista pode ter seus efeitos mitigados pelo estado de bem-estar social, situa\u00e7\u00e3o em que se faz necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o estatal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independentemente de o Estado promover a livre iniciativa, a livre concorr\u00eancia \u00e9 garantida.","id":5905680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente de o Estado promover a livre iniciativa, a livre concorr\u00eancia \u00e9 garantida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por meio da atividade de interven\u00e7\u00e3o fiscalizat\u00f3ria o Estado visa a regular previamente a atividade econ\u00f4mica, normatizando-a. ","id":5905681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da atividade de interven\u00e7\u00e3o fiscalizat\u00f3ria o Estado visa a regular previamente a atividade econ\u00f4mica, normatizando-a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o pode ser considerado um dos sujeitos econ\u00f4micos, ainda que desenvolva atividade econ\u00f4mica, ante a fun\u00e7\u00e3o social que desempenha. ","id":5905682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado n\u00e3o pode ser considerado um dos sujeitos econ\u00f4micos, ainda que desenvolva atividade econ\u00f4mica, ante a fun\u00e7\u00e3o social que desempenha. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o contratar empresa privada para realizar atividade de lavra das jazidas de petr\u00f3leo em territ\u00f3rio nacional. ","id":5905683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o contratar empresa privada para realizar atividade de lavra das jazidas de petr\u00f3leo em territ\u00f3rio nacional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  6 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1574747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da disciplina da nacionalidade brasileira, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574777,"hashId":"48e295b39985a007b86db5008e4e2b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da disciplina da nacionalidade brasileira, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5905785,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perde-se a nacionalidade brasileira origin\u00e1ria com o casamento com estrangeiro e domic\u00edlio no exterior. ","id":5905784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perde-se a nacionalidade brasileira origin\u00e1ria com o casamento com estrangeiro e domic\u00edlio no exterior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existem cargos privativos de brasileiros natos no \u00e2mbito dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. ","id":5905785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem cargos privativos de brasileiros natos no \u00e2mbito dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perde-se a nacionalidade brasileira derivada com o decurso de prazo sem domic\u00edlio no Brasil. ","id":5905786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perde-se a nacionalidade brasileira derivada com o decurso de prazo sem domic\u00edlio no Brasil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei pode estabelecer distin\u00e7\u00e3o justificada entre os brasileiros natos e naturalizados. ","id":5905787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei pode estabelecer distin\u00e7\u00e3o justificada entre os brasileiros natos e naturalizados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Brasil n\u00e3o segue o crit\u00e9rio da filia\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de nacionalidade origin\u00e1ria.","id":5905788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Brasil n\u00e3o segue o crit\u00e9rio da filia\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de nacionalidade origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":"direito-constitucional\/1574777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o Brasil celebrar novo tratado sobre transporte a\u00e9reo civil internacional, ap\u00f3s os procedimentos constitucionais de incorpora\u00e7\u00e3o desta norma ao sistema jur\u00eddico nacional, ela ter\u00e1 hierarquia ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574779,"hashId":"e89eef1e39b2744aa35ac3780d7294cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Brasil celebrar novo tratado sobre transporte a\u00e9reo civil internacional, ap\u00f3s os procedimentos constitucionais de incorpora\u00e7\u00e3o desta norma ao sistema jur\u00eddico nacional, ela ter\u00e1 hierarquia <\/p>","resposta":5905795,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de lei complementar. ","id":5905794,"corpo":"<p>de lei complementar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" de lei ordin\u00e1ria. ","id":5905795,"corpo":"<p> de lei ordin\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" de emenda constitucional. ","id":5905796,"corpo":"<p> de emenda constitucional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formalmente de lei complementar mas materialmente de lei ordin\u00e1ria. ","id":5905797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formalmente de lei complementar mas materialmente de lei ordin\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depende do qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o. ","id":5905798,"corpo":"<p>Depende do qu\u00f3rum de aprova\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Direito Internacional P\u00fablico","oab":true,"nome":"Direito Internacional P\u00fablico","pai":29,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6114,"slug":"direito-internacional-direito-internacional-publico"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o","oab":true,"nome":"Espa\u00e7o","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6407,"slug":"direito-internacional-espaco"},{"nome_clean":"A\u00e9reo","oab":true,"nome":"A\u00e9reo","pai":6407,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6408,"slug":"direito-internacional-aereo"}],"slug":"direito-internacional\/1574779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lima, P.D (2007), o Modelo de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o P\u00fablica (GESP\u00daBLICA) tem a miss\u00e3o de aumentar a competitividade do pa\u00eds, focando a excel\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos aos cidad\u00e3os. Este modelo \u00e9 a principal refer\u00eancia para as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que pretendem aperfei\u00e7oar sua gest\u00e3o. Os crit\u00e9rios definidos pelo GESP\u00daBLICA para a melhoria da gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o: ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574803,"hashId":"2936c0aa387666672d6340c6ab0ece95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Lima, P.D (2007), o Modelo de Excel\u00eancia em Gest\u00e3o P\u00fablica (GESP\u00daBLICA) tem a miss\u00e3o de aumentar a competitividade do pa\u00eds, focando a excel\u00eancia da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos aos cidad\u00e3os. Este modelo \u00e9 a principal refer\u00eancia para as organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que pretendem aperfei\u00e7oar sua gest\u00e3o. Os crit\u00e9rios definidos pelo GESP\u00daBLICA para a melhoria da gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o: <\/p>","resposta":5905914,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a; Estrat\u00e9gias e Planos; Cidad\u00e3os; Sociedade; Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento; Pessoas; Processos e Resultados. ","id":5905914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a; Estrat\u00e9gias e Planos; Cidad\u00e3os; Sociedade; Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento; Pessoas; Processos e Resultados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Economicidade; Publicidade; Impessoalidade; Moralidade e Efici\u00eancia. ","id":5905915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Economicidade; Publicidade; Impessoalidade; Moralidade e Efici\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excel\u00eancia dirigida ao cidad\u00e3o; Gest\u00e3o participative; Gest\u00e3o baseada em processos e informa\u00e7\u00e3o; Valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas e Controle Social. ","id":5905916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excel\u00eancia dirigida ao cidad\u00e3o; Gest\u00e3o participative; Gest\u00e3o baseada em processos e informa\u00e7\u00e3o; Valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas e Controle Social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Lideran\u00e7a; Estrat\u00e9gias e Planos; Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento; Pessoas; Processos e Resultados. ","id":5905917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lideran\u00e7a; Estrat\u00e9gias e Planos; Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento; Pessoas; Processos e Resultados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Planejamento; Pessoas e Processos, Informa\u00e7\u00f5es e Resultados.","id":5905918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Planejamento; Pessoas e Processos, Informa\u00e7\u00f5es e Resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1574803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), pode-se afirmar que: I. Inclui as metas e as prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, a despesa de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, serve para orientar a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, disp\u00f5e sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelece a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.II. As emendas destinadas \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) s\u00f3 poder\u00e3o ser aprovadas se forem incompat\u00edveis com o plano plurianual. III. A elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 de iniciativa do Poder Legislativo. IV. A sess\u00e3o legislativa n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574817,"hashId":"e698b377d292a2854aebc1d5041ac9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Inclui as metas e as prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, a despesa de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, serve para orientar a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, disp\u00f5e sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelece a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As emendas destinadas \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o do projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) s\u00f3 poder\u00e3o ser aprovadas se forem incompat\u00edveis com o plano plurianual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 de iniciativa do Poder Legislativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. A sess\u00e3o legislativa n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5905985,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5905984,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A I \u00e9 verdadeira, a II e III s\u00e3o falsas. ","id":5905985,"corpo":"<p>A I \u00e9 verdadeira, a II e III s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A I \u00e9 falsa, a II e a III s\u00e3o verdadeiras. ","id":5905986,"corpo":"<p>A I \u00e9 falsa, a II e a III s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o falsas. ","id":5905987,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A I, a II e a IV s\u00e3o falsas e a III \u00e9 verdadeira.","id":5905988,"corpo":"<p>A I, a II e a IV s\u00e3o falsas e a III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1574817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho de equipe, analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574829,"hashId":"2e599e98beaed268aacfef35025c4793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho de equipe, analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5906047,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grupo de pessoas que trabalham juntas, de forma coordenada e organizada e com objetivos comuns, constitui uma equipe de trabalho.","id":5906044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de pessoas que trabalham juntas, de forma coordenada e organizada e com objetivos comuns, constitui uma equipe de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desempenho efetivo de uma equipe pouco depende dos recursos individuais de seus membros. O bom n\u00edvel de desempenho da equipe depende mais do recurso global constitu\u00eddo pelo grupo. ","id":5906045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho efetivo de uma equipe pouco depende dos recursos individuais de seus membros. O bom n\u00edvel de desempenho da equipe depende mais do recurso global constitu\u00eddo pelo grupo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Para ser eficaz, uma equipe de trabalho deve ter os pap\u00e9is de seus membros preestabelecidos, por meio de defini\u00e7\u00e3o clara e objetiva das suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias, de modo que seja restringido o campo de atua\u00e7\u00e3o individual de seus membros. ","id":5906046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para ser eficaz, uma equipe de trabalho deve ter os pap\u00e9is de seus membros preestabelecidos, por meio de defini\u00e7\u00e3o clara e objetiva das suas atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias, de modo que seja restringido o campo de atua\u00e7\u00e3o individual de seus membros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Para obter sucesso com sua equipe, o gerente deve abolir a postura de autoritarismo e agir como parte integrante da equipe. ","id":5906047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para obter sucesso com sua equipe, o gerente deve abolir a postura de autoritarismo e agir como parte integrante da equipe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para uma boa performance da equipe, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar a abordagem cient\u00edfica, sem plano de trabalho definido.","id":5906048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma boa performance da equipe, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar a abordagem cient\u00edfica, sem plano de trabalho definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Enriquecimento do trabalho","oab":false,"nome":"Enriquecimento do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425426,"slug":"administracao-geral-enriquecimento-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1574829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas formas de regula\u00e7\u00e3o estatal, propriedade p\u00fablica e propriedade privada regulada por ag\u00eancia independente, possuem falhas e benef\u00edcios potenciais associados. As falhas potenciais desses processos s\u00e3o listadas a seguir. Analise as assertivas abaixo e classifique as falhas decorrentes do processo de regula\u00e7\u00e3o por ag\u00eancia independente. A seguir, escolha a op\u00e7\u00e3o correta. I. Captura das empresas p\u00fablicas por pol\u00edticos e sindicatos. II. Captura dos reguladores pelas empresas reguladas. III. Regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o competitiva. IV. Orienta\u00e7\u00e3o dos gestores p\u00fablicos por metas amb\u00edguas e inconsistentes. V. Coordena\u00e7\u00e3o d\u00e9bil entre diferentes empresas p\u00fablicas. S\u00e3o corretos apenas os itens ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574854,"hashId":"8a6ec229f187bd851cd5a660900796d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas formas de regula\u00e7\u00e3o estatal, propriedade p\u00fablica e propriedade privada regulada por ag\u00eancia independente, possuem falhas e benef\u00edcios potenciais associados. As falhas potenciais desses processos s\u00e3o listadas a seguir. Analise as assertivas abaixo e classifique as falhas decorrentes do processo de regula\u00e7\u00e3o por ag\u00eancia independente. A seguir, escolha a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Captura das empresas p\u00fablicas por pol\u00edticos e sindicatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Captura dos reguladores pelas empresas reguladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Regula\u00e7\u00e3o n\u00e3o competitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Orienta\u00e7\u00e3o dos gestores p\u00fablicos por metas amb\u00edguas e inconsistentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Coordena\u00e7\u00e3o d\u00e9bil entre diferentes empresas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretos apenas os itens <\/p>","resposta":5906170,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, III, V. ","id":5906169,"corpo":"<p> I, III, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, III. ","id":5906170,"corpo":"<p> II, III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, IV, V.","id":5906171,"corpo":"<p> III, IV, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, V. ","id":5906172,"corpo":"<p>I, II, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, I.","id":5906173,"corpo":"<p> I, II, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"},{"nome_clean":"Teoria da Captura","oab":false,"nome":"Teoria da Captura","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404200,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-captura"}],"slug":"economia-e-financas\/1574854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da teoria do agente principal, analise as afirmativas abaixo, classificando-as em verdadeiras (V) e falsas (F), e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta.( ) Essa teoria considera a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre dois atores, o principal e o agente, sendo o agente aquele indiv\u00edduo que emprega uma ou mais empresas para atingir seu objetivo.( ) Na rela\u00e7\u00e3o agente principal, pode aparecer uma dificuldade derivada da assimetria de informa\u00e7\u00f5es, que surge da incapacidade do principal de monitorar as atividades realizadas pelos agentes e esses perseguirem suas pr\u00f3prias metas em vez das metas do principal.( ) A teoria do agente principal se aplica entre os \u00f3rg\u00e3os reguladores e as empresas reguladas, pois os primeiros precisam de informa\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos para regular o mercado, e isso sempre envolve assimetria de informa\u00e7\u00e3o \u2013 que pode ser agravada pela evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574857,"hashId":"e7acdea410616c27c4bf992c63dc7538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da teoria do agente principal, analise as afirmativas abaixo, classificando-as em verdadeiras (V) e falsas (F), e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Essa teoria considera a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre dois atores, o principal e o agente, sendo o agente aquele indiv\u00edduo que emprega uma ou mais empresas para atingir seu objetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na rela\u00e7\u00e3o agente principal, pode aparecer uma dificuldade derivada da assimetria de informa\u00e7\u00f5es, que surge da incapacidade do principal de monitorar as atividades realizadas pelos agentes e esses perseguirem suas pr\u00f3prias metas em vez das metas do principal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A teoria do agente principal se aplica entre os \u00f3rg\u00e3os reguladores e as empresas reguladas, pois os primeiros precisam de informa\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos para regular o mercado, e isso sempre envolve assimetria de informa\u00e7\u00e3o \u2013 que pode ser agravada pela evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","resposta":5906185,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":5906184,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F ,V, V","id":5906185,"corpo":"<p>F ,V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":5906186,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":5906187,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":5906188,"corpo":"<p>F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/1574857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que, em determinado ano, as seguintes transa\u00e7\u00f5es com o exterior sejam realizadas:(A) Uma f\u00e1brica de autom\u00f3veis alem\u00e3 compra \u00e0 vista uma partida de a\u00e7o, produzido no Brasil, no valor FOB de 200 milh\u00f5es de d\u00f3lares. (B) Multinacionais estrangeiras, instaladas no Brasil, rementem, para seus investidores no exterior, lucros e dividendos no valor de 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares. (C) Um banco ingl\u00eas empresta 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares a uma empresa brasileira. (D) O Brasil importa petr\u00f3leo da Venezuela no valor FOB de 150 milh\u00f5es de d\u00f3lares pagos \u00e0 vista. (E) O Brasil envia 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares para a S\u00edria como ajuda humanit\u00e1ria. (F) O Banco Central do Brasil autoriza o pagamento de juros a um banco americano no valor de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares. (G) Bancos brasileiros enviam ao exterior 25 milh\u00f5es de d\u00f3lares em forma de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos. (H) Uma empresa brasileira investe o equivalente a 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares na constru\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica na Argentina. (I) Uma empresa de turismo portuguesa realiza pagamento a uma rede de hot\u00e9is no Brasil por servi\u00e7os de hospedagem de turistas no valor de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares.Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o saldo da conta transa\u00e7\u00f5es correntes e da conta capital financeiro s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":53764,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1624970,"hashId":"3dc730ca342b364d9835910c5856878f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, em determinado ano, as seguintes transa\u00e7\u00f5es com o exterior sejam realizadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A) Uma f\u00e1brica de autom\u00f3veis alem\u00e3 compra \u00e0 vista uma partida de a\u00e7o, produzido no Brasil, no valor FOB de 200 milh\u00f5es de d\u00f3lares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(B) Multinacionais estrangeiras, instaladas no Brasil, rementem, para seus investidores no exterior, lucros e dividendos no valor de 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(C) Um banco ingl\u00eas empresta 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares a uma empresa brasileira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(D) O Brasil importa petr\u00f3leo da Venezuela no valor FOB de 150 milh\u00f5es de d\u00f3lares pagos \u00e0 vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(E) O Brasil envia 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares para a S\u00edria como ajuda humanit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(F) O Banco Central do Brasil autoriza o pagamento de juros a um banco americano no valor de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(G) Bancos brasileiros enviam ao exterior 25 milh\u00f5es de d\u00f3lares em forma de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(H) Uma empresa brasileira investe o equivalente a 20 milh\u00f5es de d\u00f3lares na constru\u00e7\u00e3o de uma f\u00e1brica na Argentina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Uma empresa de turismo portuguesa realiza pagamento a uma rede de hot\u00e9is no Brasil por servi\u00e7os de hospedagem de turistas no valor de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nestas informa\u00e7\u00f5es, o saldo da conta transa\u00e7\u00f5es correntes e da conta capital financeiro s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6107894,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 10 ; \u2013 5.","id":6107894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2013 10 ; \u2013 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013 35 ; +20.","id":6107895,"corpo":"<p>\u2013 35 ; +20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+40 ; \u2013 55.","id":6107896,"corpo":"<p>+40 ; \u2013 55.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+90 ; + 5.","id":6107897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">+90 ; + 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+10 ; \u2013 15.","id":6107898,"corpo":"<p>+10 ; \u2013 15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412936,"slug":"economia-e-financas-estrutura-do-balanco-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Conta Capital","oab":false,"nome":"Conta Capital","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412946,"slug":"economia-e-financas-conta-capital"}],"slug":"economia-e-financas\/1624970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada empresa comercializa seu produto ao pre\u00e7o de R$ 600,00, e a fun\u00e7\u00e3o de custo total (CT) dessa empresa \u00e9 dada pela express\u00e3o:CT = q3 \u2013 12q2 + 80qOnde: q = quantidade.Pode-se deduzir que o custo m\u00e9dio de produ\u00e7\u00e3o que maximiza o lucro \u00e9 de","provas":[{"id":53764,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia","id":21483},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-economia-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Economia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1624975,"hashId":"0d70696fd22e686fefd6bdc468196f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada empresa comercializa seu produto ao pre\u00e7o de R$ 600,00, e a fun\u00e7\u00e3o de custo total (CT) dessa empresa \u00e9 dada pela express\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CT = q<sup>3<\/sup> \u2013 12q<sup>2<\/sup> + 80q<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Onde: q = quantidade.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se deduzir que o custo m\u00e9dio de produ\u00e7\u00e3o que maximiza o lucro \u00e9 de<\/p>","resposta":6107920,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"154.","id":6107918,"corpo":"<p>154.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"167.","id":6107919,"corpo":"<p>167.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"188.","id":6107920,"corpo":"<p>188.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.","id":6107921,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"212.","id":6107922,"corpo":"<p>212.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o geral de Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o geral de Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":412834,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412832,"slug":"economia-e-financas-condicao-geral-de-maximizacao-de-lucros"}],"slug":"economia-e-financas\/1624975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerador trif\u00e1sico de 100 MVA e 20 kV, possuindo uma reat\u00e2ncia subtransit\u00f3ria de 20%, alimenta uma linha de transmiss\u00e3o de 200 km com reat\u00e2ncia s\u00e9rie de 0,5 ohms\/km. O gerador \u00e9 conectado \u00e0 linha por um transformador trif\u00e1sico de 20\/500 kV e 125 MVA, sendo sua reat\u00e2ncia de dispers\u00e3o igual a 10%. Considerando uma pot\u00eancia base de 100 MVA, os valores que mais se aproximam, respectivamente, da reat\u00e2ncia subtransit\u00f3ria do gerador, da reat\u00e2ncia de dispers\u00e3o do transformador e da reat\u00e2ncia da linha, dados em valores por unidade, s\u00e3o:","provas":[{"id":53771,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":21485},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1625044,"hashId":"cfaf0976bd87ad5c6846cddd80ba1f43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerador trif\u00e1sico de 100 MVA e 20 kV, possuindo uma reat\u00e2ncia subtransit\u00f3ria de 20%, alimenta uma linha de transmiss\u00e3o de 200 km com reat\u00e2ncia s\u00e9rie de 0,5 ohms\/km. O gerador \u00e9 conectado \u00e0 linha por um transformador trif\u00e1sico de 20\/500 kV e 125 MVA, sendo sua reat\u00e2ncia de dispers\u00e3o igual a 10%. Considerando uma pot\u00eancia base de 100 MVA, os valores que mais se aproximam, respectivamente, da reat\u00e2ncia subtransit\u00f3ria do gerador, da reat\u00e2ncia de dispers\u00e3o do transformador e da reat\u00e2ncia da linha, dados em valores por unidade, s\u00e3o:<\/p>","resposta":6108217,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,16 pu, 0,10 pu e 0,05 pu.","id":6108216,"corpo":"<p>0,16 pu, 0,10 pu e 0,05 pu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,20 pu, 0,08 pu e 0,04 pu.","id":6108217,"corpo":"<p>0,20 pu, 0,08 pu e 0,04 pu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,20 pu, 0,10 pu e 0,04 pu.","id":6108218,"corpo":"<p>0,20 pu, 0,10 pu e 0,04 pu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,20 pu, 0,08 pu e 0,05 pu.","id":6108219,"corpo":"<p>0,20 pu, 0,08 pu e 0,05 pu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,20 pu, 0,125 pu e 0,05 pu.","id":6108220,"corpo":"<p>0,20 pu, 0,125 pu e 0,05 pu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1625044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Milhares de latinos tiram cidadania americana por \u201cefeito Trump\u201d Impulsionados pelos discursos de Donald Trump, pr\u00e9-candidato republicano \u00e0s elei\u00e7\u00f5es nos Estados Unidos, milhares de latinos que vivem no pa\u00eds se mobilizam para iniciar uma corrida contra o rel\u00f3gio e fazer andar os tr\u00e2mites para adquirir a cidadania americana.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/mundo\/eleicoes-nos-eua\/2016\/noticia\/2016\/03\/milhares-de-latinos-tiram-cidadania-americana-porefeito- trump.html.)Essa corrida pela \u201ccidadania\u201d pode ser explicada em parte","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583744,"hashId":"35881e5d8184d31f8a8e59fbe96102df","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Milhares de latinos tiram cidadania americana por \u201cefeito <\/u><em><u>Trump<\/u><\/em><u>\u201d <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Impulsionados pelos discursos de <em>Donald Trump,<\/em> pr\u00e9-candidato republicano \u00e0s elei\u00e7\u00f5es nos Estados Unidos, milhares de latinos que vivem no pa\u00eds se mobilizam para iniciar uma corrida contra o rel\u00f3gio e fazer andar os tr\u00e2mites para adquirir a cidadania americana.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/mundo\/eleicoes-nos-eua\/2016\/noticia\/2016\/03\/milhares-de-latinos-tiram-cidadania-americana-porefeito- trump.html.)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa corrida pela \u201ccidadania\u201d pode ser explicada em parte<\/p>","resposta":5941627,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela tentativa de impedir a vit\u00f3ria de Trump, que insiste em afirmar que expulsar\u00e1 os 11 milh\u00f5es de imigrantes sem documentos, caso seja eleito.","id":5941627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela tentativa de impedir a vit\u00f3ria de <em>Trump<\/em>, que insiste em afirmar que expulsar\u00e1 os 11 milh\u00f5es de imigrantes sem documentos, caso seja eleito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela constru\u00e7\u00e3o, com o apoio de Trump, de um muro gigantesco para impedir travessias ilegais, com o apoio do Canad\u00e1, onde ocorrem mais invas\u00f5es.","id":5941628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela constru\u00e7\u00e3o, com o apoio de <em>Trump<\/em>, de um muro gigantesco para impedir travessias ilegais, com o apoio do Canad\u00e1, onde ocorrem mais invas\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo ide\u00e1rio anti-imigrantes disseminado pela onda de refugiados que assola o pa\u00eds, j\u00e1 que se sabe que a cidadania \u00e9 a \u00fanica coisa que protege da deporta\u00e7\u00e3o.","id":5941629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo ide\u00e1rio anti-imigrantes disseminado pela onda de refugiados que assola o pa\u00eds, j\u00e1 que se sabe que a cidadania \u00e9 a \u00fanica coisa que protege da deporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo objetivo dos latino-americanos de se registrarem a tempo para participarem das elei\u00e7\u00f5es e apoiarem Trump, defensor incondicional dos direitos dos estrangeiros.","id":5941630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo objetivo dos latino-americanos de se registrarem a tempo para participarem das elei\u00e7\u00f5es e apoiarem Trump, defensor incondicional dos direitos dos estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1583744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 23 de junho de 2016, os cidad\u00e3os do Reino Unido votaram sobre a perman\u00eancia ou a sa\u00edda do pa\u00eds da Uni\u00e3o Europeia. Na madrugada do dia seguinte, o Brexit foi confirmado. Isto se tornou algo in\u00e9dito na UE, que at\u00e9 agora falava de um maior alargamento. V\u00e1rias podem ser as rea\u00e7\u00f5es internacionais e nacionais desse processo.\u201d(Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.sputniknews.com\/trend\/brexit_2016\/.)Dentre as principais consequ\u00eancias do Brexit, tanto para a Inglaterra quanto para a Europa, est\u00e1:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583750,"hashId":"273a4484a241e22351e0ae6937342ac5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 23 de junho de 2016, os cidad\u00e3os do Reino Unido votaram sobre a perman\u00eancia ou a sa\u00edda do pa\u00eds da Uni\u00e3o Europeia. Na madrugada do dia seguinte, o <em>Brexit <\/em>foi confirmado. Isto se tornou algo in\u00e9dito na UE, que at\u00e9 agora falava de um maior alargamento. V\u00e1rias podem ser as rea\u00e7\u00f5es internacionais e nacionais desse processo.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/br.sputniknews.com\/trend\/brexit_2016\/.)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as principais consequ\u00eancias do <em>Brexit<\/em>, tanto para a Inglaterra quanto para a Europa, est\u00e1:<\/p>","resposta":5941649,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A separa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre a Inglaterra, Reino Unido, Esc\u00f3cia e Irlanda, devido \u00e0 discord\u00e2ncia dessas na\u00e7\u00f5es com o Brexit.","id":5941648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A separa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre a Inglaterra, Reino Unido, Esc\u00f3cia e Irlanda, devido \u00e0 discord\u00e2ncia dessas na\u00e7\u00f5es com o <em>Brexit<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O endurecimento da pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o inglesa. Com a sa\u00edda da UE chega provavelmente ao fim a livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":5941649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endurecimento da pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o inglesa. Com a sa\u00edda da UE chega provavelmente ao fim a livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fim do conflito entre Inglaterra e Alemanha, gerado pela disputa dessas duas na\u00e7\u00f5es pela hegemonia entre os pa\u00edses membros da Uni\u00e3o.","id":5941650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fim do conflito entre Inglaterra e Alemanha, gerado pela disputa dessas duas na\u00e7\u00f5es pela hegemonia entre os pa\u00edses membros da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A volta, na Inglaterra, do uso da Libra Esterlina, moeda tradicional, substitu\u00edda pelo euro no per\u00edodo em que a Inglaterra fazia parte da Uni\u00e3o Europeia.","id":5941651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A volta, na Inglaterra, do uso da Libra Esterlina, moeda tradicional, substitu\u00edda pelo euro no per\u00edodo em que a Inglaterra fazia parte da Uni\u00e3o Europeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"nome_clean":"Uni\u00e3o Europeia","oab":false,"nome":"Uni\u00e3o Europeia","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407374,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-uniao-europeia"},{"nome_clean":"Brexit","oab":false,"nome":"Brexit","pai":407374,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427807,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brexit"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1583750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAbuso de poder, condena\u00e7\u00f5es, rejei\u00e7\u00e3o de contas e outras situa\u00e7\u00f5es descritas na Lei da Ficha Limpa representaram somente 12,3% dos motivos apontados pela Justi\u00e7a Eleitoral para rejeitar candidatos a prefeito e a vereador nestas elei\u00e7\u00f5es. A grande maioria dos candidatos \u00e9 barrada, na verdade, por raz\u00f5es simples e burocr\u00e1ticas, como falta de documentos e n\u00e3o ter prestado contas de campanhas anteriores. A aus\u00eancia de requisitos para o registro de candidatura aparece em 71,6% dos casos.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/eleicoes-2016\/2016\/10\/1827657-burocracia-barra-maiscandidatos- que-lei-da-ficha-limpa.shtml.)A Lei da Ficha Limpa foi criada em 2010 e at\u00e9 hoje \u00e9 pauta dos principais jornais em \u00e2mbito nacional. Esta lei estabelece, entre outras a\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"},{"id":52395,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56581,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583764,"hashId":"f9c760cbdaad4456aed910faeaf94746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAbuso de poder, condena\u00e7\u00f5es, rejei\u00e7\u00e3o de contas e outras situa\u00e7\u00f5es descritas na Lei da Ficha Limpa representaram somente 12,3% dos motivos apontados pela Justi\u00e7a Eleitoral para rejeitar candidatos a prefeito e a vereador nestas elei\u00e7\u00f5es. A grande maioria dos candidatos \u00e9 barrada, na verdade, por raz\u00f5es simples e burocr\u00e1ticas, como falta de documentos e n\u00e3o ter prestado contas de campanhas anteriores. A aus\u00eancia de requisitos para o registro de candidatura aparece em 71,6% dos casos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/poder\/eleicoes-2016\/2016\/10\/1827657-burocracia-barra-maiscandidatos- que-lei-da-ficha-limpa.shtml.)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei da Ficha Limpa foi criada em 2010 e at\u00e9 hoje \u00e9 pauta dos principais jornais em \u00e2mbito nacional. Esta lei estabelece, entre outras a\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5941704,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que n\u00e3o podem se candidatar pessoas que foram acusadas por quaisquer crimes e que tenham processos em andamento na Justi\u00e7a.","id":5941702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que n\u00e3o podem se candidatar pessoas que foram acusadas por quaisquer crimes e que tenham processos em andamento na Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que a condena\u00e7\u00e3o de uma pessoa em qualquer inst\u00e2ncia ou \u00f3rg\u00e3o do Judici\u00e1rio implicaria na inelegibilidade por tempo indeterminado.","id":5941703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que a condena\u00e7\u00e3o de uma pessoa em qualquer inst\u00e2ncia ou \u00f3rg\u00e3o do Judici\u00e1rio implicaria na inelegibilidade por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que s\u00f3 \u00e9 ineleg\u00edvel a pessoa que foi condenada por um \u00f3rg\u00e3o colegiado. Ou seja, se no m\u00ednimo tr\u00eas ju\u00edzes participaram da decis\u00e3o.","id":5941704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que s\u00f3 \u00e9 ineleg\u00edvel a pessoa que foi condenada por um \u00f3rg\u00e3o colegiado. Ou seja, se no m\u00ednimo tr\u00eas ju\u00edzes participaram da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 estariam sujeitos a inelegibilidade os que t\u00eam processo de apura\u00e7\u00e3o de abuso de poder econ\u00f4mico ou pol\u00edtico para a elei\u00e7\u00e3o na qual concorrem.","id":5941705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 estariam sujeitos a inelegibilidade os que t\u00eam processo de apura\u00e7\u00e3o de abuso de poder econ\u00f4mico ou pol\u00edtico para a elei\u00e7\u00e3o na qual concorrem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1583764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, a fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados e observar\u00e1 algumas das seguintes regras, EXCETO:","provas":[{"id":52378,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Aracruz","sigla":"Camara de Aracruz","id":4473,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-aracruz-es-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Aracruz - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1583841,"hashId":"9bbc9d643d32ecb7f03c6b92ed989ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.520\/2002, a fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados e observar\u00e1 algumas das seguintes regras, EXCETO:<\/p>","resposta":5942001,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 20% superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.","id":5942001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso da sess\u00e3o, o autor da oferta de valor mais baixo e os das ofertas com pre\u00e7os at\u00e9 20% superiores \u00e0quela poder\u00e3o fazer novos lances verbais e sucessivos, at\u00e9 a proclama\u00e7\u00e3o do vencedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo pelo menos tr\u00eas ofertas nas condi\u00e7\u00f5es definidas no inciso anterior, poder\u00e3o os autores das melhores propostas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas, oferecer novos lances verbais e sucessivos, quaisquer que sejam os pre\u00e7os oferecidos.","id":5942002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo pelo menos tr\u00eas ofertas nas condi\u00e7\u00f5es definidas no inciso anterior, poder\u00e3o os autores das melhores propostas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas, oferecer novos lances verbais e sucessivos, quaisquer que sejam os pre\u00e7os oferecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No dia, hora e local designados, ser\u00e1 realizada sess\u00e3o p\u00fablica para recebimento das propostas, devendo o interessado, ou seu representante, identificar-se e, se for o caso, comprovar a exist\u00eancia dos necess\u00e1rios poderes para formula\u00e7\u00e3o de propostas e para a pr\u00e1tica de todos os demais atos inerentes ao certame.","id":5942003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia, hora e local designados, ser\u00e1 realizada sess\u00e3o p\u00fablica para recebimento das propostas, devendo o interessado, ou seu representante, identificar-se e, se for o caso, comprovar a exist\u00eancia dos necess\u00e1rios poderes para formula\u00e7\u00e3o de propostas e para a pr\u00e1tica de todos os demais atos inerentes ao certame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aberta a sess\u00e3o, os interessados ou seus representantes, apresentar\u00e3o declara\u00e7\u00e3o dando ci\u00eancia de que cumprem plenamente os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o e entregar\u00e3o os envelopes contendo a indica\u00e7\u00e3o do objeto e do pre\u00e7o oferecidos, procedendo-se \u00e0 sua imediata abertura e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das propostas com os requisitos estabelecidos no instrumento convocat\u00f3rio.","id":5942004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aberta a sess\u00e3o, os interessados ou seus representantes, apresentar\u00e3o declara\u00e7\u00e3o dando ci\u00eancia de que cumprem plenamente os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o e entregar\u00e3o os envelopes contendo a indica\u00e7\u00e3o do objeto e do pre\u00e7o oferecidos, procedendo-se \u00e0 sua imediata abertura e \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da conformidade das propostas com os requisitos estabelecidos no instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/1583841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De 2017 a 2021, \u00e9 projetado um aumento do Ideb para o 3\u00b0 ano do Ensino M\u00e9dio correspondente a","provas":[{"id":42963,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"},{"id":42979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - 2016"},{"id":42981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-cuidados-criticos-e-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1283070,"hashId":"a26d5ac6f41df22587766acee7515b83","enunciado":"<p align=\"justify\">De 2017 a 2021, \u00e9 projetado um aumento do Ideb para o\r\n3\u00b0 ano do Ensino M\u00e9dio correspondente a<\/p>","resposta":4661506,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4%","id":4661502,"corpo":"<p align=justify>4%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5%","id":4661503,"corpo":"<p align=justify>5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6%","id":4661504,"corpo":"<p align=justify>6%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7%","id":4661505,"corpo":"<p align=justify>7%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8%","id":4661506,"corpo":"<p align=justify>8%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir, constru\u00edda com base em informa\u00e7\u00f5es do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre as metas projetadas para o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, mais conhecido como Ideb, \u00edndice que tem como objetivo medir a qualidade do aprendizado nacional para estabelecer a melhoria do ensino. Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13.","id":405910,"enunciado":"<p align=\"justify\">A tabela a seguir, constru\u00edda com base em informa\u00e7\u00f5es\r\ndo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais\r\nAn\u00edsio Teixeira (INEP), apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre as\r\nmetas projetadas para o \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica, mais conhecido como Ideb, \u00edndice que tem\r\ncomo objetivo medir a qualidade do aprendizado nacional\r\npara estabelecer a melhoria do ensino. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42963\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela, responda \u00e0s quest\u00f5es\r\nde n\u00fameros 11 a 13.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1283070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico, constru\u00eddo com base em dados do Almanaque Abril, apresenta informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s migra\u00e7\u00f5es ocorridas no mundo, distribu\u00eddas em regi\u00f5es em desenvolvimento e regi\u00f5es desenvolvidas. Assim, por exemplo, no ano de 1990, 46,60% das migra\u00e7\u00f5es no mundo ocorreram para regi\u00f5es em desenvolvimento, ao passo que 53,40% ocorreram para regi\u00f5es desenvolvidas. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, necessariamente,","provas":[{"id":42963,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"},{"id":42979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - 2016"},{"id":42981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-cuidados-criticos-e-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1283075,"hashId":"87536a0b306d225cf14e6e5ab7a4b477","enunciado":"<p align=\"justify\">O gr\u00e1fico, constru\u00eddo com base em dados do Almanaque\r\nAbril, apresenta informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s migra\u00e7\u00f5es\r\nocorridas no mundo, distribu\u00eddas em regi\u00f5es em desenvolvimento\r\ne regi\u00f5es desenvolvidas. Assim, por exemplo,\r\nno ano de 1990, 46,60% das migra\u00e7\u00f5es no mundo ocorreram\r\npara regi\u00f5es em desenvolvimento, ao passo que\r\n53,40% ocorreram para regi\u00f5es desenvolvidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42963\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto\r\nafirmar que, necessariamente,<\/p>","resposta":4661530,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es para regi\u00f5es em desenvolvimento foi maior no ano de 1990 que no ano de 2013.","id":4661527,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es para regi\u00f5es em desenvolvimento\r\nfoi maior no ano de 1990 que no ano de 2013.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em cada um dos anos apresentados, o n\u00famero total de migra\u00e7\u00f5es foi o mesmo.","id":4661528,"corpo":"<p align=justify>em cada um dos anos apresentados, o n\u00famero total\r\nde migra\u00e7\u00f5es foi o mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es para regi\u00f5es desenvolvidas foi menor no ano de 2010 que no ano de 2000.","id":4661529,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es para regi\u00f5es desenvolvidas\r\nfoi menor no ano de 2010 que no ano de 2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em todos os anos apresentados, mais da metade do n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es ocorreram para regi\u00f5es desenvolvidas.","id":4661530,"corpo":"<p align=justify>em todos os anos apresentados, mais da metade\r\ndo n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es ocorreram para regi\u00f5es\r\ndesenvolvidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es para regi\u00f5es em desenvolvimento do ano de 2013 foi 0,20% maior que o mesmo n\u00famero no ano de 2010.","id":4661531,"corpo":"<p align=justify>o n\u00famero de migra\u00e7\u00f5es para regi\u00f5es em desenvolvimento\r\ndo ano de 2013 foi 0,20% maior que o mesmo\r\nn\u00famero no ano de 2010.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1283075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um terreno retangular com medidas de 60 e 80 metros ser\u00e1 constru\u00edda uma grande piscina tamb\u00e9m retangular, conforme apresentado na figura a seguir. Sabendo-se que a \u00e1rea destinada \u00e0 piscina \u00e9 de 2 816 metros quadrados, uma correta equa\u00e7\u00e3o que decorre da figura e que permite determinar a quantos metros corresponde a medida x nela indicada \u00e9:","provas":[{"id":42963,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"},{"id":42979,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - 2016"},{"id":42981,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva","id":17994},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2016-vunesp-enfermeiro-area-cuidados-criticos-e-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermeiro - \u00c1rea: Cuidados Cr\u00edticos e Terapia Intensiva - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1283079,"hashId":"158a97dbb9527eb40ba9e0116bae8d27","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um terreno retangular com medidas de 60 e 80 metros ser\u00e1 constru\u00edda uma grande piscina tamb\u00e9m retangular,\r\nconforme apresentado na figura a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42963\/4.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que a \u00e1rea destinada \u00e0 piscina \u00e9 de\r\n2 816 metros quadrados, uma correta equa\u00e7\u00e3o que\r\ndecorre da figura e que permite determinar a quantos\r\nmetros corresponde a medida x nela indicada \u00e9:<\/p>","resposta":4661554,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2 + 105x + 464 = 0","id":4661552,"corpo":"<p align=\"justify\">x<sup>2<\/sup> + 105x + 464 = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"116x \u2013 464 = 0","id":4661553,"corpo":"<p align=justify>116x \u2013 464 = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2 \u2013 116x + 448 = 0","id":4661554,"corpo":"<p align=justify>x<sup>2<\/sup> \u2013 116x + 448 = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013116x + 348 = 0","id":4661555,"corpo":"<p align=justify>\u2013116x + 348 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x2 \u2013 105x \u2013 306 = 0","id":4661556,"corpo":"<p align=justify>x<sup>2<\/sup> \u2013 105x \u2013 306 = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1283079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Quem tem boas pr\u00e1ticas?', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":56190,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691859,"hashId":"8ce419be71d393d5e73ad6cc0eea7344","enunciado":"<p>Com base no texto 'Quem tem boas pr\u00e1ticas?', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":6395616,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No excerto: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o.","id":6395616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um pronome interrogativo.","id":6395617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um pronome interrogativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No fragmento: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um pronome adjetivo indefinido.","id":6395618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um pronome adjetivo indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No excerto: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um pronome pessoal.","id":6395619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um pronome pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um substantivo.","id":6395620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c... h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para [...], mas encontra alternativas superadoras...\u201d, a palavra \u201cmas\u201d \u00e9 um substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quem tem boas pr\u00e1ticas? Um dos temas recorrentes na educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a busca de otimizar a gest\u00e3o. Uma gest\u00e3o inteligente faz mais com menos, tem criatividade, enfrenta dificuldades com altanaria, suscita emula\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e exercita o empreendedorismo. Neste momento da vida brasileira, \u00e9 urgente multiplicar as boas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e verificar que h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para com vistas a apreciar a crise ou a lamentar a situa\u00e7\u00e3o, mas encontra alternativas superadoras. (Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/www.odiarioonline.com.br\/noticia\/50178\/QUEM-TE M-BOAS-PRATICAS)","id":453463,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quem tem boas pr\u00e1ticas? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos temas recorrentes na educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 a busca de otimizar a gest\u00e3o. Uma gest\u00e3o inteligente faz mais com menos, tem criatividade, enfrenta dificuldades com altanaria, suscita emula\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e exercita o empreendedorismo. Neste momento da vida brasileira, \u00e9 urgente multiplicar as boas pr\u00e1ticas de gest\u00e3o e verificar que h\u00e1 muita gente que n\u00e3o para com vistas a apreciar a crise ou a lamentar a situa\u00e7\u00e3o, mas encontra alternativas superadoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/www.odiarioonline.com.br\/noticia\/50178\/QUEM-TE M-BOAS-PRATICAS)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Sucesso nas Finan\u00e7as: na corrida contra o tempo', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":56190,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691865,"hashId":"d4938409f8768634628a811f0319b3bf","enunciado":"<p>Com base no texto 'Sucesso nas Finan\u00e7as: na corrida contra o tempo', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":6395650,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No excerto: \u201c... \u00e9 a omiss\u00e3o de rendimentos, conforme aponta a Receita Federal\u201d, a palavra \u201cconforme\u201d \u00e9 um pronome relativo que retoma o voc\u00e1bulo \u201crendimentos\u201d.","id":6395646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No excerto: \u201c... \u00e9 a omiss\u00e3o de rendimentos, conforme aponta a Receita Federal\u201d, a palavra \u201cconforme\u201d \u00e9 um pronome relativo que retoma o voc\u00e1bulo \u201crendimentos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cA situa\u00e7\u00e3o mais comum que faz o contribuinte...\u201d, a palavra \u201cque\u201d \u00e9 um pronome de tratamento.","id":6395647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cA situa\u00e7\u00e3o mais comum que faz o contribuinte...\u201d, a palavra \u201cque\u201d \u00e9 um pronome de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No fragmento: \u201cQuem tinha a obriga\u00e7\u00e3o...\u201d, a palavra \u201cquem\u201d \u00e9 um pronome obl\u00edquo.","id":6395648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \u201cQuem tinha a obriga\u00e7\u00e3o...\u201d, a palavra \u201cquem\u201d \u00e9 um pronome obl\u00edquo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cDiante disso,...\u201d, o pronome \u201cisso\u201d (de+isso) faz refer\u00eancia a uma situa\u00e7\u00e3o subsequente.","id":6395649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cDiante disso,...\u201d, o pronome \u201cisso\u201d (de+isso) faz refer\u00eancia a uma situa\u00e7\u00e3o subsequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cA situa\u00e7\u00e3o mais comum que faz o contribuinte ter sua declara\u00e7\u00e3o...\u201d, a palavra \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo.","id":6395650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cA situa\u00e7\u00e3o mais comum que faz o contribuinte ter sua declara\u00e7\u00e3o...\u201d, a palavra \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sucesso nas Finan\u00e7as: na corrida contra o tempo O \u00faltimo dia para entrega da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda 2016 foi 29 de abril. Quem tinha a obriga\u00e7\u00e3o de prestar contas com a Receita, mas n\u00e3o cumpriu o prazo, ter\u00e1 que declarar com multa a partir de dois de maio. Diante disso, \u00e9 importante enviar o documento para a Receita o quanto antes, pois a multa \u00e9 calculada conforme o tempo de atraso. A Receita Federal recebeu quase 28 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda de 2016. Cerca de 240 mil contribuintes perderam o prazo de entrega. Das declara\u00e7\u00f5es entregues at\u00e9 o dia 30 de abril, j\u00e1 havia 716 mil contribuintes na \u201cmalha fina\u201d, com o fornecimento de dados inconsistentes. A situa\u00e7\u00e3o mais comum que faz o contribuinte ter sua declara\u00e7\u00e3o retida na \u201cmalha fina\u201d \u00e9 a omiss\u00e3o de rendimentos, conforme aponta a Receita Federal. (Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/odia.ig.com.br\/opiniao\/2016-05-04\/sucesso-nas-financas-na-corrida-contra-o-tempo.html)","id":453464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sucesso nas Finan\u00e7as: na corrida contra o tempo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo dia para entrega da declara\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda 2016 foi 29 de abril. Quem tinha a obriga\u00e7\u00e3o de prestar contas com a Receita, mas n\u00e3o cumpriu o prazo, ter\u00e1 que declarar com multa a partir de dois de maio. Diante disso, \u00e9 importante enviar o documento para a Receita o quanto antes, pois a multa \u00e9 calculada conforme o tempo de atraso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Receita Federal recebeu quase 28 milh\u00f5es de declara\u00e7\u00f5es do Imposto de Renda de 2016. Cerca de 240 mil contribuintes perderam o prazo de entrega. Das declara\u00e7\u00f5es entregues at\u00e9 o dia 30 de abril, j\u00e1 havia 716 mil contribuintes na \u201cmalha fina\u201d, com o fornecimento de dados inconsistentes. A situa\u00e7\u00e3o mais comum que faz o contribuinte ter sua declara\u00e7\u00e3o retida na \u201cmalha fina\u201d \u00e9 a omiss\u00e3o de rendimentos, conforme aponta a Receita Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/odia.ig.com.br\/opiniao\/2016-05-04\/sucesso-nas-financas-na-corrida-contra-o-tempo.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691884,"hashId":"b2251ec30dbdfe5f6479a61b80a35427","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":6395745,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edcias judicias ou extrajudiciais, revis\u00e3o de balan\u00e7os e de contas em geral, e quaisquer outras atribui\u00e7\u00f5es de natureza t\u00e9cnica conferidas por lei aos profissionais de contabilidade s\u00e3o considerados trabalhos t\u00e9cnicos de contabilidade.","id":6395741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edcias judicias ou extrajudiciais, revis\u00e3o de balan\u00e7os e de contas em geral, e quaisquer outras atribui\u00e7\u00f5es de natureza t\u00e9cnica conferidas por lei aos profissionais de contabilidade s\u00e3o considerados trabalhos t\u00e9cnicos de contabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional cont\u00e1bil deve atuar com integridade, objetividade e independ\u00eancia, seus servi\u00e7os devem ser desempenhados com compet\u00eancia, diligencia e descri\u00e7\u00e3o.","id":6395742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional cont\u00e1bil deve atuar com integridade, objetividade e independ\u00eancia, seus servi\u00e7os devem ser desempenhados com compet\u00eancia, diligencia e descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissional de contabilidade deve exercer a profiss\u00e3o com zelo, dilig\u00eancia e honestidade, observada a legisla\u00e7\u00e3o vigente e resguardados os interesses de seus clientes e\/ou empregadores, sem preju\u00edzo da dignidade e independ\u00eancia profissionais","id":6395743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de contabilidade deve exercer a profiss\u00e3o com zelo, dilig\u00eancia e honestidade, observada a legisla\u00e7\u00e3o vigente e resguardados os interesses de seus clientes e\/ou empregadores, sem preju\u00edzo da dignidade e independ\u00eancia profissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Contabilista poder\u00e1 transferir parcialmente a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a seu cargo a outro contabilista, mantendo sempre como sua a responsabilidade t\u00e9cnica.","id":6395744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Contabilista poder\u00e1 transferir parcialmente a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a seu cargo a outro contabilista, mantendo sempre como sua a responsabilidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contador, quando perito, assistente t\u00e9cnico, auditor ou \u00e1rbitro, dever\u00e1 realizar interpreta\u00e7\u00f5es tendenciosas sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto de per\u00edcia, mantendo absoluta parcialidade na elabora\u00e7\u00e3o do respectivo laudo.","id":6395745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contador, quando perito, assistente t\u00e9cnico, auditor ou \u00e1rbitro, dever\u00e1 realizar interpreta\u00e7\u00f5es tendenciosas sobre a mat\u00e9ria que constitui objeto de per\u00edcia, mantendo absoluta parcialidade na elabora\u00e7\u00e3o do respectivo laudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/1691884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"},{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691900,"hashId":"397c5c3fb0f3aa2ff2faf49fcc1e97cd","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6395825,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1tila leu um livro em 6 dias, lendo 12 p\u00e1ginas por dia. Se tivesse lido 9 p\u00e1ginas por dias, teria conclu\u00eddo a leitura desse livro em 10 dias.","id":6395821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1tila leu um livro em 6 dias, lendo 12 p\u00e1ginas por dia. Se tivesse lido 9 p\u00e1ginas por dias, teria conclu\u00eddo a leitura desse livro em 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 comprou um produto e obteve um desconto de 17%. Sabendo que o valor original do produto era de R$ 350,00, Jos\u00e9 dever\u00e1 pagar R$ 295,50 pelo produto.","id":6395822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 comprou um produto e obteve um desconto de 17%. Sabendo que o valor original do produto era de R$ 350,00, Jos\u00e9 dever\u00e1 pagar R$ 295,50 pelo produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A raiz quadrada de 144 multiplicada pela raiz quadrada de 25 corresponde a 90.","id":6395823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz quadrada de 144 multiplicada pela raiz quadrada de 25 corresponde a 90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um grupo de 30 pessoas precisa de 25 dias para reflorestar uma \u00e1rea devastada. Seria, ent\u00e3o, necess\u00e1rio 70 pessoas, com este mesmo rendimento, para reflorestar esse \u00e1rea em 10 dias","id":6395824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de 30 pessoas precisa de 25 dias para reflorestar uma \u00e1rea devastada. Seria, ent\u00e3o, necess\u00e1rio 70 pessoas, com este mesmo rendimento, para reflorestar esse \u00e1rea em 10 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jana\u00edna aplicou o capital de R$ 1.800,00 a uma taxa de 2% ao m\u00eas durante 14 meses pelo regime de juros simples. Ao final do per\u00edodo Jana\u00edna obter\u00e1 R$ 504,00 de juros.","id":6395825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jana\u00edna aplicou o capital de R$ 1.800,00 a uma taxa de 2% ao m\u00eas durante 14 meses pelo regime de juros simples. Ao final do per\u00edodo Jana\u00edna obter\u00e1 R$ 504,00 de juros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1691900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto '\u00c9tica no trabalho', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"},{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691924,"hashId":"33cfb023935fa5e9eb5882d8bf550a01","enunciado":"<p>Com base no texto '\u00c9tica no trabalho', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":6395943,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1, no texto, a explicita\u00e7\u00e3o de que a \u00e9tica \u00e9 uma disciplina do campo da filosofia.","id":6395941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1, no texto, a explicita\u00e7\u00e3o de que a \u00e9tica \u00e9 uma disciplina do campo da filosofia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto afirma que a \u00e9tica \u00e9 um conjunto de leis que busca depreciar o indiv\u00edduo e suas rela\u00e7\u00f5es ao inv\u00e9s de dar-lhe respeito.","id":6395942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto afirma que a \u00e9tica \u00e9 um conjunto de leis que busca depreciar o indiv\u00edduo e suas rela\u00e7\u00f5es ao inv\u00e9s de dar-lhe respeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mostra-se, no texto, que algumas pessoas n\u00e3o compreendem totalmente a rela\u00e7\u00e3o homem x mercado de trabalho.","id":6395943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mostra-se, no texto, que algumas pessoas n\u00e3o compreendem totalmente a rela\u00e7\u00e3o homem x mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto mostra que algumas pessoas cometem faltas graves que as comprometem no contexto empresarial porque elas s\u00e3o perspicazes e entendem perfeitamente a rela\u00e7\u00e3o entre homem e mercado de trabalho.","id":6395944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto mostra que algumas pessoas cometem faltas graves que as comprometem no contexto empresarial porque elas s\u00e3o perspicazes e entendem perfeitamente a rela\u00e7\u00e3o entre homem e mercado de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o texto, apenas alguns grupos de trabalho devem favorecer-se da \u00e9tica.","id":6395945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, apenas alguns grupos de trabalho devem favorecer-se da \u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9tica no trabalho \u00c9tica \u00e9 o conjunto de regras que orientam as pessoas a terem um comportamento que corresponda adequadamente dentro de uma sociedade, com o objetivo de dar limites, valorizar e dar respeito ao indiv\u00edduo e suas rela\u00e7\u00f5es. Um grupo social, esteja ele inserido em qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o, deve resguardar-se e valer-se da \u00e9tica para manter as rela\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis. Nessa perspectiva, a \u00e9tica no trabalho \u00e9 uma pr\u00e1tica que deveria ser normalmente adotada por todos, j\u00e1 que os comportamentos inaceit\u00e1veis ferem e mexem com as pessoas, prejudicando-as direta e indiretamente. Algumas pessoas n\u00e3o entendem completamente a rela\u00e7\u00e3o homem x mercado de trabalho e, sem pensar muito nisso, cometem faltas graves que as comprometem rapidamente nesse contexto. (Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/www.suapesquisa.com\/religiaosociais\/etica_profissio nal.htm)","id":453471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9tica no trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9tica \u00e9 o conjunto de regras que orientam as pessoas a terem um comportamento que corresponda adequadamente dentro de uma sociedade, com o objetivo de dar limites, valorizar e dar respeito ao indiv\u00edduo e suas rela\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um grupo social, esteja ele inserido em qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o, deve resguardar-se e valer-se da \u00e9tica para manter as rela\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis. Nessa perspectiva, a \u00e9tica no trabalho \u00e9 uma pr\u00e1tica que deveria ser normalmente adotada por todos, j\u00e1 que os comportamentos inaceit\u00e1veis ferem e mexem com as pessoas, prejudicando-as direta e indiretamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas n\u00e3o entendem completamente a rela\u00e7\u00e3o homem x mercado de trabalho e, sem pensar muito nisso, cometem faltas graves que as comprometem rapidamente nesse contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/www.suapesquisa.com\/religiaosociais\/etica_profissio nal.htm)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691924","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'A humaniza\u00e7\u00e3o do feminismo', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"},{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691931,"hashId":"d3776e70ac20b633a83e213b82eb9762","enunciado":"<p>Com base no texto 'A humaniza\u00e7\u00e3o do feminismo', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":6395980,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho: \u201c... pela ag\u00eancia Reuters, em 2013, como...\u201d, as v\u00edrgulas cumprem o papel de isolar um verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":6395976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c... pela ag\u00eancia Reuters, em 2013, como...\u201d, as v\u00edrgulas cumprem o papel de isolar um verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em: \u201cA minha breve passagem pelo Sud\u00e3o, pa\u00eds africano que se constitui como uma Rep\u00fablica Fundamentalista Isl\u00e2mica, considerado...\u201d o enunciado entre v\u00edrgulas faz refer\u00eancia a ao substantivo \u201cpassagem\u201d.","id":6395977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cA minha breve passagem pelo Sud\u00e3o, pa\u00eds africano que se constitui como uma Rep\u00fablica Fundamentalista Isl\u00e2mica, considerado...\u201d o enunciado entre v\u00edrgulas faz refer\u00eancia a ao substantivo \u201cpassagem\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No fragmento: \u201c... pela ag\u00eancia Reuters, em 2013, como...\u201d, as v\u00edrgulas isolam um verbo de a\u00e7\u00e3o.","id":6395978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \u201c... pela ag\u00eancia Reuters, em 2013, como...\u201d, as v\u00edrgulas isolam um verbo de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c...notici\u00e1rios impessoais.\u201d, o ponto final foi usado para encerrar o terceiro per\u00edodo do texto.","id":6395979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c...notici\u00e1rios impessoais.\u201d, o ponto final foi usado para encerrar o terceiro per\u00edodo do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c...notici\u00e1rios impessoais.\u201d, o ponto final foi usado para encerrar o primeiro per\u00edodo do texto.","id":6395980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c...notici\u00e1rios impessoais.\u201d, o ponto final foi usado para encerrar o primeiro per\u00edodo do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A humaniza\u00e7\u00e3o do feminismoA minha breve passagem pelo Sud\u00e3o, pa\u00eds africano que se constitui como uma Rep\u00fablica Fundamentalista Isl\u00e2mica, considerado pela ag\u00eancia Reuters, em 2013, como o sexto pior pa\u00eds do mundo em direitos das mulheres, despertoume para uma realidade at\u00e9, ent\u00e3o, objeto de notici\u00e1rios impessoais. Tratando-se de um interc\u00e2mbio jur\u00eddico, tivemos a oportunidade de conviver com mulheres sudanesas advogadas e instru\u00eddas. Por\u00e9m, ao presenciar uma m\u00e9dica deixar de jantar por n\u00e3o ter a liberdade, e nem iniciativa, para pedir novos talheres ao gar\u00e7om, pude concluir que, para a conquista e a manuten\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres, a educa\u00e7\u00e3o formal, por si s\u00f3, n\u00e3o basta. \u00c9 preciso bem mais. [...] (Adaptado. ARA\u00daJO, Maria Taciana Campos de. Dispon\u00edvel e m : http:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/a-huma nizacao-do-feminismo-eflcx08nqoqyrk8auvokmwdou)","id":453472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A humaniza\u00e7\u00e3o do feminismo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A minha breve passagem pelo Sud\u00e3o, pa\u00eds africano que se constitui como uma Rep\u00fablica Fundamentalista Isl\u00e2mica, considerado pela ag\u00eancia Reuters, em 2013, como o sexto pior pa\u00eds do mundo em direitos das mulheres, despertoume para uma realidade at\u00e9, ent\u00e3o, objeto de notici\u00e1rios impessoais. Tratando-se de um interc\u00e2mbio jur\u00eddico, tivemos a oportunidade de conviver com mulheres sudanesas advogadas e instru\u00eddas. Por\u00e9m, ao presenciar uma m\u00e9dica deixar de jantar por n\u00e3o ter a liberdade, e nem iniciativa, para pedir novos talheres ao gar\u00e7om, pude concluir que, para a conquista e a manuten\u00e7\u00e3o dos direitos das mulheres, a educa\u00e7\u00e3o formal, por si s\u00f3, n\u00e3o basta. \u00c9 preciso bem mais. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. ARA\u00daJO, Maria Taciana Campos de. Dispon\u00edvel e m : http:\/\/www.gazetadopovo.com.br\/opiniao\/artigos\/a-huma nizacao-do-feminismo-eflcx08nqoqyrk8auvokmwdou)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Terrorismo', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"},{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691937,"hashId":"485ef6c5f6ab2086c1f8ca330a68044b","enunciado":"<p>Com base no texto 'Terrorismo', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":6396009,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No fragmento: \u201cprotestos violentos\u201d, o termo \u201cviolentos\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o que modifica um termo precedente.","id":6396006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \u201cprotestos violentos\u201d, o termo \u201cviolentos\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o que modifica um termo precedente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201co terrorismo \u00e9 visto e praticado\u201d, encontram-se dois verbos no ger\u00fandio.","id":6396007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201co terrorismo \u00e9 visto e praticado\u201d, encontram-se dois verbos no ger\u00fandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo \u201cguerreiros\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o com valor adversativo.","id":6396008,"corpo":"<p>O termo \u201cguerreiros\u201d \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o com valor adversativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No fragmento: \u201co terrorismo \u00e9 visto...\u201d, h\u00e1 presen\u00e7a de verbo de liga\u00e7\u00e3o.","id":6396009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento: \u201co terrorismo \u00e9 visto...\u201d, h\u00e1 presen\u00e7a de verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cque objetivam transformar ordens do governo...\u201d, o verbo \u201cobjetivar\u201d \u00e9 intransitivo.","id":6396010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cque objetivam transformar ordens do governo...\u201d, o verbo \u201cobjetivar\u201d \u00e9 intransitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Terrorismo O terrorismo \u00e9 o nome dado a protestos violentos realizados por grupos ou indiv\u00edduos que objetivam transformar ordens do governo, bem como o pr\u00f3prio governo, por meio do p\u00e2nico, gerando decis\u00f5es precipitadas e radicais. Nos dias atuais, o terrorismo \u00e9 visto e praticado de forma diferente daquela que se manifestava antigamente, pois exige planejamento, objetivos em foco, recursos financeiros e a presen\u00e7a de guerreiros. Nesse contexto, acredita-se que atos terroristas s\u00e3o financiados por pessoas bem sucedidas que simpatizam com o movimento, por pessoas ligadas ao governo que tentam secretamente destruir algo e ainda pessoas envolvidas com o tr\u00e1fico de drogas. Os terroristas utilizam explosivos, gases nocivos, v\u00edrus, bact\u00e9rias, materiais radioativos, armamentos at\u00f4micos e ainda sequestros e assassinatos. (Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/terrorism o.htm","id":453473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Terrorismo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O terrorismo \u00e9 o nome dado a protestos violentos realizados por grupos ou indiv\u00edduos que objetivam transformar ordens do governo, bem como o pr\u00f3prio governo, por meio do p\u00e2nico, gerando decis\u00f5es precipitadas e radicais. Nos dias atuais, o terrorismo \u00e9 visto e praticado de forma diferente daquela que se manifestava antigamente, pois exige planejamento, objetivos em foco, recursos financeiros e a presen\u00e7a de guerreiros. Nesse contexto, acredita-se que atos terroristas s\u00e3o financiados por pessoas bem sucedidas que simpatizam com o movimento, por pessoas ligadas ao governo que tentam secretamente destruir algo e ainda pessoas envolvidas com o tr\u00e1fico de drogas. Os terroristas utilizam explosivos, gases nocivos, v\u00edrus, bact\u00e9rias, materiais radioativos, armamentos at\u00f4micos e ainda sequestros e assassinatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em : http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/terrorism o.htm<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691946,"hashId":"8ba5acb40b9085a1392034d39d226b1e","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":6396055,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma estrat\u00e9gia diz respeito tanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o como ao ambiente.","id":6396051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma estrat\u00e9gia diz respeito tanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o como ao ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia envolve diversos aspectos conceituais e anal\u00edticos.","id":6396052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia envolve diversos aspectos conceituais e anal\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gia \u00e9 um conjunto de decis\u00f5es que determinam o comportamento a ser exigido em determinado per\u00edodo de tempo.","id":6396053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o, estrat\u00e9gia \u00e9 um conjunto de decis\u00f5es que determinam o comportamento a ser exigido em determinado per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o moderna, a estrat\u00e9gia existe nos diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6396054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma organiza\u00e7\u00e3o moderna, a estrat\u00e9gia existe nos diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia evita produzir as pol\u00edticas e planos para a obten\u00e7\u00e3o das metas.","id":6396055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia evita produzir as pol\u00edticas e planos para a obten\u00e7\u00e3o das metas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/1691946","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691962,"hashId":"ccfc6dc6f8980de214713069bad6d52e","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":6396133,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios promover programas de constru\u00e7\u00e3o de moradias e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es habitacionais e de saneamento b\u00e1sico.","id":6396131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios promover programas de constru\u00e7\u00e3o de moradias e a melhoria das condi\u00e7\u00f5es habitacionais e de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.","id":6396132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A carta magna permite que haja discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rio e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o do trabalhador portador de defici\u00eancia.","id":6396133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carta magna permite que haja discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rio e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o do trabalhador portador de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o pelos partidos pol\u00edticos de organiza\u00e7\u00e3o paramilitar.","id":6396134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o pelos partidos pol\u00edticos de organiza\u00e7\u00e3o paramilitar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 habeas corpus sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder.","id":6396135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 habeas corpus sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar amea\u00e7ado de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o em sua liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, por ilegalidade ou abuso de poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1691962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa gramaticalmente CORRETA.","provas":[{"id":56194,"cargo":{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-adjunto-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Adjunto Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1691986,"hashId":"244cb35145929458e036d25e04474643","enunciado":"<p>Assinale a alternativa gramaticalmente CORRETA.<\/p>","resposta":6396253,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea deveria saber o por que desta nossa conversa.","id":6396251,"corpo":"<p>Voc\u00ea deveria saber o por que desta nossa conversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deveria saber o porque desta nossa conversa.","id":6396252,"corpo":"<p>Voc\u00ea deveria saber o porque desta nossa conversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deveria saber o porqu\u00ea desta nossa conversa.","id":6396253,"corpo":"<p>Voc\u00ea deveria saber o porqu\u00ea desta nossa conversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea deveria saber o por qu\u00ea desta nossa conversa.","id":6396254,"corpo":"<p>Voc\u00ea deveria saber o por qu\u00ea desta nossa conversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 CORRETA.","provas":[{"id":56194,"cargo":{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-adjunto-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Adjunto Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1691988,"hashId":"e698279d427cd5b738b7275aa52940b9","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 CORRETA.<\/p>","resposta":6396262,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode tomar duas decis\u00f5es, esquecer de uma vez esse caso; o que eu acho mais aconselh\u00e1vel (ou ficar amargurado para sempre).","id":6396259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode tomar duas decis\u00f5es, esquecer de uma vez esse caso; o que eu acho mais aconselh\u00e1vel (ou ficar amargurado para sempre).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode tomar \u2013 duas decis\u00f5es \u2013 esquecer de uma vez esse caso, (o que eu acho mais aconselh\u00e1vel) ou ficar amargurado; para sempre.","id":6396260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode tomar \u2013 duas decis\u00f5es \u2013 esquecer de uma vez esse caso, (o que eu acho mais aconselh\u00e1vel) ou ficar amargurado; para sempre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode tomar, duas decis\u00f5es, esquecer de uma vez esse caso, o que eu acho mais aconselh\u00e1vel ou ficar: amargurado para sempre.","id":6396261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode tomar, duas decis\u00f5es, esquecer de uma vez esse caso, o que eu acho mais aconselh\u00e1vel ou ficar: amargurado para sempre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode tomar duas decis\u00f5es: esquecer de uma vez esse caso \u2013 o que eu acho mais aconselh\u00e1vel \u2013 ou ficar amargurado para sempre.","id":6396262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea pode tomar duas decis\u00f5es: esquecer de uma vez esse caso \u2013 o que eu acho mais aconselh\u00e1vel \u2013 ou ficar amargurado para sempre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1691988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que um barco de turismo tem capacidade para transportar 34 passageiros, \u00e9 CORRETO afirmar que a quantidade de barcos iguais a esse, necess\u00e1rios para transportar 1258 passageiros ao mesmo tempo \u00e9 de:","provas":[{"id":56194,"cargo":{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-adjunto-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Adjunto Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1691994,"hashId":"30b9b6f43a16caf8035c4ce42df09b02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que um barco de turismo tem capacidade para transportar 34 passageiros, \u00e9 CORRETO afirmar que a quantidade de barcos iguais a esse, necess\u00e1rios para transportar 1258 passageiros ao mesmo tempo \u00e9 de:<\/p>","resposta":6396283,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37 barcos.","id":6396283,"corpo":"<p>37 barcos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42 barcos.","id":6396284,"corpo":"<p>42 barcos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54 barcos","id":6396285,"corpo":"<p>54 barcos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63 barcos.","id":6396286,"corpo":"<p>63 barcos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1691994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c2ngela comprou um guarda-roupa e deu uma entrada equivalente a 28% do valor total. Sabendo que o valor do guarda roupa \u00e9 de R$ 1450,00, assinale a alternativa que representa o valor em dinheiro que \u00c2ngela deu de entrada.","provas":[{"id":56194,"cargo":{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-adjunto-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Adjunto Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1691995,"hashId":"b497d4f66c2f6421ed5953ce6f2996e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2ngela comprou um guarda-roupa e deu uma entrada equivalente a 28% do valor total. Sabendo que o valor do guarda roupa \u00e9 de R$ 1450,00, assinale a alternativa que representa o valor em dinheiro que \u00c2ngela deu de entrada.<\/p>","resposta":6396288,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 386,00.","id":6396287,"corpo":"<p>R$ 386,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 406,00.","id":6396288,"corpo":"<p>R$ 406,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 493,00.","id":6396289,"corpo":"<p>R$ 493,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 512,00.","id":6396290,"corpo":"<p>R$ 512,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1691995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo 18 foi criada pelo pensador franc\u00eas Montesquieu a Teoria dos Tr\u00eas Poderes. Assinale o que \u00e9 CORRETO afirmar sobre o Poder Legislativo.","provas":[{"id":56194,"cargo":{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-adjunto-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Adjunto Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1691998,"hashId":"88660a5dd74957b05c7c85d5c167159a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo 18 foi criada pelo pensador franc\u00eas Montesquieu a Teoria dos Tr\u00eas Poderes. Assinale o que \u00e9 CORRETO afirmar sobre o Poder Legislativo.<\/p>","resposta":6396300,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder legislativo julga e aplica a lei a um caso concreto que lhe \u00e9 posto, resultante de um conflito de interesses.","id":6396299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder legislativo julga e aplica a lei a um caso concreto que lhe \u00e9 posto, resultante de um conflito de interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder legislativo \u00e9 aquele que tem como fun\u00e7\u00e3o elaborar normas de Direito e legislar sobre as mais variadas esferas pol\u00edticas e constitucionais do pa\u00eds.","id":6396300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder legislativo \u00e9 aquele que tem como fun\u00e7\u00e3o elaborar normas de Direito e legislar sobre as mais variadas esferas pol\u00edticas e constitucionais do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, o poder legislativo \u00e9 representado pelas Prefeituras e Governos Estaduais.","id":6396301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o poder legislativo \u00e9 representado pelas Prefeituras e Governos Estaduais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder legislativo \u00e9 aquele que tem a capacidade de exercer julgamentos.","id":6396302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder legislativo \u00e9 aquele que tem a capacidade de exercer julgamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Pensamentos sobre o Estado","oab":false,"nome":"Pensamentos sobre o Estado","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407370,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pensamentos-sobre-o-estado"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1691998","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anton Tch\u00e9khov tinha a convic\u00e7\u00e3o de que a fun\u00e7\u00e3o de um escritor, ao focalizar em sua obra uma quest\u00e3o relevante, deve ser a de ","provas":[{"id":56612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692003,"hashId":"b82030ca4644e3192a73181097da94b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anton Tch\u00e9khov tinha a convic\u00e7\u00e3o de que a fun\u00e7\u00e3o de um escritor, ao focalizar em sua obra uma quest\u00e3o relevante, deve ser a de <\/p>","resposta":6396322,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" represent\u00e1-la de tal modo que o problema pare\u00e7a ser muito mais simples do que efetivamente \u00e9.","id":6396319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> represent\u00e1-la de tal modo que o problema pare\u00e7a ser muito mais simples do que efetivamente \u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" buscar resolv\u00ea-la parcialmente, de modo a sugerir qual seria o caminho da solu\u00e7\u00e3o definitiva.","id":6396320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> buscar resolv\u00ea-la parcialmente, de modo a sugerir qual seria o caminho da solu\u00e7\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" mostrar que desconhece sua solu\u00e7\u00e3o, embora de fato ele j\u00e1 a tenha encontrado por si mesmo.","id":6396321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> mostrar que desconhece sua solu\u00e7\u00e3o, embora de fato ele j\u00e1 a tenha encontrado por si mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preocupar-se antes com a clareza de sua apresenta\u00e7\u00e3o do que com a forma de solucion\u00e1-la. ","id":6396322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preocupar-se antes com a clareza de sua apresenta\u00e7\u00e3o do que com a forma de solucion\u00e1-la. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simular que busca resolv\u00ea-la, s\u00f3 para deixar claro que o caminho da solu\u00e7\u00e3o pode ser enganoso.","id":6396323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simular que busca resolv\u00ea-la, s\u00f3 para deixar claro que o caminho da solu\u00e7\u00e3o pode ser enganoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. A compet\u00eancia do escritor O grande ficcionista russo Anton Tch\u00e9khov tinha posi\u00e7\u00f5es bastante maduras sobre a fun\u00e7\u00e3o essencial de um escritor. Numa das cartas que escreveu a um amigo, dizia, em s\u00edntese, que, ao exigirmos do artista uma atitude consciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho, costumamos confundir dois conceitos: a solu\u00e7\u00e3o do problema de que ele trata e a coloca\u00e7\u00e3o correta desse problema, pela qual se esclarecem quais s\u00e3o as quest\u00f5es nele implicadas. Apenas o segundo conceito \u00e9 obrigat\u00f3rio para o artista. H\u00e1 nisso alguma semelhan\u00e7a com o julgamento de um tribunal: as partes envolvidas devem colocar as quest\u00f5es corretamente, e que os jurados resolvam, cada um \u00e0 sua maneira. O grande escritor russo formula aqui uma proposi\u00e7\u00e3o cuja pr\u00e1tica exemplar representa-se, entre n\u00f3s, na obra madura de Machado de Assis. Tamb\u00e9m este parece adotar a tese de que mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o. Quem l\u00ea os contos e romances maduros de Machado de Assis fica com a sensa\u00e7\u00e3o de que cabe a ele, como leitor, o ju\u00edzo de valor final a ser aplicado \u00e0 forma de pensar e de agir das personagens. (Juracy Colombo, in\u00e9dito)","id":453482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A compet\u00eancia do escritor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O grande ficcionista russo Anton Tch\u00e9khov tinha posi\u00e7\u00f5es bastante maduras sobre a fun\u00e7\u00e3o essencial de um escritor. Numa das cartas que escreveu a um amigo, dizia, em s\u00edntese, que, ao exigirmos do artista uma atitude consciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho, costumamos confundir dois conceitos: a solu\u00e7\u00e3o do problema de que ele trata e a coloca\u00e7\u00e3o correta desse problema, pela qual se esclarecem quais s\u00e3o as quest\u00f5es nele implicadas. Apenas o segundo conceito \u00e9 obrigat\u00f3rio para o artista. H\u00e1 nisso alguma semelhan\u00e7a com o julgamento de um tribunal: as partes envolvidas devem colocar as quest\u00f5es corretamente, e que os jurados resolvam, cada um \u00e0 sua maneira. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O grande escritor russo formula aqui uma proposi\u00e7\u00e3o cuja pr\u00e1tica exemplar representa-se, entre n\u00f3s, na obra madura de Machado de Assis. Tamb\u00e9m este parece adotar a tese de que mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o. Quem l\u00ea os contos e romances maduros de Machado de Assis fica com a sensa\u00e7\u00e3o de que cabe a ele, como leitor, o ju\u00edzo de valor final a ser aplicado \u00e0 forma de pensar e de agir das personagens<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Juracy Colombo, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A semelhan\u00e7a apontada no texto entre a fun\u00e7\u00e3o do escritor e o julgamento de um tribunal \u00e9 que, em ambas as compet\u00eancias, o importante n\u00e3o \u00e9 o resultado final, mas o esfor\u00e7o desenvolvido no rito acusat\u00f3rio. II. Aos leitores de Machado de Assis caberia antes a fun\u00e7\u00e3o de julgar a solu\u00e7\u00e3o encontrada pelo escritor do que chegar a discutir os aspectos problem\u00e1ticos da quest\u00e3o levantada. III. A semelhan\u00e7a apontada entre Tch\u00e9khov e Machado de Assis est\u00e1 no fato de que nas obras de ambos os escritores o que se valoriza \u00e9 o discernimento do problema, e n\u00e3o a via de sua supera\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em ","provas":[{"id":56612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692005,"hashId":"f9e83ae6ba4111b4f48e647ea332a2fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A semelhan\u00e7a apontada no texto entre a fun\u00e7\u00e3o do escritor e o julgamento de um tribunal \u00e9 que, em ambas as compet\u00eancias, o importante n\u00e3o \u00e9 o resultado final, mas o esfor\u00e7o desenvolvido no rito acusat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aos leitores de Machado de Assis caberia antes a fun\u00e7\u00e3o de julgar a solu\u00e7\u00e3o encontrada pelo escritor do que chegar a discutir os aspectos problem\u00e1ticos da quest\u00e3o levantada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A semelhan\u00e7a apontada entre Tch\u00e9khov e Machado de Assis est\u00e1 no fato de que nas obras de ambos os escritores o que se valoriza \u00e9 o discernimento do problema, e n\u00e3o a via de sua supera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em <\/p>","resposta":6396330,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6396328,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III. ","id":6396329,"corpo":"<p> II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III. ","id":6396330,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II. ","id":6396331,"corpo":"<p> II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e II. ","id":6396332,"corpo":"<p> I e II. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. A compet\u00eancia do escritor O grande ficcionista russo Anton Tch\u00e9khov tinha posi\u00e7\u00f5es bastante maduras sobre a fun\u00e7\u00e3o essencial de um escritor. Numa das cartas que escreveu a um amigo, dizia, em s\u00edntese, que, ao exigirmos do artista uma atitude consciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho, costumamos confundir dois conceitos: a solu\u00e7\u00e3o do problema de que ele trata e a coloca\u00e7\u00e3o correta desse problema, pela qual se esclarecem quais s\u00e3o as quest\u00f5es nele implicadas. Apenas o segundo conceito \u00e9 obrigat\u00f3rio para o artista. H\u00e1 nisso alguma semelhan\u00e7a com o julgamento de um tribunal: as partes envolvidas devem colocar as quest\u00f5es corretamente, e que os jurados resolvam, cada um \u00e0 sua maneira. O grande escritor russo formula aqui uma proposi\u00e7\u00e3o cuja pr\u00e1tica exemplar representa-se, entre n\u00f3s, na obra madura de Machado de Assis. Tamb\u00e9m este parece adotar a tese de que mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o. Quem l\u00ea os contos e romances maduros de Machado de Assis fica com a sensa\u00e7\u00e3o de que cabe a ele, como leitor, o ju\u00edzo de valor final a ser aplicado \u00e0 forma de pensar e de agir das personagens. (Juracy Colombo, in\u00e9dito)","id":453482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A compet\u00eancia do escritor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O grande ficcionista russo Anton Tch\u00e9khov tinha posi\u00e7\u00f5es bastante maduras sobre a fun\u00e7\u00e3o essencial de um escritor. Numa das cartas que escreveu a um amigo, dizia, em s\u00edntese, que, ao exigirmos do artista uma atitude consciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho, costumamos confundir dois conceitos: a solu\u00e7\u00e3o do problema de que ele trata e a coloca\u00e7\u00e3o correta desse problema, pela qual se esclarecem quais s\u00e3o as quest\u00f5es nele implicadas. Apenas o segundo conceito \u00e9 obrigat\u00f3rio para o artista. H\u00e1 nisso alguma semelhan\u00e7a com o julgamento de um tribunal: as partes envolvidas devem colocar as quest\u00f5es corretamente, e que os jurados resolvam, cada um \u00e0 sua maneira. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O grande escritor russo formula aqui uma proposi\u00e7\u00e3o cuja pr\u00e1tica exemplar representa-se, entre n\u00f3s, na obra madura de Machado de Assis. Tamb\u00e9m este parece adotar a tese de que mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o. Quem l\u00ea os contos e romances maduros de Machado de Assis fica com a sensa\u00e7\u00e3o de que cabe a ele, como leitor, o ju\u00edzo de valor final a ser aplicado \u00e0 forma de pensar e de agir das personagens<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Juracy Colombo, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gest\u00e3o de documentos \u00e9 o conjunto de medidas e procedimentos que garante o controle dos documentos. Com base em seu conhecimento sobre gest\u00e3o de documentos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56194,"cargo":{"descricao":"Adjunto Legislativo","id":13815},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-adjunto-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Adjunto Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1692007,"hashId":"f3ddf2ca88c69da53d3f78feca262f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o de documentos \u00e9 o conjunto de medidas e procedimentos que garante o controle dos documentos. Com base em seu conhecimento sobre gest\u00e3o de documentos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6396338,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de documentos n\u00e3o abrange a atividade de avalia\u00e7\u00e3o do documento.","id":6396338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de documentos n\u00e3o abrange a atividade de avalia\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de documentos abrange as atividades de tramita\u00e7\u00e3o e uso do documento.","id":6396339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de documentos abrange as atividades de tramita\u00e7\u00e3o e uso do documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de documentos abrange o arquivamento de documentos em fase corrente ou intermedi\u00e1ria.","id":6396340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de documentos abrange o arquivamento de documentos em fase corrente ou intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para organizar um arquivo \u00e9 necess\u00e1rio conhecer e considerar alguns dados referentes ao documento, como as esp\u00e9cies de documento: relat\u00f3rio, of\u00edcio, projetos etc.","id":6396341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para organizar um arquivo \u00e9 necess\u00e1rio conhecer e considerar alguns dados referentes ao documento, como as esp\u00e9cies de documento: relat\u00f3rio, of\u00edcio, projetos etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/1692007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A frase mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o tem outra reda\u00e7\u00e3o, igualmente correta e de sentido equivalente, em: ","provas":[{"id":56612,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692018,"hashId":"d3f465574f7eee4a555a0f347045462c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A frase<em> mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o <\/em>tem outra reda\u00e7\u00e3o, igualmente correta e de sentido equivalente, em: <\/p>","resposta":6396388,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 mais prefer\u00edvel uma quest\u00e3o formulada do que sua tentativa imediata de solu\u00e7\u00e3o.","id":6396384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 mais prefer\u00edvel uma quest\u00e3o formulada do que sua tentativa imediata de solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" vale menos a solu\u00e7\u00e3o tentada de uma quest\u00e3o que esta vier a formular. ","id":6396385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> vale menos a solu\u00e7\u00e3o tentada de uma quest\u00e3o que esta vier a formular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhor ser\u00e1 uma quest\u00e3o bem formulada em vez da sua busca de solu\u00e7\u00e3o. ","id":6396386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhor ser\u00e1 uma quest\u00e3o bem formulada em vez da sua busca de solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 melhor uma quest\u00e3o bem formulada ao inv\u00e9s de se alcan\u00e7ar alguma r\u00e1pida solu\u00e7\u00e3o. ","id":6396387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 melhor uma quest\u00e3o bem formulada ao inv\u00e9s de se alcan\u00e7ar alguma r\u00e1pida solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 prefer\u00edvel formular a contento um problema a buscar a todo custo sua solu\u00e7\u00e3o.","id":6396388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 prefer\u00edvel formular a contento um problema a buscar a todo custo sua solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. A compet\u00eancia do escritor O grande ficcionista russo Anton Tch\u00e9khov tinha posi\u00e7\u00f5es bastante maduras sobre a fun\u00e7\u00e3o essencial de um escritor. Numa das cartas que escreveu a um amigo, dizia, em s\u00edntese, que, ao exigirmos do artista uma atitude consciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho, costumamos confundir dois conceitos: a solu\u00e7\u00e3o do problema de que ele trata e a coloca\u00e7\u00e3o correta desse problema, pela qual se esclarecem quais s\u00e3o as quest\u00f5es nele implicadas. Apenas o segundo conceito \u00e9 obrigat\u00f3rio para o artista. H\u00e1 nisso alguma semelhan\u00e7a com o julgamento de um tribunal: as partes envolvidas devem colocar as quest\u00f5es corretamente, e que os jurados resolvam, cada um \u00e0 sua maneira. O grande escritor russo formula aqui uma proposi\u00e7\u00e3o cuja pr\u00e1tica exemplar representa-se, entre n\u00f3s, na obra madura de Machado de Assis. Tamb\u00e9m este parece adotar a tese de que mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o. Quem l\u00ea os contos e romances maduros de Machado de Assis fica com a sensa\u00e7\u00e3o de que cabe a ele, como leitor, o ju\u00edzo de valor final a ser aplicado \u00e0 forma de pensar e de agir das personagens. (Juracy Colombo, in\u00e9dito)","id":453482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A compet\u00eancia do escritor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O grande ficcionista russo Anton Tch\u00e9khov tinha posi\u00e7\u00f5es bastante maduras sobre a fun\u00e7\u00e3o essencial de um escritor. Numa das cartas que escreveu a um amigo, dizia, em s\u00edntese, que, ao exigirmos do artista uma atitude consciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu trabalho, costumamos confundir dois conceitos: a solu\u00e7\u00e3o do problema de que ele trata e a coloca\u00e7\u00e3o correta desse problema, pela qual se esclarecem quais s\u00e3o as quest\u00f5es nele implicadas. Apenas o segundo conceito \u00e9 obrigat\u00f3rio para o artista. H\u00e1 nisso alguma semelhan\u00e7a com o julgamento de um tribunal: as partes envolvidas devem colocar as quest\u00f5es corretamente, e que os jurados resolvam, cada um \u00e0 sua maneira. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O grande escritor russo formula aqui uma proposi\u00e7\u00e3o cuja pr\u00e1tica exemplar representa-se, entre n\u00f3s, na obra madura de Machado de Assis. Tamb\u00e9m este parece adotar a tese de que mais vale formular bem uma quest\u00e3o do que tentar de qualquer modo sua solu\u00e7\u00e3o. Quem l\u00ea os contos e romances maduros de Machado de Assis fica com a sensa\u00e7\u00e3o de que cabe a ele, como leitor, o ju\u00edzo de valor final a ser aplicado \u00e0 forma de pensar e de agir das personagens<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Juracy Colombo, in\u00e9dito)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo grifado CORRESPONDE \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dada entre par\u00eanteses.","provas":[{"id":56195,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692035,"hashId":"8675e7fd08fb4b631f038330a4c425b9","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que o termo grifado CORRESPONDE \u00e0 fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica dada entre par\u00eanteses.<\/p>","resposta":6396466,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele entrou na sala aborrecido. (objeto indireto).","id":6396463,"corpo":"<p>Ele entrou na sala <u>aborrecido<\/u>. (objeto indireto).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o me interessa mais a sua opini\u00e3o. (objeto direto preposicionado).","id":6396464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o me interessa mais a <u>sua opini\u00e3o<\/u>. (objeto direto preposicionado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proposta de trabalho n\u00e3o nos agradou nem um pouco. (complemento nominal).","id":6396465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta de trabalho n\u00e3o <u>nos <\/u>agradou nem um pouco. (complemento nominal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vende-se casa na Praia da Enseada. (sujeito paciente).","id":6396466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vende-se <u>casa <\/u>na Praia da Enseada. (sujeito paciente).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo e responda ao que se pede. Adriane quer saber se o terno do seu futuro marido deve combinar com as flores do buqu\u00ea, com os tons das toalhas da recep\u00e7\u00e3o ou se deve ser branco (ou bem claro) para ficar de acordo com o vestido dela. Meu impulso foi o de ligar para o noivo e dizer que ainda estava em tempo de ele desistir, se mandar e arranjar outra noiva. Uma que n\u00e3o o visse como um acess\u00f3rio na sua vida! Noivos n\u00e3o devem se fantasiar no dia de seu casamento: nada de roupinha de soldadinho de chumbo, ternos brancos de primeira comunh\u00e3o, t\u00fanicas indianas. O dia do casamento \u00e9 o momento em que um homem assume, perante a sociedade, seu compromisso com a masculinidade e com a vida adulta. N\u00e3o \u00e9, portanto, hora para brincadeiras, roupinhas infantis ou bobagens fora de prop\u00f3sito. Se n\u00e3o, quem vai levar o casamento dele a s\u00e9rio? Ningu\u00e9m. Nem a noiva. Noivos, n\u00e3o comecem mal essa hist\u00f3ria que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil! Respeito e adequa\u00e7\u00e3o s\u00e3o indispens\u00e1veis para um casamento dar certo. Festa de casamento n\u00e3o \u00e9 baile de carnaval. (KALIL, Gl\u00f3ria. Al\u00f4, chics. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2008, p. 101)","id":453487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Adriane quer saber se o terno do seu futuro marido deve combinar com as flores do buqu\u00ea, com os tons das toalhas da recep\u00e7\u00e3o ou se deve ser branco (ou bem claro) para ficar de acordo com o vestido dela. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Meu impulso foi o de ligar para o noivo e dizer que ainda estava em tempo de ele desistir, se mandar e arranjar outra noiva. Uma que n\u00e3o o visse como um acess\u00f3rio na sua vida! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Noivos n\u00e3o devem se fantasiar no dia de seu casamento: nada de roupinha de soldadinho de chumbo, ternos brancos de primeira comunh\u00e3o, t\u00fanicas indianas. O dia do casamento \u00e9 o momento em que um homem assume, perante a sociedade, seu compromisso com a masculinidade e com a vida adulta. N\u00e3o \u00e9, portanto, hora para brincadeiras, roupinhas infantis ou bobagens fora de prop\u00f3sito. Se n\u00e3o, quem vai levar o casamento dele a s\u00e9rio? Ningu\u00e9m. Nem a noiva. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Noivos, n\u00e3o comecem mal essa hist\u00f3ria que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil! Respeito e adequa\u00e7\u00e3o s\u00e3o indispens\u00e1veis para um casamento dar certo. Festa de casamento n\u00e3o \u00e9 baile de carnaval. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(KALIL, Gl\u00f3ria. Al\u00f4, chics. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2008, p. 101)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara dever\u00e3o ser realizadas em recinto destinado ao seu funcionamento, observado o disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Bandeirantes. Nesse sentido, referida lei org\u00e2nica aduz que as sess\u00f5es somente poder\u00e3o ser abertas com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, determinada quantidade dos membros da C\u00e2mara. Ante ao exposto, assinale a alternativa CORRETA, nos termos do art. 21, caput, que contempla a quantidade dos membros necess\u00e1rios para a abertura das sess\u00f5es.","provas":[{"id":56195,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mera de Bandeirantes","sigla":"Camera de Bandeirantes","id":4663,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camera-de-bandeirantes-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mera de Bandeirantes - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692044,"hashId":"460b4543e5d2f167ec0454ea29a6eec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sess\u00f5es da C\u00e2mara dever\u00e3o ser realizadas em recinto destinado ao seu funcionamento, observado o disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Bandeirantes. Nesse sentido, referida lei org\u00e2nica aduz que as sess\u00f5es somente poder\u00e3o ser abertas com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, determinada quantidade dos membros da C\u00e2mara. Ante ao exposto, assinale a alternativa CORRETA, nos termos do art. 21, <em>caput<\/em>, que contempla a quantidade dos membros necess\u00e1rios para a abertura das sess\u00f5es.<\/p>","resposta":6396502,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/5 (um quinto).","id":6396500,"corpo":"<p>1\/5 (um quinto).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/4 (um quarto).","id":6396501,"corpo":"<p>1\/4 (um quarto).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/3 (um ter\u00e7o).","id":6396502,"corpo":"<p>1\/3 (um ter\u00e7o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/2 (metade).","id":6396503,"corpo":"<p>1\/2 (metade).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1692044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a perspectiva CORRETA para as proje\u00e7\u00f5es ortogonais no 1.\u00ba diedro apresentadas abaixo.","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720916,"hashId":"dc2556af25e184a6223ae64ba14de16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a perspectiva <strong>CORRETA <\/strong>para as proje\u00e7\u00f5es ortogonais no 1.\u00ba diedro apresentadas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/questao\/1720916-20210526103011000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6529964,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6529960,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/item-questao\/6529960-20210526103011000000-0.png\" width=\"131\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6529962,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/item-questao\/6529962-20210526103012000000-0.png\" width=\"128\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6529963,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/item-questao\/6529963-20210526103012000000-0.png\" width=\"128\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6529964,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/item-questao\/6529964-20210526103012000000-0.png\" width=\"133\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a a leitura CORRETA do micr\u00f4metro abaixo:","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720926,"hashId":"8223b2577841995cd399aefe0ce631d7","enunciado":"<p>Fa\u00e7a a leitura <strong>CORRETA <\/strong>do micr\u00f4metro abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57041\/questao\/1720926-20210526103428000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"386\"><\/p>","resposta":6530005,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,07 mm","id":6530003,"corpo":"<p>11,07 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,57 mm","id":6530004,"corpo":"<p>11,57 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,07 mm","id":6530005,"corpo":"<p>12,07 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,57 mm","id":6530006,"corpo":"<p>12,57 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e assinale a CORRETA:","provas":[{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720952,"hashId":"1e60f924ca5c961e5da72de3310043ed","enunciado":"<p>Analise as afirmativas e assinale a <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6530126,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No processo de arco submerso, o uso do fluxo limita a soldagem em diferentes posi\u00e7\u00f5es.","id":6530126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de arco submerso, o uso do fluxo limita a soldagem em diferentes posi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo TIG, o eletrodo n\u00e3o \u00e9 considerado consum\u00edvel, portanto n\u00e3o se desgasta no processo.","id":6530127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo TIG, o eletrodo n\u00e3o \u00e9 considerado consum\u00edvel, portanto n\u00e3o se desgasta no processo.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo MIG\/MAG n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 corrente e tens\u00e3o utilizadas no processo.","id":6530128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo MIG\/MAG n\u00e3o \u00e9 sens\u00edvel \u00e0 corrente e tens\u00e3o utilizadas no processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A umidade do eletrodo revestido no processo de eletrodo revestido n\u00e3o compromete a sua utiliza\u00e7\u00e3o na solda.","id":6530129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A umidade do eletrodo revestido no processo de eletrodo revestido n\u00e3o compromete a sua utiliza\u00e7\u00e3o na solda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a queda de tens\u00e3o no resistor R6:","provas":[{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1721057,"hashId":"8354ff2d6e0be41f7d5200b97e59d53b","enunciado":"<p>Calcule a queda de tens\u00e3o no resistor R6:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57044\/questao\/1721057-20210526111950000000-0.png\" width=\"452\"><\/p>","resposta":6530529,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0 V","id":6530527,"corpo":"<p>5,0 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,0 V","id":6530528,"corpo":"<p>7,0 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5 V","id":6530529,"corpo":"<p>3,5 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,5 V","id":6530530,"corpo":"<p>4,5 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Transportes Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1721078,"hashId":"8a9cd4ffaa80d0c57251303d3b338f34","enunciado":"<p>Analise as afirmativas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6530622,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7o \u00e9 toda liga que apresenta ferro e carbono em sua composi\u00e7\u00e3o entre 0,008% e 6,67% de carbono.","id":6530622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7o \u00e9 toda liga que apresenta ferro e carbono em sua composi\u00e7\u00e3o entre 0,008% e 6,67% de carbono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A profundidade de cementa\u00e7\u00e3o depende do tempo e da temperatura do processo.","id":6530623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A profundidade de cementa\u00e7\u00e3o depende do tempo e da temperatura do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel haver uma pe\u00e7a que seja em parte de sua superf\u00edcie temperada e em outra parte a t\u00eampera n\u00e3o ocorre.","id":6530624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel haver uma pe\u00e7a que seja em parte de sua superf\u00edcie temperada e em outra parte a t\u00eampera n\u00e3o ocorre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para austemperar um a\u00e7o, \u00e9 necess\u00e1rio mant\u00ea-lo em temperatura acima da temperatura de in\u00edcio de transforma\u00e7\u00e3o de martensita e (quase) constante por um per\u00edodo de tempo.","id":6530625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para austemperar um a\u00e7o, \u00e9 necess\u00e1rio mant\u00ea-lo em temperatura acima da temperatura de in\u00edcio de transforma\u00e7\u00e3o de martensita e (quase) constante por um per\u00edodo de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se do conte\u00fado do segundo par\u00e1grafo que as a\u00e7\u00f5es de jurar e de rezar em honra do rei funcionavam como um atestado de pobreza, ou seja, como forma de demonstrar a situa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos a fim de se obter a concess\u00e3o da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1122933,"hashId":"3ce72d12e4e8deb407063985ffc9f37a","enunciado":"<p align=justify>Conclui-se do conte\u00fado do segundo par\u00e1grafo que as a\u00e7\u00f5es de\r\njurar e de rezar em honra do rei funcionavam como um\r\natestado de pobreza, ou seja, como forma de demonstrar a\r\nsitua\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia de recursos a fim de se obter a\r\nconcess\u00e3o da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita.<\/p>","resposta":3992941,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3992941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3992942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":387538,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23682\/Q15.GIF\"><\/p><p>\r\n\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\napresentado, julgue os seguintes itens.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As express\u00f5es \u201cNo in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil\u201d (L.1), \u201cAnteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria\u201d (L.4), \u201cAinda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade\u201d (L.16) e \u201cEnfim\u201d (L.34) promovem o encadeamento e a sequencializa\u00e7\u00e3o dos argumentos desenvolvidos no texto.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1122936,"hashId":"0a9ac2a5594c97954463b6508134e3ba","enunciado":"<p align=justify>As express\u00f5es \u201cNo in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil\u201d\r\n(L.1), \u201cAnteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria\u201d (L.4),\r\n\u201cAinda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade\u201d (L.16) e \u201cEnfim\u201d\r\n(L.34) promovem o encadeamento e a sequencializa\u00e7\u00e3o dos\r\nargumentos desenvolvidos no texto.<\/p>","resposta":3992947,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3992947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3992948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":387538,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23682\/Q15.GIF\"><\/p><p>\r\n\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto\r\napresentado, julgue os seguintes itens.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1122936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Malwares s\u00e3o mecanismos utilizados para evitar que t\u00e9cnicas invasivas, como phishing e spams, sejam instaladas nas m\u00e1quinas de usu\u00e1rios da Internet.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1122978,"hashId":"26fc5ab1c058c6989f5c70dff6264eb3","enunciado":"<p align=justify>Malwares s\u00e3o mecanismos utilizados para evitar que t\u00e9cnicas\r\ninvasivas, como phishing e spams, sejam instaladas nas\r\nm\u00e1quinas de usu\u00e1rios da Internet.<\/p>","resposta":3993044,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3993043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3993044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Internet e suas ferramentas, julgue os itens a seguir.","id":387551,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Internet e suas ferramentas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1122978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201cCaso tenha cometido os crimes A e B, n\u00e3o ser\u00e1 necessariamente encarcerado nem poder\u00e1 pagar fian\u00e7a\u201d pode ser corretamente simbolizada na forma (P &Lambda; Q) -&gt; ((~R)V(~S)).","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1122994,"hashId":"1156cc44cf3f9894c86a7ab42e7bc338","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A proposi\u00e7\u00e3o \u201cCaso tenha cometido os crimes A e B, n\u00e3o ser\u00e1\r\nnecessariamente encarcerado nem poder\u00e1 pagar fian\u00e7a\u201d pode\r\nser corretamente simbolizada na forma (P  \t&Lambda; Q) -&gt; ((~R)V(~S)).<\/p><p><\/p>","resposta":3993098,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3993097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3993098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um estudante de direito, com o objetivo de sistematizar o seu estudo, criou sua pr\u00f3pria legenda, na qual identificava, por letras, algumas afirma\u00e7\u00f5es relevantes quanto \u00e0 disciplina estudada e as vinculava por meio de senten\u00e7as (proposi\u00e7\u00f5es). No seu vocabul\u00e1rio particular constava, por exemplo: P: Cometeu o crime A. Q: Cometeu o crime B. R: Ser\u00e1 punido, obrigatoriamente, com a pena de reclus\u00e3o no regime fechado. S: Poder\u00e1 optar pelo pagamento de fian\u00e7a. Ao revisar seus escritos, o estudante, apesar de n\u00e3o recordar qual era o crime B, lembrou que ele era inafian\u00e7\u00e1vel. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":387552,"enunciado":"<p align=\"justify\">              Um estudante de direito, com o objetivo de sistematizar o\r\nseu estudo, criou sua pr\u00f3pria legenda, na qual identificava, por\r\nletras, algumas afirma\u00e7\u00f5es relevantes quanto \u00e0 disciplina estudada\r\ne as vinculava por meio de senten\u00e7as (proposi\u00e7\u00f5es). No seu\r\nvocabul\u00e1rio particular constava, por exemplo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">P: Cometeu o crime A.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Q: Cometeu o crime B.\r\n<\/p><p align=\"justify\">R: Ser\u00e1 punido, obrigatoriamente, com a pena de reclus\u00e3o no\r\nregime fechado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S: Poder\u00e1 optar pelo pagamento de fian\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             Ao revisar seus escritos, o estudante, apesar de n\u00e3o\r\nrecordar qual era o crime B, lembrou que ele era inafian\u00e7\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1122994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Contrato Individual do Trabalho, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1704742,"hashId":"5164a25965b4c2646bb79496f67412af","enunciado":"<p>Sobre o Contrato Individual do Trabalho, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6452965,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento do sal\u00e1rio, qualquer que seja a modalidade do trabalho, pode ser estipulado por per\u00edodo superior a 1 (um) m\u00eas, inclusive no que concerne a comiss\u00f5es, porcentagens e gratifica\u00e7\u00f5es.","id":6452964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento do sal\u00e1rio, qualquer que seja a modalidade do trabalho, pode ser estipulado por per\u00edodo superior a 1 (um) m\u00eas, inclusive no que concerne a comiss\u00f5es, porcentagens e gratifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" As anota\u00e7\u00f5es apostas pelo empregador na carteira profissional do empregado n\u00e3o geram presun\u00e7\u00e3o absoluta, mas apenas presun\u00e7\u00e3o relativa.","id":6452965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As anota\u00e7\u00f5es apostas pelo empregador na carteira profissional do empregado n\u00e3o geram presun\u00e7\u00e3o absoluta, mas apenas presun\u00e7\u00e3o relativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao empregador, \u00e9 vedado transferir o empregado, sem a sua anu\u00eancia, para localidade diversa da que resultar do contrato, sendo considerada transfer\u00eancia a que n\u00e3o acarretar necessariamente a mudan\u00e7a do seu domic\u00edlio.","id":6452966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao empregador, \u00e9 vedado transferir o empregado, sem a sua anu\u00eancia, para localidade diversa da que resultar do contrato, sendo considerada transfer\u00eancia a que n\u00e3o acarretar necessariamente a mudan\u00e7a do seu domic\u00edlio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ao empregado afastado do emprego, n\u00e3o s\u00e3o asseguradas, por ocasi\u00e3o de sua volta, todas as vantagens que, em sua aus\u00eancia, tenham sido atribu\u00eddas \u00e0 categoria a que pertencia na empresa.","id":6452967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao empregado afastado do emprego, n\u00e3o s\u00e3o asseguradas, por ocasi\u00e3o de sua volta, todas as vantagens que, em sua aus\u00eancia, tenham sido atribu\u00eddas \u00e0 categoria a que pertencia na empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Extinguindo-se a empresa, mesmo por motivo de for\u00e7a maior, ao empregado est\u00e1vel despedido, \u00e9 garantida a indeniza\u00e7\u00e3o por rescis\u00e3o do contrato por prazo indeterminado, paga em dobro.","id":6452968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Extinguindo-se a empresa, mesmo por motivo de for\u00e7a maior, ao empregado est\u00e1vel despedido, \u00e9 garantida a indeniza\u00e7\u00e3o por rescis\u00e3o do contrato por prazo indeterminado, paga em dobro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1704742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos municipais, de acordo com o que \u00e9 previsto na Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Rio Branco\/ AC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1704753,"hashId":"7f2cca4eba01c0a9eab334d976c137b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos municipais, de acordo com o que \u00e9 previsto na Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Rio Branco\/ AC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6453022,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O servidor far\u00e1 jus ao adicional por tempo de servi\u00e7o, a raz\u00e3o de 5% (cinco) por cento, a cada cinco anos de servi\u00e7o p\u00fablico efetivo, incidente sobre o vencimento, a partir do m\u00eas que completar o quinqu\u00eanio, at\u00e9 o m\u00e1ximo de trinta por cento, n\u00e3o cumulativamente.","id":6453018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O servidor far\u00e1 jus ao adicional por tempo de servi\u00e7o, a raz\u00e3o de 5% (cinco) por cento, a cada cinco anos de servi\u00e7o p\u00fablico efetivo, incidente sobre o vencimento, a partir do m\u00eas que completar o quinqu\u00eanio, at\u00e9 o m\u00e1ximo de trinta por cento, n\u00e3o cumulativamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico municipal, ser\u00e1 concedida, ap\u00f3s vinte anos de efetivo exerc\u00edcio, gratifica\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 sexta parte da remunera\u00e7\u00e3o integral, a qual se incorporar\u00e1 aos vencimentos para todos os efeitos.","id":6453019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico municipal, ser\u00e1 concedida, ap\u00f3s vinte anos de efetivo exerc\u00edcio, gratifica\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 sexta parte da remunera\u00e7\u00e3o integral, a qual se incorporar\u00e1 aos vencimentos para todos os efeitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o do servidor dar-se-\u00e1 somente por mera liberalidade do administrador","id":6453020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remo\u00e7\u00e3o do servidor dar-se-\u00e1 somente por mera liberalidade do administrador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A remo\u00e7\u00e3o do servidor dar-se-\u00e1 em caso de necessidade comprovada ou atendendo \u00e0 natureza do servi\u00e7o, quando n\u00e3o for a pedido do interessado.","id":6453021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A remo\u00e7\u00e3o do servidor dar-se-\u00e1 em caso de necessidade comprovada ou atendendo \u00e0 natureza do servi\u00e7o, quando n\u00e3o for a pedido do interessado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico municipal em exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es: tratando-se de mandato eletivo federal estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o; investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o; investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 a vantagem de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do mandato, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, aplicar-se-\u00e1 a norma do inciso anterior; afastando-se o servidor para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 computado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.","id":6453022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico municipal em exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es: tratando-se de mandato eletivo federal estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o; investido no mandato de Prefeito, ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o; investido no mandato de Vereador, havendo compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 a vantagem de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do mandato, e, n\u00e3o havendo compatibilidade, aplicar-se-\u00e1 a norma do inciso anterior; afastando-se o servidor para o exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 computado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por merecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Branco","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Branco","pai":395538,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394627,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-rio-branco"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395538,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-acre-ac"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1704753","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"},{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691912,"hashId":"5d872e8e61cf67bcac1ae864ffde4330","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6395882,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em um dep\u00f3sito de 8 m por 3 m por 2m, colocaram-se 60 caixotes iguais. Sabendo que o dep\u00f3sito ficou repleto de caixotes, ent\u00e3o pode-se dizer que cada caixote possui 600 dm\u00b3 de volume.","id":6395881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dep\u00f3sito de 8 m por 3 m por 2m, colocaram-se 60 caixotes iguais. Sabendo que o dep\u00f3sito ficou repleto de caixotes, ent\u00e3o pode-se dizer que cada caixote possui 600 dm\u00b3 de volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma ind\u00fastria produz 198 decalitros de vinho por dia. Essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 distribu\u00edda em garrafas de 480 mililitros. Ent\u00e3o, pode-se dizer que s\u00e3o usadas 4.125 garrafas por dia.","id":6395882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria produz 198 decalitros de vinho por dia. Essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 distribu\u00edda em garrafas de 480 mililitros. Ent\u00e3o, pode-se dizer que s\u00e3o usadas 4.125 garrafas por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma ind\u00fastria produz 28 hectolitros de suco por dia. Essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 distribu\u00edda em garrafas de 140 mililitros. Ent\u00e3o, pode-se dizer que s\u00e3o usadas 2.400 garrafas de suco por dia.","id":6395883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ind\u00fastria produz 28 hectolitros de suco por dia. Essa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 distribu\u00edda em garrafas de 140 mililitros. Ent\u00e3o, pode-se dizer que s\u00e3o usadas 2.400 garrafas de suco por dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma lata de refrigerante tem capacidade de 0,36 litro. Se Geovana estabeleceu que tomar\u00e1 at\u00e9 1,8 litro de refrigerante por semana, ent\u00e3o pode-se dizer que ela poder\u00e1 beber at\u00e9 sete latas de refrigerante.","id":6395884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma lata de refrigerante tem capacidade de 0,36 litro. Se Geovana estabeleceu que tomar\u00e1 at\u00e9 1,8 litro de refrigerante por semana, ent\u00e3o pode-se dizer que ela poder\u00e1 beber at\u00e9 sete latas de refrigerante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Admita que um reservat\u00f3rio tem volume interno de 12 m\u00b3 e come\u00e7ou a ser cheio em determinado momento por duas torneiras que despejavam \u00e1gua a uma vaz\u00e3o de 10 litros por minuto cada uma. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o reservat\u00f3rio foi totalmente cheio ap\u00f3s 12 horas de abertas as torneiras.","id":6395885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admita que um reservat\u00f3rio tem volume interno de 12 m\u00b3 e come\u00e7ou a ser cheio em determinado momento por duas torneiras que despejavam \u00e1gua a uma vaz\u00e3o de 10 litros por minuto cada uma. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o reservat\u00f3rio foi totalmente cheio ap\u00f3s 12 horas de abertas as torneiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1691912","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":56191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Controle Interno","id":20180},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Controle Interno - 2016"},{"id":56192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":56193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arcoverde","sigla":"Camara de Arcoverde","id":4662,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arcoverde-pe-2016-admetec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Arcoverde - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1691915,"hashId":"f85a30df93576174b8ef55647a5bcc4e","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6395898,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se Ana tivesse 27 l\u00e1pis de cor a mais do que tem, teria 123 l\u00e1pis. Considerando que a quantidade de l\u00e1pis que Juca possui excede ao de Ana em 26 unidades, pode-se dizer que Juca possui 212 l\u00e1pis de cor.","id":6395896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Ana tivesse 27 l\u00e1pis de cor a mais do que tem, teria 123 l\u00e1pis. Considerando que a quantidade de l\u00e1pis que Juca possui excede ao de Ana em 26 unidades, pode-se dizer que Juca possui 212 l\u00e1pis de cor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa ind\u00fastria de cer\u00e2mica, foram produzidas 3.870 lajotas num dia. Essas lajotas foram colocadas em caixas que comportam 15 dessas lajotas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a ind\u00fastria produziu 285 caixas de lajotas.","id":6395897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa ind\u00fastria de cer\u00e2mica, foram produzidas 3.870 lajotas num dia. Essas lajotas foram colocadas em caixas que comportam 15 dessas lajotas. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a ind\u00fastria produziu 285 caixas de lajotas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de dois n\u00fameros \u00e9 720. Se o menor n\u00famero \u00e9 16, pode-se dizer que o segundo n\u00famero \u00e9 45.","id":6395898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de dois n\u00fameros \u00e9 720. Se o menor n\u00famero \u00e9 16, pode-se dizer que o segundo n\u00famero \u00e9 45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucas viajou para Fernando de Noronha e gastou no primeiro dia de viagem 1.200 reais. No segundo dia gastou a metade do primeiro e no terceiro despendeu a soma dos gastos nos dois primeiros dias. Pode-se dizer que Lucas gastou em tr\u00eas dias 3.060,00 reais.","id":6395899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas viajou para Fernando de Noronha e gastou no primeiro dia de viagem 1.200 reais. No segundo dia gastou a metade do primeiro e no terceiro despendeu a soma dos gastos nos dois primeiros dias. Pode-se dizer que Lucas gastou em tr\u00eas dias 3.060,00 reais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em uma cartela de ovos s\u00e3o colocadas duas d\u00fazias e meia de ovos. Se um supermercado possui 20 prateleiras contendo cada uma delas 12 cartelas de ovos iguais a essa, ent\u00e3o, pode-se dizer que o supermercado tem para vender 7.450 ovos.","id":6395900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cartela de ovos s\u00e3o colocadas duas d\u00fazias e meia de ovos. Se um supermercado possui 20 prateleiras contendo cada uma delas 12 cartelas de ovos iguais a essa, ent\u00e3o, pode-se dizer que o supermercado tem para vender 7.450 ovos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1691915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso do Servi\u00e7o Social, um primeiro suporte te\u00f3rico\u2010metodol\u00f3gico necess\u00e1rio \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de sua pr\u00e1tica e \u00e0 sua moderniza\u00e7\u00e3o foi buscado na matriz positivista e em sua apreens\u00e3o manipuladora, instrumental e imediata do ser social. Este horizonte anal\u00edtico aborda as rela\u00e7\u00f5es sociais dos indiv\u00edduos no plano de suas viv\u00eancias imediatas, como fatos e dados, que se apresentam em sua objetividade e imediaticidade. O m\u00e9todo positivista trabalha com as rela\u00e7\u00f5es aparentes dos fatos e evolui dentro do j\u00e1 contido. Indique a op\u00e7\u00e3o que descreve de forma INCORRETA uma das caracter\u00edsticas contidas na busca do m\u00e9todo positivista, de acordo com o contexto anterior.","provas":[{"id":53215,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1609024,"hashId":"767c378b2347c7d4ae3f8df44f810130","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do Servi\u00e7o Social, um primeiro suporte te\u00f3rico\u2010metodol\u00f3gico necess\u00e1rio \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de sua pr\u00e1tica e \u00e0 sua moderniza\u00e7\u00e3o foi buscado na matriz positivista e em sua apreens\u00e3o manipuladora, instrumental e imediata do ser social. Este horizonte anal\u00edtico aborda as rela\u00e7\u00f5es sociais dos indiv\u00edduos no plano de suas viv\u00eancias imediatas, como fatos e dados, que se apresentam em sua objetividade e imediaticidade. O m\u00e9todo positivista trabalha com as rela\u00e7\u00f5es aparentes dos fatos e evolui dentro do j\u00e1 contido. Indique a op\u00e7\u00e3o que descreve de forma INCORRETA uma das caracter\u00edsticas contidas na busca do m\u00e9todo positivista, de acordo com o contexto anterior.<\/p>","resposta":6042504,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abstra\u00e7\u00f5es.","id":6042501,"corpo":"<p>Abstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regularidade.","id":6042502,"corpo":"<p>Regularidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es invari\u00e1veis.","id":6042503,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es invari\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as profundas e ruptura com a ordem estabelecida.","id":6042504,"corpo":"<p>Mudan\u00e7as profundas e ruptura com a ordem estabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1609024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como consequ\u00eancia de concep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de Estado e pol\u00edtica p\u00fablica, deu-se a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a falta de renova\u00e7\u00e3o de quadros t\u00e9cnicos criando enorme defasagem de profissionais qualificados, com um enorme contingente de pessoal na condi\u00e7\u00e3o de prestadores de servi\u00e7os, sem estabilidade de emprego, sem direitos trabalhistas e sem possibilidade de continuidade das atividades. Essa \u00e9 uma realidade geral, encontrada tanto em n\u00edvel nacional, estadual quanto municipal. Assinale a alternativa que descreve corretamente a concep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de Estado e a pol\u00edtica p\u00fablica supracitadas.","provas":[{"id":53215,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1609029,"hashId":"07bdfdbcb62a4e31b623dfaa9b4435c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como consequ\u00eancia de concep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de Estado e pol\u00edtica p\u00fablica, deu-se a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a falta de renova\u00e7\u00e3o de quadros t\u00e9cnicos criando enorme defasagem de profissionais qualificados, com um enorme contingente de pessoal na condi\u00e7\u00e3o de prestadores de servi\u00e7os, sem estabilidade de emprego, sem direitos trabalhistas e sem possibilidade de continuidade das atividades. Essa \u00e9 uma realidade geral, encontrada tanto em n\u00edvel nacional, estadual quanto municipal. Assinale a alternativa que descreve corretamente a concep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de Estado e a pol\u00edtica p\u00fablica supracitadas.<\/p>","resposta":6042525,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado social e pol\u00edtica plena de direitos.","id":6042524,"corpo":"<p>Estado social e pol\u00edtica plena de direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado m\u00ednimo e pol\u00edtica restritiva de direitos.","id":6042525,"corpo":"<p>Estado m\u00ednimo e pol\u00edtica restritiva de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado democr\u00e1tico e pol\u00edtica universal de direitos.","id":6042526,"corpo":"<p>Estado democr\u00e1tico e pol\u00edtica universal de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado de bem-estar e pol\u00edtica restritiva de direitos.","id":6042527,"corpo":"<p>Estado de bem-estar e pol\u00edtica restritiva de direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1609029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais se originam no decorrer de um longo processo macrossociet\u00e1rio. Em rela\u00e7\u00e3o a esse amplo processo, considerando o desenvolvimento da acumula\u00e7\u00e3o capitalista mundial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":53215,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1609037,"hashId":"42113680ad94aea70699d941eb679fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas sociais se originam no decorrer de um longo processo macrossociet\u00e1rio. Em rela\u00e7\u00e3o a esse amplo processo, considerando o desenvolvimento da acumula\u00e7\u00e3o capitalista mundial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6042562,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o neoliberalismo nunca se contrap\u00f4s ao keynesianismo e ao Welfare State.","id":6042560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o neoliberalismo nunca se contrap\u00f4s ao <em>keynesianismo <\/em>e ao <em>Welfare State.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe uma compatibilidade estrutural entre acumula\u00e7\u00e3o e equidade, o que explica a exitosa experi\u00eancia welfareana e social-democrata.","id":6042561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma compatibilidade estrutural entre acumula\u00e7\u00e3o e equidade, o que explica a exitosa experi\u00eancia <em>welfareana <\/em>e social-democrata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma fase do neoliberalismo, mais propositiva, com \u00eanfase, no que diz respeito aos programas sociais, no trin\u00f4mio articulado da focaliza\u00e7\u00e3o, privatiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":6042562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma fase do neoliberalismo, mais propositiva, com \u00eanfase, no que diz respeito aos programas sociais, no trin\u00f4mio articulado da focaliza\u00e7\u00e3o, privatiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Am\u00e9rica Latina, pode-se identificar uma \u201cvirada continental para o neoliberalismo\u201d, com redu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, a partir de meados dos anos de 1990, apesar das pioneiras experi\u00eancias chilena e argentina sob governos ditatoriais, mediada pelas caracter\u00edsticas pol\u00edticas e econ\u00f4micas da regi\u00e3o.","id":6042563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Am\u00e9rica Latina, pode-se identificar uma \u201cvirada continental para o neoliberalismo\u201d, com redu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais, a partir de meados dos anos de 1990, apesar das pioneiras experi\u00eancias chilena e argentina sob governos ditatoriais, mediada pelas caracter\u00edsticas pol\u00edticas e econ\u00f4micas da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Vertentes Hist\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Vertentes Hist\u00f3ricas","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398140,"slug":"servico-social-vertentes-historicas"},{"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"}],"slug":"servico-social\/1609037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a estrutura e os recursos textuais apresentados, \u00e9 correto afirmar acerca do texto em an\u00e1lise que sua principal finalidade \u00e9","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609133,"hashId":"8ad98736240c2bf8a649be8184ec409e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a estrutura e os recursos textuais apresentados, \u00e9 correto afirmar acerca do texto em an\u00e1lise que sua principal finalidade \u00e9<\/p>","resposta":6043031,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver o conceito de racismo relacionado a \u00e9pocas diferentes.","id":6043029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver o conceito de racismo relacionado a \u00e9pocas diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer esclarecimentos sobre o fato motivador para o desenvolvimento do texto.","id":6043030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer esclarecimentos sobre o fato motivador para o desenvolvimento do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar opini\u00e3o pessoal para um debate p\u00fablico acerca de uma quest\u00e3o de car\u00e1ter social.","id":6043031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar opini\u00e3o pessoal para um debate p\u00fablico acerca de uma quest\u00e3o de car\u00e1ter social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"buscar, atrav\u00e9s do discurso social, a express\u00e3o da subjetividade utilizando uma linguagem amplamente metaf\u00f3rica.","id":6043032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">buscar, atrav\u00e9s do discurso social, a express\u00e3o da subjetividade utilizando uma linguagem amplamente metaf\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Ca\u00e7a aos racistas Alunos da Universidade Princeton querem tirar o nome de Woodrow Wilson de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a Woodrow Wilson School of Public and International Affairs. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. Thomas Woodrow Wilson (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela Ku Klux Klan. Merece ter seu nome cassado? A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. \u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de Abraham Lincoln, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de Che Guevara. Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. (SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)","id":444250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ca\u00e7a aos racistas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alunos da Universidade <em>Princeton <\/em>querem tirar o nome de <em>Woodrow Wilson<\/em> de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a <em>Woodrow Wilson School of Public and International Affairs<\/em>. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Thomas Woodrow Wilson<\/em> (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela <em>Ku Klux Klan<\/em>. Merece ter seu nome cassado?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de <em>Abraham Lincoln<\/em>, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de <em>Che Guevara.<\/em> Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja manuten\u00e7\u00e3o da coer\u00eancia, consist\u00eancia e sentidos textuais; assinale a reescrita correta a seguir.","provas":[{"id":53220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2016"},{"id":53226,"cargo":{"descricao":"Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico","id":21275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-especialista-de-educacao-suporte-pedagogico","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Especialista de Educa\u00e7\u00e3o - Suporte Pedag\u00f3gico - 2016"},{"id":53242,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2016"},{"id":53245,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-educacao-especial-area-libras","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2016"},{"id":53316,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":53319,"cargo":{"descricao":"Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":22320},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-area-pedagogia-educacao-especial","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor: \u00c1rea: Pedagogia Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1609145,"hashId":"c460d0a3dd3b41a930adb6a919b29c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja manuten\u00e7\u00e3o da coer\u00eancia, consist\u00eancia e sentidos textuais; assinale a reescrita correta a seguir.<\/p>","resposta":6043086,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo.\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ O motivo \u00e9 claro: o racismo.","id":6043086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo.<\/em>\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ O motivo \u00e9 claro: o racismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUm nome \u00e9 s\u00f3 um nome,...\u201d (3\u00ba\u00a7) \/ Um nome \u00e9, obviamente, s\u00f3 o nome.","id":6043087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUm nome \u00e9 s\u00f3 um nome,...\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7) \/ Um nome \u00e9, obviamente, s\u00f3 o nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA resposta \u00e9, obviamente, \u2018tanto faz\u2019\u201d (3\u00ba\u00a7) \/ A resposta, \u00e9 claro, \u201ctanto faz\u201d.","id":6043088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA resposta \u00e9, obviamente, \u2018tanto faz\u2019\u201d <\/em>(3\u00ba\u00a7) \/ A resposta, \u00e9 claro, \u201ctanto faz\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAlguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o.\u201d (5\u00ba\u00a7) \/ A partir da\u00ed mudou de opini\u00e3o.","id":6043089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAlguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o.<\/em>\u201d (5\u00ba\u00a7) \/ A partir da\u00ed mudou de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Ca\u00e7a aos racistas Alunos da Universidade Princeton querem tirar o nome de Woodrow Wilson de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a Woodrow Wilson School of Public and International Affairs. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. Thomas Woodrow Wilson (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela Ku Klux Klan. Merece ter seu nome cassado? A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. \u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de Abraham Lincoln, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de Che Guevara. Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. (SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)","id":444250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Ca\u00e7a aos racistas <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Alunos da Universidade <em>Princeton <\/em>querem tirar o nome de <em>Woodrow Wilson<\/em> de uma das mais importantes faculdades da institui\u00e7\u00e3o, a <em>Woodrow Wilson School of Public and International Affairs<\/em>. O motivo, \u00e9 claro, \u00e9 o racismo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Thomas Woodrow Wilson<\/em> (1856\u20101924) ocupou a Presid\u00eancia dos EUA por dois mandatos (1913\u20101921). Era membro do Partido Democrata, levou o Nobel da Paz em 1919 e foi reitor da pr\u00f3pria universidade. Mas Wilson era inapelavelmente racista. Achava que negros n\u00e3o deveriam ser considerados cidad\u00e3os plenos e tinha simpatias pela <em>Ku Klux Klan<\/em>. Merece ter seu nome cassado?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> A resposta \u00e9, obviamente, \u201ctanto faz\u201d. Um nome \u00e9 s\u00f3 um nome e, para quem j\u00e1 morreu, homenagens n\u00e3o costumam mesmo fazer muita diferen\u00e7a. De resto, discuss\u00f5es sobre racismo s\u00e3o bem\u2010vindas. Receio, por\u00e9m, que a demanda dos alunos caminhe perigosamente perto do anacronismo. Sim, Wilson era racista, mas n\u00e3o podemos esquecer que a \u00e9poca tamb\u00e9m o era. O 28\u00ba presidente dos EUA n\u00e3o est\u00e1 sozinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cN\u00e3o sou nem nunca fui favor\u00e1vel a promover a igualdade social e pol\u00edtica das ra\u00e7as branca e negra... h\u00e1 uma diferen\u00e7a f\u00edsica entre as ra\u00e7as que, acredito, sempre as impedir\u00e1 de viver juntas como iguais em termos sociais e pol\u00edticos. E eu, como qualquer outro homem, sou a favor de que os brancos mantenham a posi\u00e7\u00e3o de superioridade.\u201d Essa frase, que soa particularmente odiosa a nossos ouvidos modernos, \u00e9 de <em>Abraham Lincoln<\/em>, que, n\u00e3o obstante, continua sendo considerado um campe\u00e3o dos direitos civis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema s\u00e3o os americanos; eles s\u00e3o atavicamente racistas, dir\u00e1 o observador antiimperialista. Talvez n\u00e3o. \u201cO negro \u00e9 indolente e sonhador, e gasta seu dinheiro com frivolidades e bebida\u201d. Essa p\u00e9rola \u00e9 de <em>Che Guevara.<\/em> Alguns dizem que, depois, mudou de opini\u00e3o. Quem n\u00e3o for prisioneiro de seu pr\u00f3prio tempo que atire a primeira pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SCHWARTSMAN, H\u00e9lio. Folha de S. Paulo, 13 de dezembro de 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de data\u00e7\u00e3o absoluta \u00e9 um dos mais famosos, gra\u00e7as ao is\u00f3topo inst\u00e1vel Carbono 14. A data\u00e7\u00e3o com base nesse elemento fundamenta-se na taxa de decaimento, que se inicia com 100% de is\u00f3topo pai (C14). Ap\u00f3s uma meia-vida, o cen\u00e1rio \u00e9 de 50% de is\u00f3topo pai e 50% de is\u00f3topo filho (N14) e, assim, progressivamente. A partir de seu conhecimento sobre a Paleobiota do nosso Planeta, um organismo a que se aplica uma data\u00e7\u00e3o com base em C14 \u00e9 o","provas":[{"id":53204,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia","id":21370},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-biologo-area-paleontologia-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Paleontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1609186,"hashId":"4e290fbf2331db6bffa0826a1ce2b5d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de data\u00e7\u00e3o absoluta \u00e9 um dos mais famosos, gra\u00e7as ao is\u00f3topo inst\u00e1vel Carbono 14. A data\u00e7\u00e3o com base nesse elemento fundamenta-se na taxa de decaimento, que se inicia com 100% de is\u00f3topo pai (C14). Ap\u00f3s uma meia-vida, o cen\u00e1rio \u00e9 de 50% de is\u00f3topo pai e 50% de is\u00f3topo filho (N14) e, assim, progressivamente. A partir de seu conhecimento sobre a Paleobiota do nosso Planeta, um organismo a que se aplica uma data\u00e7\u00e3o com base em C14 \u00e9 o<\/p>","resposta":6043284,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saturnalia tupiniquin.","id":6043283,"corpo":"<p><em>Saturnalia tupiniquin.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notiomastodon platensis.","id":6043284,"corpo":"<p><em>Notiomastodon platensis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimetrodon milleri.","id":6043285,"corpo":"<p><em>Dimetrodon milleri.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prionosuchus plummeri. ","id":6043286,"corpo":"<p><em>Prionosuchus plummeri. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/1609186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}