{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161815,"perPage":"100","pages":21619,"page":12494,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao teste de software, julgue cada afirmativa abaixo e informe se \u00e9 VERDADEIRA (V) ou FALSA (F). Em seguida, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.( )O teste de software \u00e9 um elemento de t\u00f3pico mais amplo, conhecido como verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.( )Dentre as etapas de teste de um software, o teste de integra\u00e7\u00e3o proporciona a garantia final de que o produto testado satisfaz a todos os requisitos, inclusive o de desempenho.( )Uma boa estrat\u00e9gia de testes, al\u00e9m de ter como objetivo principal encontrar erros, tamb\u00e9m avalia caracter\u00edsticas como utilidade e portabilidade.( )O teste de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 um teste que for\u00e7a o software a falhar de diversas formas e verifica se a recupera\u00e7\u00e3o ocorreu de forma correta.","provas":[{"id":58159,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia do Piau\u00ed","sigla":"IFPI","id":3050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI","descricao":"Instituto Federal do Piau\u00ed - IF\/PI - IFPI","sigla":"IFPI","oab":false,"id":925},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpi-2016-ifpi-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFPI - IFPI - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1733547,"hashId":"e5280ff120701a977bdedd02c8181384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao teste de software, julgue cada afirmativa abaixo e informe se \u00e9 VERDADEIRA (V) ou FALSA (F). Em seguida, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 566px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"516\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-93xu\"><td data-row=\"row-93xu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93xu\" data-cell=\"cell-wfpx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-93xu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-93xu\" data-cell=\"cell-uqje\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O teste de software \u00e9 um elemento de t\u00f3pico mais amplo, conhecido como verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-giky\"><td data-row=\"row-giky\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-giky\" data-cell=\"cell-5cop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-giky\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-giky\" data-cell=\"cell-o1qo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dentre as etapas de teste de um software, o teste de integra\u00e7\u00e3o proporciona a garantia final de que o produto testado satisfaz a todos os requisitos, inclusive o de desempenho.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tya9\"><td data-row=\"row-tya9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tya9\" data-cell=\"cell-enmg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-tya9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tya9\" data-cell=\"cell-aph9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uma boa estrat\u00e9gia de testes, al\u00e9m de ter como objetivo principal encontrar erros, tamb\u00e9m avalia caracter\u00edsticas como utilidade e portabilidade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a7jf\"><td data-row=\"row-a7jf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a7jf\" data-cell=\"cell-rsfw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"row-a7jf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a7jf\" data-cell=\"cell-8pq4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O teste de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 um teste que for\u00e7a o software a falhar de diversas formas e verifica se a recupera\u00e7\u00e3o ocorreu de forma correta.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6584224,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - V.","id":6584224,"corpo":"<p>V - F - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V - V.","id":6584225,"corpo":"<p>F - F - V - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F - V.","id":6584226,"corpo":"<p>V - F - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - F.","id":6584227,"corpo":"<p>V - V - V - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - V - V.","id":6584228,"corpo":"<p>F - V - V - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo caso a forma verbal \u201cdava\u201d (l.6) fosse flexionada no plural, escrevendo-se davam.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802062,"hashId":"065b27ffd632e874aaa7133e9d4f1a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo caso a forma verbal \u201cdava\u201d (l.6) fosse flexionada no plural, escrevendo-se <strong>davam<\/strong>.<\/p>","resposta":2763993,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2763992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2763993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 141____No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/196828 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.31___Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":333963,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 14<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides<\/p><p>4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente<\/p><p>7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com<\/p><p>10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no<\/p><p>13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,<\/p><p>16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de<\/p><p>19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada<\/p><p>22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os<\/p><p>25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/1968<\/p><p>28 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo<\/p><p>34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,<\/p><p>37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da<\/p><p>40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/802062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 10, o pronome \u201cSua\u201d delimita o significado do substantivo \u201cimport\u00e2ncia\u201d, funcionando, na ora\u00e7\u00e3o em que ocorre, como um termo acess\u00f3rio.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802065,"hashId":"d444fe3e209237f5e010bc195faed871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 10, o pronome \u201cSua\u201d delimita o significado do substantivo \u201cimport\u00e2ncia\u201d, funcionando, na ora\u00e7\u00e3o em que ocorre, como um termo acess\u00f3rio.<\/p>","resposta":2763998,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2763998,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2763999,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 141____No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/196828 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.31___Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.","id":333963,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 14<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, pode-se considerar marco da hist\u00f3ria da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica, ou justi\u00e7a gratuita, a pr\u00f3pria coloniza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo pa\u00eds, ainda no s\u00e9culo XVI. O surgimento de lides<\/p><p>4 provenientes das in\u00fameras formas de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texistentes \u2014 e o chamamento da jurisdi\u00e7\u00e3o para resolver essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcontendas \u2014 j\u00e1 dava in\u00edcio a situa\u00e7\u00f5es em que constantemente<\/p><p>7 as partes se viam impossibilitadas de arcar com os poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcustos judiciais das demandas. A partir de ent\u00e3o, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tchamada assist\u00eancia judici\u00e1ria praticamente evoluiu junto com<\/p><p>10 o direito p\u00e1trio. Sua import\u00e2ncia atravessou os s\u00e9culos, e ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpassou a ser garantida nas cartas constitucionais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tNo s\u00e9culo XX, o texto constitucional de 1934, no<\/p><p>13 cap\u00edtulo II, \u201cDos direitos e das garantias individuais\u201d, em seu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tart. 113, fez men\u00e7\u00e3o a essa prote\u00e7\u00e3o, ao prever que \u201cA Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\te os estados conceder\u00e3o aos necessitados assist\u00eancia judici\u00e1ria,<\/p><p>16 criando para esse efeito \u00f3rg\u00e3os especiais e assegurando a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tisen\u00e7\u00e3o de emolumentos, custas, taxas e selos\u201d. Por sua vez, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tConstitui\u00e7\u00e3o de 1946 previu, no mesmo cap\u00edtulo que a de<\/p><p>19 1934, em seu art. 141, \u00a7 35, que \u201cO poder p\u00fablico, na forma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque a lei estabelecer, conceder\u00e1 assist\u00eancia judici\u00e1ria aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecessitados\u201d. A lei extravagante veio em 1950, materializada<\/p><p>22 na Lei n.\u00ba 1.060, que especifica normas para a concess\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados. No art. 4.\u00ba dessa lei,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thavia men\u00e7\u00e3o ao \u201crendimento ou vencimento que percebe e os<\/p><p>25 encargos pr\u00f3prios e os da fam\u00edlia\u201d e constava a exig\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tatestado de pobreza, expedido pela autoridade policial ou pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprefeito municipal. Foi o art. 1.\u00ba, \u00a7 2.\u00ba, da Lei n.\u00ba 5.478\/1968<\/p><p>28 que criou a simples afirma\u00e7\u00e3o (da pobreza), ratificado pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLei n.\u00ba 7.510\/1986, que deu nova reda\u00e7\u00e3o a dispositivos da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLei n.\u00ba 1.060\/1950.<\/p><p>31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em 1988, a Carta Cidad\u00e3 ampliou o escopo da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia judici\u00e1ria ao empregar o termo assist\u00eancia jur\u00eddica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tintegral e gratuita, que \u00e9 mais abrangente e que abarca o termo<\/p><p>34 usado anteriormente, restrito apenas \u00e0 assist\u00eancia de demanda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tjudicial j\u00e1 proposta ou a ser interposta. O termo atual tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tengloba atos jur\u00eddicos extrajudiciais, aconselhamento jur\u00eddico,<\/p><p>37 patroc\u00ednio da causa, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es coletivas e media\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tHoje, portanto, algu\u00e9m que se v\u00ea incapaz de arcar com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos custos que uma lide judicial imp\u00f5e, mas necessita da<\/p><p>40 imediata presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pode, mediante simples<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tafirmativa, postular as benesses dessa prerrogativa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgarantida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Uma hist\u00f3ria para a gratuidade jur\u00eddica no Brasil.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/802065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se do texto que a concess\u00e3o da gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a originou-se de um dever legal do Estado de auxiliar os pobres na resolu\u00e7\u00e3o de suas demandas.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802072,"hashId":"38ca8735d2bbcc56b0dab916501376e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se do texto que a concess\u00e3o da gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a originou-se de um dever legal do Estado de auxiliar os pobres na resolu\u00e7\u00e3o de suas demandas.<\/p>","resposta":2764013,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764012,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764013,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.\tEssas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":333964,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p>7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p>10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p>13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p>19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p>22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEssas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p>25 n\u00e3o se confundem. A advocacia <em>pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p>28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p>31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p>37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/802072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LDO \u00e9 o instrumento legal e normatizador que orienta a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual e disp\u00f5e sobre o planejamento governamental de longo prazo.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802445,"hashId":"f4253b80193b4865c48ae33303cb452c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDO \u00e9 o instrumento legal e normatizador que orienta a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual e disp\u00f5e sobre o planejamento governamental de longo prazo.<\/p>","resposta":2764759,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764758,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764759,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e do regime de adiantamento de fundos, julgue o item seguinte.","id":334055,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e do regime de adiantamento de fundos, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/802445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aprender a escrever o nome pr\u00f3prio \u00e9 uma importante aquisi\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sugest\u00f5es de atividades para escrever o nome pr\u00f3prio:l - formar o nome pr\u00f3prio com letras m\u00f3veis. Il - bingo com a ficha do nome.Ill - jogo da mem\u00f3ria com foto e nome do aluno.Das afirma\u00e7\u00f5es acima qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)? ","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:09:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913067,"hashId":"734621d86a6130a9c72b9f3b94d23e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprender a escrever o nome pr\u00f3prio \u00e9 uma importante aquisi\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o sugest\u00f5es de atividades para escrever o nome pr\u00f3prio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l - formar o nome pr\u00f3prio com letras m\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il - bingo com a ficha do nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill  -  jogo da mem\u00f3ria com foto e nome do aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)? <\/p>","resposta":7383747,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas l e Il.","id":7383746,"corpo":"<p>Apenas l e Il.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, ll e II.","id":7383747,"corpo":"<p>I, ll e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":7383748,"corpo":"<p>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas Il e IIl.","id":7383749,"corpo":"<p>Apenas Il e IIl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a ll.","id":7383750,"corpo":"<p>Apenas a ll.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano, pelas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, diz respeito expressamente \u00e0(ao):","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:07:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913053,"hashId":"d6a24482594fd440cc25b4646c89e473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e criativa das atividades, das brincadeiras e intera\u00e7\u00f5es das crian\u00e7as no cotidiano, pelas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, diz respeito expressamente \u00e0(ao):<\/p>","resposta":7383679,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o com o ensino m\u00e9dio.","id":7383676,"corpo":"<p>articula\u00e7\u00e3o com o ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o com o ensino fundamental.","id":7383677,"corpo":"<p>articula\u00e7\u00e3o com o ensino fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":7383678,"corpo":"<p>concep\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":7383679,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de concep\u00e7\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o das diretrizes.","id":7383680,"corpo":"<p>processo de concep\u00e7\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o das diretrizes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia relacional do professor, conforme afirma Gianfranco Staccioli (2013), revela-se fundamental para estabelecer rela\u00e7\u00f5es gratificantes e encorajadoras com as crian\u00e7as, tendo-se a convic\u00e7\u00e3o de que o comportamento dos professores \u00e9 essencial para o desenvolvimento de personalidades equilibradas e para o sucesso das crian\u00e7as nas atividades propostas. Dessa forma, todas as afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas COM EXCE\u00c7\u00c3O:","provas":[{"id":68499,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:18:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117598,"hashId":"d44b69310ecfaed225c96921a32f098a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A compet\u00eancia relacional do professor, conforme afirma Gianfranco Staccioli (2013), revela-se fundamental para estabelecer rela\u00e7\u00f5es gratificantes e encorajadoras com as crian\u00e7as, tendo-se a convic\u00e7\u00e3o de que o comportamento dos professores \u00e9 essencial para o desenvolvimento de personalidades equilibradas e para o sucesso das crian\u00e7as nas atividades propostas. Dessa forma, todas as afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas COM EXCE\u00c7\u00c3O:<\/strong><\/p>","resposta":8279368,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor tem de compreender que a proximidade f\u00edsica confere seguran\u00e7a \u00e0 crian\u00e7a, que sente-se bem com a aten\u00e7\u00e3o que o adulto demonstra quando olha diretamente ou quando lhe dirige regularmente o olhar enquanto desenvolve uma atividade em grupo.","id":8279365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem de compreender que a proximidade f\u00edsica confere seguran\u00e7a \u00e0 crian\u00e7a, que sente-se bem com a aten\u00e7\u00e3o que o adulto demonstra quando olha diretamente ou quando lhe dirige regularmente o olhar enquanto desenvolve uma atividade em grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor deve procurar estimular na crian\u00e7a autoestima, confian\u00e7a, seguran\u00e7a, interesse social e a capacidade de cooperar e desenvolver atividades.","id":8279366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve procurar estimular na crian\u00e7a autoestima, confian\u00e7a, seguran\u00e7a, interesse social e a capacidade de cooperar e desenvolver atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor deve ter consci\u00eancia de que a posi\u00e7\u00e3o do corpo tem um significado especial: sentar-se de frente para a crian\u00e7a, de forma que os olhares possam se cruzar, propicia uma comunica\u00e7\u00e3o melhor.","id":8279367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve ter consci\u00eancia de que a posi\u00e7\u00e3o do corpo tem um significado especial: sentar-se de frente para a crian\u00e7a, de forma que os olhares possam se cruzar, propicia uma comunica\u00e7\u00e3o melhor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor precisa ser capaz de compreender a realidade espec\u00edfica de cada crian\u00e7a, tendo consci\u00eancia de que os eventuais problemas que podem surgir estar\u00e3o relacionados com o ambiente familiar dela.","id":8279368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor precisa ser capaz de compreender a realidade espec\u00edfica de cada crian\u00e7a, tendo consci\u00eancia de que os eventuais problemas que podem surgir estar\u00e3o relacionados com o ambiente familiar dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor deve reconhecer que um sinal de anu\u00eancia e um sorriso s\u00e3o dois comportamentos n\u00e3o verbais que confirmam e d\u00e3o seguran\u00e7a \u00e0 crian\u00e7a.","id":8279369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor deve reconhecer que um sinal de anu\u00eancia e um sorriso s\u00e3o dois comportamentos n\u00e3o verbais que confirmam e d\u00e3o seguran\u00e7a \u00e0 crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo garantir \u00e0 crian\u00e7a acesso a processos de apropria\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de conhecimentos e aprendizagens de diferentes linguagens, assim como o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, \u00e0 confian\u00e7a, ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as\u201d.Diretrizes Curriculares Nacionais (2013). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as asser\u00e7\u00f5es a seguir:I. Dever\u00e3o prever condi\u00e7\u00f5es para o trabalho coletivo e para a organiza\u00e7\u00e3o de materiais, espa\u00e7os e tempos que assegurem o estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o efetiva com a comunidade local e de mecanismos que garantam a gest\u00e3o democr\u00e1tica e a participa\u00e7\u00e3o, o di\u00e1logo e a escuta cotidiana das fam\u00edlias, o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o de suas formas de organiza\u00e7\u00e3o.II. Dever\u00e3o assegurar a dignidade da crian\u00e7a como pessoa humana e a prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de viol\u00eancia \u2013 f\u00edsica ou simb\u00f3lica \u2013 e neglig\u00eancia no interior da institui\u00e7\u00e3o ou praticadas pela fam\u00edlia, prevendo os encaminhamentos de viola\u00e7\u00f5es para inst\u00e2ncias competentes.A respeito dessas assertivas, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":68499,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:20:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2117633,"hashId":"e9643a2194b896dffa4d13756c503070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cA proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve ter como objetivo garantir \u00e0 crian\u00e7a acesso a processos de apropria\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de conhecimentos e aprendizagens de diferentes linguagens, assim como o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, \u00e0 confian\u00e7a, ao respeito, \u00e0 dignidade, \u00e0 brincadeira, \u00e0 conviv\u00eancia e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o com outras crian\u00e7as\u201d.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Diretrizes Curriculares Nacionais (2013). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta pedag\u00f3gica das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as asser\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dever\u00e3o prever condi\u00e7\u00f5es para o trabalho coletivo e para a organiza\u00e7\u00e3o de materiais, espa\u00e7os e tempos que assegurem o estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o efetiva com a comunidade local e de mecanismos que garantam a gest\u00e3o democr\u00e1tica e a participa\u00e7\u00e3o, o di\u00e1logo e a escuta cotidiana das fam\u00edlias, o respeito e a valoriza\u00e7\u00e3o de suas formas de organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dever\u00e3o assegurar a dignidade da crian\u00e7a como pessoa humana e a prote\u00e7\u00e3o contra qualquer forma de viol\u00eancia \u2013 f\u00edsica ou simb\u00f3lica \u2013 e neglig\u00eancia no interior da institui\u00e7\u00e3o ou praticadas pela fam\u00edlia, prevendo os encaminhamentos de viola\u00e7\u00f5es para inst\u00e2ncias competentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A respeito dessas assertivas, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8279526,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":8279526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I e II s\u00e3o falsas.","id":8279527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assertiva II difere completamente da ideia expressa na assertiva I.","id":8279528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva II difere completamente da ideia expressa na assertiva I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":8279529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":8279530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assertiva I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Educar para a diversidade exige um novo modo de encarar a fun\u00e7\u00e3o docente e a forma\u00e7\u00e3o permanente do docente. Nesse sentido, Imbern\u00f3n (2002) adverte que","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:33:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024338,"hashId":"fe49fddcb2977a207aa6f5b3a95af0ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Educar para a diversidade exige um novo modo de encarar a fun\u00e7\u00e3o docente e a forma\u00e7\u00e3o permanente do docente. Nesse sentido, Imbern\u00f3n (2002) adverte que<\/p>","resposta":7883555,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a capacidade potencial que o professor em exerc\u00edcio tem de gerar conhecimento pedag\u00f3gico precisa desconsiderar o contexto espec\u00edfico, e a sua pr\u00e1tica educativa ser eminentemente impessoal.","id":7883554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade potencial que o professor em exerc\u00edcio tem de gerar conhecimento pedag\u00f3gico precisa desconsiderar o contexto espec\u00edfico, e a sua pr\u00e1tica educativa ser eminentemente impessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o deve adotar uma metodologia que fomente os processos reflexivos sobre a educa\u00e7\u00e3o e a realidade social por meio das diferentes experi\u00eancias no interior das institui\u00e7\u00f5es educacionais.","id":7883555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o deve adotar uma metodologia que fomente os processos reflexivos sobre a educa\u00e7\u00e3o e a realidade social por meio das diferentes experi\u00eancias no interior das institui\u00e7\u00f5es educacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conhecimento do professor precisa estar desvinculado da rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica e de sua fun\u00e7\u00e3o de analista de problemas morais, \u00e9ticos, sociais e pol\u00edticos da educa\u00e7\u00e3o, em um contexto concreto.","id":7883556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento do professor precisa estar desvinculado da rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica e de sua fun\u00e7\u00e3o de analista de problemas morais, \u00e9ticos, sociais e pol\u00edticos da educa\u00e7\u00e3o, em um contexto concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conhecimento profissional do professor deve ser desligado do desenvolvimento do conhecimento cultural ou do conhecimento pr\u00e1tico da profiss\u00e3o de educar com toda a sua carga de compromisso cient\u00edfico e \u00e9tico.","id":7883557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento profissional do professor deve ser desligado do desenvolvimento do conhecimento cultural ou do conhecimento pr\u00e1tico da profiss\u00e3o de educar com toda a sua carga de compromisso cient\u00edfico e \u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o processo de ancoragem do conhecimento te\u00f3rico que apoia a pr\u00e1tica educativa deve desfavorecer uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem e a aquisi\u00e7\u00e3o de maior autonomia profissional.","id":7883558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de ancoragem do conhecimento te\u00f3rico que apoia a pr\u00e1tica educativa deve desfavorecer uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem e a aquisi\u00e7\u00e3o de maior autonomia profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 8o da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 2, de 11 de setembro de 2001, disp\u00f5e:As escolas da rede regular de ensino devem prever e prover na organiza\u00e7\u00e3o de suas classes comuns:(\u2026)VIII \u2013 temporalidade flex\u00edvel do ano letivo, para atender \u00e0s necessidades educacionais especiais de alunos com defici\u00eancia mental ou com graves defici\u00eancias m\u00faltiplas, de forma que possam concluir","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:34:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024518,"hashId":"97d4ad0d3e40f2c855a276bf1a11f0b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 8<sup><u>o<\/u><\/sup> da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup><u>o<\/u><\/sup> 2, de 11 de setembro de 2001, disp\u00f5e:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As escolas da rede regular de ensino devem prever e prover na organiza\u00e7\u00e3o de suas classes comuns:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\u2026)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII \u2013 temporalidade flex\u00edvel do ano letivo, para atender \u00e0s necessidades educacionais especiais de alunos com defici\u00eancia mental ou com graves defici\u00eancias m\u00faltiplas, de forma que possam concluir<\/p>","resposta":7884455,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em tempo menor o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos iniciais do ensino fundamental.","id":7884454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em tempo menor o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos iniciais do ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em tempo maior o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos finais do ensino fundamental.","id":7884455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em tempo maior o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos finais do ensino fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualquer tempo o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos finais do ensino fundamental.","id":7884456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer tempo o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos finais do ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a qualquer tempo o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos iniciais do ensino fundamental.","id":7884457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer tempo o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, principalmente nos anos iniciais do ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a qualquer tempo o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, independentemente da fase do ensino fundamental.","id":7884458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a qualquer tempo o curr\u00edculo previsto para a s\u00e9rie\/etapa escolar, independentemente da fase do ensino fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 2, de 11 de setembro de 2001, que institui Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 a 42.","id":489741,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup><s>o<\/s><\/sup> 2, de 11 de setembro de 2001, que<em> institui Diretrizes Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Especial na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/em>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a escola exige da crian\u00e7a um conhecimento conceitual e ela n\u00e3o consegue atingi-lo nos deparamos com uma defici\u00eancia cognitiva que, felizmente, ainda \u00e9 circunstancial, podendo ser superada com interven\u00e7\u00f5es da sociedade. O ponto central da discuss\u00e3o \u00e9 que o problema n\u00e3o se resume a uma simples quest\u00e3o metodol\u00f3gica de defici\u00eancias na transmiss\u00e3o dos conhecimentos culturais. Dentro de uma perspectiva construtivista, a interven\u00e7\u00e3o deve partir do estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es de aprendizagem que considerem o sujeito ativo e seu cotidiano.(Ara\u00fajo in Aquino (org.), 1998)Assinale a alternativa que fundamenta a interven\u00e7\u00e3o que visa \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o cognitiva ao n\u00edvel das representa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:37:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024526,"hashId":"7e01a4761620dab40e0db939fa81db16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a escola exige da crian\u00e7a um conhecimento conceitual e ela n\u00e3o consegue atingi-lo nos deparamos com uma defici\u00eancia cognitiva que, felizmente, ainda \u00e9 circunstancial, podendo ser superada com interven\u00e7\u00f5es da sociedade. O ponto central da discuss\u00e3o \u00e9 que o problema n\u00e3o se resume a uma simples quest\u00e3o metodol\u00f3gica de defici\u00eancias na <em>transmiss\u00e3o <\/em>dos conhecimentos culturais. Dentro de uma perspectiva construtivista, a interven\u00e7\u00e3o deve partir do estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es de aprendizagem que considerem o sujeito ativo e seu cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Ara\u00fajo in Aquino (org.), 1998)<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que fundamenta a interven\u00e7\u00e3o que visa \u00e0 reconstru\u00e7\u00e3o cognitiva ao n\u00edvel das representa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7884496,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar menor \u00eanfase na organiza\u00e7\u00e3o representativa do que na organiza\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","id":7884494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar menor \u00eanfase na organiza\u00e7\u00e3o representativa do que na organiza\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descartar a reconstitui\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias vividas.","id":7884495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descartar a reconstitui\u00e7\u00e3o e a descri\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias vividas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer rela\u00e7\u00f5es de reciprocidade, com regras elaboradas pelo grupo.","id":7884496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer rela\u00e7\u00f5es de reciprocidade, com regras elaboradas pelo grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a troca simb\u00f3lica sem compartilhar as experi\u00eancias e os saberes adquiridos.","id":7884497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a troca simb\u00f3lica sem compartilhar as experi\u00eancias e os saberes adquiridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer uma fala correta antes de favorecer a narrativa e a expressividade dos saberes.","id":7884498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer uma fala correta antes de favorecer a narrativa e a expressividade dos saberes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o se trata de extinguir ou criar novas disciplinas, mas de mudar a abordagem sobre as disciplinas atuais. Estas deixar\u00e3o de buscar objetivos em si mesmas, como tradicionalmente \u00e9 feito, para se mostrarem como meios necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos expressos nos PCNs. A constru\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da cidadania, por exemplo, expressa nos objetivos da educa\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o pode ser contemplada como algo abstrato ou distante, nem tampouco abordada por uma \u00fanica disciplina, mas \u00e9 uma proposta que supera a particularidade de cada uma das \u00e1reas do conhecimento. (Jos\u00e9 Alves de Freitas Neto, A renova\u00e7\u00e3o no ensino de Hist\u00f3ria, In Lean-dro Karnal(org.), Hist\u00f3ria na sala de aula: conceitos, pr\u00e1ticas e propostas. Adaptado) O trecho citado trata da quest\u00e3o do ensino de Hist\u00f3ria","provas":[{"id":66064,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:32:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2019819,"hashId":"0ee83d912cef7828bd7e3f1794bdfe06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se trata de extinguir ou criar novas disciplinas, mas de mudar a abordagem sobre as disciplinas atuais. Estas deixar\u00e3o de buscar objetivos em si mesmas, como tradicionalmente \u00e9 feito, para se mostrarem como meios necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos expressos nos PCNs. A constru\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da cidadania, por exemplo, expressa nos objetivos da educa\u00e7\u00e3o brasileira, n\u00e3o pode ser contemplada como algo abstrato ou distante, nem tampouco abordada por uma \u00fanica disciplina, mas \u00e9 uma proposta que supera a particularidade de cada uma das \u00e1reas do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Jos\u00e9 Alves de Freitas Neto, A renova\u00e7\u00e3o no ensino de Hist\u00f3ria, In Lean-<\/p><p style=\"text-align: right;\">dro Karnal(org.), <em>Hist\u00f3ria na sala de aula<\/em>: conceitos, pr\u00e1ticas e propostas. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho citado trata da quest\u00e3o do ensino de Hist\u00f3ria<\/p>","resposta":7865712,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e a transversalidade.","id":7865712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e a transversalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por eixos tem\u00e1ticos.","id":7865713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por eixos tem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e a hist\u00f3ria integrada.","id":7865714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e a hist\u00f3ria integrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio de narrativas.","id":7865715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio de narrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e os conte\u00fados procedimentais.","id":7865716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e os conte\u00fados procedimentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Transversalidade","oab":false,"nome":"Transversalidade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425866,"slug":"pedagogia-transversalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atribui\u00e7\u00f5es dos conselhos escolares, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.( ) O conselho escolar elabora planejamento de aula para alunos em fase de alfabetiza\u00e7\u00e3o.( ) \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do conselho escolar a elabora\u00e7\u00e3o do Regimento Interno do Conselho Escolar.( ) O conselho escolar tem fun\u00e7\u00e3o no debate sobre os principais problemas da escola e suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es.( ) O conselho escolar tem participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do Projeto-Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico.( ) O conselho escolar \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio escolar. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:15:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913110,"hashId":"3167c368999ea9b03ec71f8320bd572a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as atribui\u00e7\u00f5es dos conselhos escolares, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) O conselho escolar elabora planejamento de aula para alunos em fase de alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>( ) \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do conselho escolar a elabora\u00e7\u00e3o do Regimento Interno do Conselho Escolar.<\/p><p>( ) O conselho escolar tem fun\u00e7\u00e3o no debate sobre os principais problemas da escola e suas poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es.<\/p><p>( ) O conselho escolar tem participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do Projeto-Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conselho escolar \u00e9 respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do card\u00e1pio escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":7383945,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - F- V","id":7383944,"corpo":"<p>V - F - F - F- V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F- V - V - V - F","id":7383945,"corpo":"<p>F- V - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - F","id":7383946,"corpo":"<p>V - V - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - F - F - V","id":7383947,"corpo":"<p>F - F  - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - V - F - F","id":7383948,"corpo":"<p>F - V - V - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos iniciais do Ensino Fundamental o trabalho pedag\u00f3gico com n\u00fameros, gr\u00e1ficos, tabelas e informa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:13:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913093,"hashId":"d0f269ed87dec253c6eadc3e3f9cd263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos iniciais do Ensino Fundamental o trabalho pedag\u00f3gico com n\u00fameros, gr\u00e1ficos, tabelas e informa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":7383872,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Letramento","id":7383871,"corpo":"<p>Letramento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica","id":7383872,"corpo":"<p>Alfabetiza\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leitura","id":7383873,"corpo":"<p>Leitura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escrita","id":7383874,"corpo":"<p>Escrita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Numerologia","id":7383875,"corpo":"<p>Numerologia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":".S\u00e3o sugest\u00f5es de atividade para o trabalho de alfabetiza\u00e7\u00e3o com m\u00fasica;I- cantar a letra da m\u00fasica, acompanhando com o dedo.II- completar as letras que faltam nas palavras ou senten\u00e7as tiradas da m\u00fasica:III \u2014 fazer um calend\u00e1rio com todos os meses do ano e fixar na sala de aula...Das afirma\u00e7\u00f5es acima qual(is) est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S)?","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:13:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913088,"hashId":"df66a5680c9609c7d9add1177ceb3dd2","enunciado":"<p>.S\u00e3o sugest\u00f5es de atividade para o trabalho de alfabetiza\u00e7\u00e3o com m\u00fasica;<\/p><p><br><\/p><p>I- cantar a letra da m\u00fasica, acompanhando com o dedo.<\/p><p>II- completar as letras que faltam nas palavras ou senten\u00e7as tiradas da m\u00fasica:<\/p><p>III \u2014 fazer um calend\u00e1rio com todos os meses do ano e fixar na sala de aula...<\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es acima qual(is) est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S)?<\/p>","resposta":7383851,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a l.","id":7383849,"corpo":"<p>Apenas a l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a ll.","id":7383850,"corpo":"<p>Apenas a ll.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III","id":7383851,"corpo":"<p>Apenas a III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas l e ll.","id":7383852,"corpo":"<p>Apenas l e ll.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l, ll e lll.","id":7383853,"corpo":"<p>l, ll e lll.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o trabalho de alfabetiza\u00e7\u00e3o o professor deve:|- ler para os alunos. Il\u2014 fazer com que os alunos leiam e escrevam, mesmo antes de faz\u00ea-lo convencionalmente. III \u2014 permitir que os alunos produzam textos oralmente enquanto a educadora escreve. Das afirma\u00e7\u00f5es acima qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)? ","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:11:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913077,"hashId":"956c0d7f7c3049f57bf6d7a7f72ebb03","enunciado":"<p>Durante o trabalho de alfabetiza\u00e7\u00e3o o professor deve:<\/p><p><br><\/p><p>|- ler para os alunos. <\/p><p>Il\u2014 fazer com que os alunos leiam e escrevam, mesmo antes de faz\u00ea-lo convencionalmente. <\/p><p>III \u2014 permitir que os alunos produzam textos oralmente enquanto a educadora escreve. <\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es acima qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)? <\/p>","resposta":7383800,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a l.","id":7383796,"corpo":"<p>Apenas a l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a ll.","id":7383797,"corpo":"<p>Apenas a ll.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a lll.","id":7383798,"corpo":"<p>Apenas a lll.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas l e Ill.","id":7383799,"corpo":"<p>Apenas l e Ill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":7383800,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A media\u00e7\u00e3o did\u00e1tica a partir do uso com as novas tecnologias via internet deve considerar a flexibilidade como um princ\u00edpio organizativo do trabalho pedag\u00f3gico, posto que","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:42:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937092,"hashId":"427bf5fd015d925e38ec6d4694b0c492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A media\u00e7\u00e3o did\u00e1tica a partir do uso com as novas tecnologias via internet deve considerar a flexibilidade como um princ\u00edpio organizativo do trabalho pedag\u00f3gico, posto que<\/p>","resposta":7489038,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a pesquisa individual, para que cada aluno trabalhe no seu ritmo.","id":7489035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a pesquisa individual, para que cada aluno trabalhe no seu ritmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as conex\u00f5es s\u00e3o lineares e v\u00e3o linkando-se por hipertextos com in\u00fameras possibilidades.","id":7489036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as conex\u00f5es s\u00e3o lineares e v\u00e3o <em>linkando-se<\/em> por hipertextos com in\u00fameras possibilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a internet propicia uma maior e melhor intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos que ensinam.","id":7489037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a internet propicia uma maior e melhor intera\u00e7\u00e3o entre os sujeitos que ensinam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maior parte das sequencias \u00e9 imprevis\u00edvel, tendo-se dificuldades em refazer uma mesma navega\u00e7\u00e3o duas vezes.","id":7489038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior parte das sequencias \u00e9 imprevis\u00edvel, tendo-se dificuldades em refazer uma mesma navega\u00e7\u00e3o duas vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ensino pode se dar por etapas sucessivas no tempo com um roteiro definido previamente.","id":7489039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensino pode se dar por etapas sucessivas no tempo com um roteiro definido previamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fala corriqueira dos estudantes: _ Estudei tudo na v\u00e9spera da prova para n\u00e3o esquecer nada, pois sei que daqui h\u00e1 duas semanas n\u00e3o sei mais nada do conte\u00fado! Essa fala denota que a maioria das nossas escolas n\u00e3o trabalha com o foco nas aprendizagens significativas que os sujeitos podem realizar, uma vez que o material aprendido de forma significativa \u00e9","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937073,"hashId":"f80c0c3a7a42ff2672841bef2f16bad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fala corriqueira dos estudantes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">_ Estudei tudo na v\u00e9spera da prova para n\u00e3o esquecer nada, pois sei que daqui h\u00e1 duas semanas n\u00e3o sei mais nada do conte\u00fado! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa fala denota que a maioria das nossas escolas n\u00e3o trabalha com o foco nas aprendizagens significativas que os sujeitos podem realizar, uma vez que o material aprendido de forma significativa \u00e9<\/p>","resposta":7488941,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menos sens\u00edvel \u00e0s interfer\u00eancias a curto prazo e muito mais resistente ao esquecimento, porque n\u00e3o se encontra isolado, mas assimilado.","id":7488941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos sens\u00edvel \u00e0s interfer\u00eancias a curto prazo e muito mais resistente ao esquecimento, porque n\u00e3o se encontra isolado, mas assimilado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transferido de forma hier\u00e1rquica para a mente do sujeito, n\u00e3o sofrendo interfer\u00eancias do tempo e das possibilidades de esquecimento.","id":7488942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transferido de forma hier\u00e1rquica para a mente do sujeito, n\u00e3o sofrendo interfer\u00eancias do tempo e das possibilidades de esquecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estruturado de maneira dial\u00f3gica e subjetiva, sem que as mem\u00f3rias compreensivas de curto e longo prazo precisem atuar objetivamente.","id":7488943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturado de maneira dial\u00f3gica e subjetiva, sem que as mem\u00f3rias compreensivas de curto e longo prazo precisem atuar objetivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais sens\u00edvel \u00e1s interfer\u00eancias temporais, necessitando de um aporte psicol\u00f3gico de maior dura\u00e7\u00e3o para que os sujeitos aprendam.","id":7488944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais sens\u00edvel \u00e1s interfer\u00eancias temporais, necessitando de um aporte psicol\u00f3gico de maior dura\u00e7\u00e3o para que os sujeitos aprendam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dimensionado nas estruturas cognitivas e cerebrais a longo prazo, porque a mem\u00f3ria de curto prazo n\u00e3o produz aprendizagens.","id":7488945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dimensionado nas estruturas cognitivas e cerebrais a longo prazo, porque a mem\u00f3ria de curto prazo n\u00e3o produz aprendizagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num enfoque de educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a oferta de educa\u00e7\u00e3o especial para alunos com necessidades especiais deve ser oferecida preferencialmente na rede regular de ensino e numa perspectiva de escolariza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:50:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942254,"hashId":"2c002da1fed98acc31dcb1d0c81dc234","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num enfoque de educa\u00e7\u00e3o inclusiva, a oferta de educa\u00e7\u00e3o especial para alunos com necessidades especiais deve ser oferecida preferencialmente na rede regular de ensino e numa perspectiva de escolariza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7513342,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulamentada e autorizada pelos pais.","id":7513341,"corpo":"<p>regulamentada e autorizada pelos pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integradora e de qualidade.","id":7513342,"corpo":"<p>integradora e de qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em turmas separadas das comuns.","id":7513343,"corpo":"<p>em turmas separadas das comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centrada na a\u00e7\u00e3o do professor.","id":7513344,"corpo":"<p>centrada na a\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"baseada em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":7513345,"corpo":"<p>baseada em educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie, com base na LDB, se o ensino ser\u00e1 ministrado, entre outros, com base nos seguintes princ\u00edpios:I. Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. II. Desapre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. III. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar. IV. Desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.Est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:47:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942245,"hashId":"56f985bb8da70d71df8669488ff9b847","enunciado":"<p>Avalie, com base na LDB, se o ensino ser\u00e1 ministrado, entre outros, com base nos seguintes princ\u00edpios:<\/p><p><br><\/p><p>I. Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/p><p>II. Desapre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia. <\/p><p>III. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar. <\/p><p>IV. Desvincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p>Est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":7513298,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7513296,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III e IV, apenas.","id":7513297,"corpo":"<p> III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7513298,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7513299,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7513300,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Gadotti, n\u00e3o se muda a hist\u00f3ria sem o conhecimento e \u00e9 preciso educar no conhecimento as pessoas para se tornarem sujeitos da sua hist\u00f3ria e n\u00e3o sujeitados. A escola n\u00e3o distribui renda, mas distribui conhecimento e este \u00e9 poder. Portanto, uma escola cidad\u00e3 \u00e9 aquela que coloca o conhecimento nas m\u00e3os:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942256,"hashId":"66d7c1da902c6594927344ab53d71b13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Gadotti, n\u00e3o se muda a hist\u00f3ria sem o conhecimento e \u00e9 preciso educar no conhecimento as pessoas para se tornarem sujeitos da sua hist\u00f3ria e n\u00e3o sujeitados. A escola n\u00e3o distribui renda, mas distribui conhecimento e este \u00e9 poder. Portanto, uma escola cidad\u00e3 \u00e9 aquela que coloca o conhecimento nas m\u00e3os:<\/p>","resposta":7513351,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de todos e forma o cidad\u00e3o completo.","id":7513351,"corpo":"<p>de todos e forma o cidad\u00e3o completo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das elites e forma o empresariado.","id":7513352,"corpo":"<p>das elites e forma o empresariado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das classes m\u00e9dias e forma prestadores de servi\u00e7os.","id":7513353,"corpo":"<p>das classes m\u00e9dias e forma prestadores de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das comunidades e forma interventores culturais.","id":7513354,"corpo":"<p>das comunidades e forma interventores culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos exclu\u00eddos e forma o cidad\u00e3o das periferias.","id":7513355,"corpo":"<p>dos exclu\u00eddos e forma o cidad\u00e3o das periferias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica farse-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o ___, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ___ primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio na modalidade normal. \u201c (Art. 62, LDB)As lacunas ficam corretamente preenchidas respectivamente por:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:47:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942247,"hashId":"90716950fdbb36895420cced19ec20c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica farse-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o ___, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o, admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nos ___ primeiros anos do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio na modalidade normal. \u201c <\/em>(Art. 62, LDB)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas ficam corretamente preenchidas respectivamente por:<\/p>","resposta":7513306,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plena \/cinco.","id":7513306,"corpo":"<p>plena \/cinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plena \/ quatro.","id":7513307,"corpo":"<p>plena \/ quatro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curta \/ quatro.","id":7513308,"corpo":"<p>curta \/ quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curta \/ cinco. ","id":7513309,"corpo":"<p>curta \/ cinco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"curta \/ tr\u00eas.","id":7513310,"corpo":"<p>curta \/ tr\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Ensino Superior","oab":false,"nome":"Ensino Superior","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405571,"slug":"pedagogia-ensino-superior"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras comuns da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, conforme disposto no Art. 24 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:04:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933631,"hashId":"e0f9afab6cca61b585398c86d652e730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras comuns da organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, conforme disposto no Art. 24 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7473827,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, por promo\u00e7\u00e3o ou por transfer\u00eancia.","id":7473827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, por promo\u00e7\u00e3o ou por transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver.","id":7473828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.","id":7473829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar acontecer\u00e1 atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais.","id":7473830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar acontecer\u00e1 atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luckesi (2000), os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem n\u00e3o podem ser quaisquer instrumentos, mas, sim, os adequados para coletar os dados que os docentes necessitam para configurar o estado de aprendizagem do educando. Isso implica que os instrumentos sejam adequados, EXCETO:","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:02:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933601,"hashId":"341275806843dfbacb953bc22b603f67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo <em>Luckesi <\/em>(2000), os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem n\u00e3o podem ser quaisquer instrumentos, mas, sim, os adequados para coletar os dados que os docentes necessitam para configurar o estado de aprendizagem do educando. Isso implica que os instrumentos sejam adequados, EXCETO:<\/p>","resposta":7473723,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linguagem, na clareza e na precis\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o.","id":7473720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem, na clareza e na precis\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao tipo de conduta e de habilidade que estamos avaliando.","id":7473721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tipo de conduta e de habilidade que estamos avaliando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos conte\u00fados essenciais planejados e, de fato, realizados no processo de ensino.","id":7473722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos conte\u00fados essenciais planejados e, de fato, realizados no processo de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao processo de aprendizagem desejada pelo professor e de acordo com seu planejamento.","id":7473723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao processo de aprendizagem desejada pelo professor e de acordo com seu planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o que trata da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos traz que \u201cA rigor, estes segmentos sociais, com especial raz\u00e3o negros e \u00edndios n\u00e3o eram considerados como titulares do registro maior da modernidade: uma igualdade que n\u00e3o reconhece qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o e de preconceito com base em origem, ra\u00e7a, sexo, cor idade, religi\u00e3o e sangue entre outros\u201d. Por isso, o texto refere que a educa\u00e7\u00e3o supramencionada exerce uma fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:06:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913050,"hashId":"be5678c981c4f86435d0fe0c6c2d616b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o que trata da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos traz que \u201cA rigor, estes segmentos sociais, com especial raz\u00e3o negros e \u00edndios n\u00e3o eram considerados como titulares do registro maior da modernidade: uma igualdade que n\u00e3o reconhece qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o e de preconceito com base em origem, ra\u00e7a, sexo, cor idade, religi\u00e3o e sangue entre outros\u201d. Por isso, o texto refere que a educa\u00e7\u00e3o supramencionada exerce uma fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7383665,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualit\u00e1ria.","id":7383661,"corpo":"<p>Igualit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressocializadora.","id":7383662,"corpo":"<p>Ressocializadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tica. ","id":7383663,"corpo":"<p>Democr\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtico-partid\u00e1ria.","id":7383664,"corpo":"<p>Pol\u00edtico-partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reparadora.","id":7383665,"corpo":"<p>Reparadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Weisz e Sanchez (2006) afirmam: O processo de aprendizagem n\u00e3o responde necessariamente ao processo de ensino, como tantos imaginam. Ou seja, n\u00e3o existe um processo \u00fanico de \u201censino-aprendizagem\u201d, como muitas vezes se diz, mas dois processos distintos: o de aprendizagem, desenvolvido pelo aluno, e o de ensino, pelo professor. Considerando esse excerto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:37:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024529,"hashId":"6701fd87574aa3df62d0c8a04fc1b076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Weisz e Sanchez (2006) afirmam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de aprendizagem n\u00e3o responde necessariamente ao processo de ensino, como tantos imaginam. Ou seja, n\u00e3o existe um processo \u00fanico de \u201censino-aprendizagem\u201d, como muitas vezes se diz, mas dois processos distintos: o de aprendizagem, desenvolvido pelo aluno, e o de ensino, pelo professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse excerto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7884510,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois processos n\u00e3o se comunicam porque s\u00e3o indecifr\u00e1veis, inconfund\u00edveis e partem de premissas diferentes.","id":7884509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois processos n\u00e3o se comunicam porque s\u00e3o indecifr\u00e1veis, inconfund\u00edveis e partem de premissas diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dois processos se comunicam, mas n\u00e3o se confundem; o sujeito do processo de ensino \u00e9 o professor, e o da aprendizagem \u00e9 o aluno.","id":7884510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois processos se comunicam, mas n\u00e3o se confundem; o sujeito do processo de ensino \u00e9 o professor, e o da aprendizagem \u00e9 o aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ensino e a aprendizagem s\u00e3o processos incomunic\u00e1veis porque s\u00e3o interdependentes e partem de pontos opostos.","id":7884511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensino e a aprendizagem s\u00e3o processos incomunic\u00e1veis porque s\u00e3o interdependentes e partem de pontos opostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aluno poder\u00e1 compreender qualquer ensinamento que o professor lhe transmita exatamente como ele transmite.","id":7884512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aluno poder\u00e1 compreender qualquer ensinamento que o professor lhe transmita exatamente como ele transmite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ensino e a aprendizagem s\u00e3o dois processos distintos que podem ser desenvolvidos tanto pelo aluno quanto pelo professor.","id":7884513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ensino e a aprendizagem s\u00e3o dois processos distintos que podem ser desenvolvidos tanto pelo aluno quanto pelo professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A not\u00edcia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda Constitucional N. 395-B, pela C\u00e2mara dos Deputados, que legitima a cobran\u00e7a de taxas e mensalidades nos estabelecimentos p\u00fablicos do pa\u00eds, em todas as modalidades e n\u00edveis de ensino, fere a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional 9394\/96, artigo 3\u00ba, em seu princ\u00edpio relativo a","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:40:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937060,"hashId":"f68615d7f153a3dbe287c5a45004a969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia da aprova\u00e7\u00e3o da Proposta de Emenda Constitucional N. 395-B, pela C\u00e2mara dos Deputados, que legitima a cobran\u00e7a de taxas e mensalidades nos estabelecimentos p\u00fablicos do pa\u00eds, em todas as modalidades e n\u00edveis de ensino, fere a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional 9394\/96, artigo 3\u00ba, em seu princ\u00edpio relativo a<\/p>","resposta":7488881,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.","id":7488878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.","id":7488879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.","id":7488880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais.","id":7488881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.","id":7488882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um instrumento de avalia\u00e7\u00e3o dever\u00e1","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:38:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937034,"hashId":"561b70ef59099b2abbbafd46468fd689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de um instrumento de avalia\u00e7\u00e3o dever\u00e1<\/p>","resposta":7488750,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explorar a capacidade do aluno reconhecer as famosas \u201cpegadinhas\u201d.","id":7488748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explorar a capacidade do aluno reconhecer as famosas \u201cpegadinhas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ignorar as in\u00fameras possibilidades de resposta.","id":7488749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ignorar as in\u00fameras possibilidades de resposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar coerente com os prop\u00f3sitos do ensino.","id":7488750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar coerente com os prop\u00f3sitos do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar linguagem mais coloquial e menos objetiva.","id":7488751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar linguagem mais coloquial e menos objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconsiderar os contextos particulares dos conhecimentos.","id":7488752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar os contextos particulares dos conhecimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que estimulam a constru\u00e7\u00e3o da autonomia. I. Solicitar a colabora\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as na arruma\u00e7\u00e3o da sala de aula; II. Solicitar que os alunos selecionem os livros que desejam ler; III. Demonstrar como os alunos devem resolver as adi\u00e7\u00f5es; IV. Incentivar que os alunos mostrem como fazem para aprender; V. Fazer exposi\u00e7\u00e3o sobre a forma como deve ser escrito um texto Professores que acreditam que a autonomia est\u00e1 na base da aprendizagem, desenvolvem pr\u00e1ticas como as descritas nas afirmativas","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:38:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937025,"hashId":"0ef15d8fc5f1f91e4f4072571dc36807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que estimulam a constru\u00e7\u00e3o da autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Solicitar a colabora\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as na arruma\u00e7\u00e3o da sala de aula; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Solicitar que os alunos selecionem os livros que desejam ler; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Demonstrar como os alunos devem resolver as adi\u00e7\u00f5es; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Incentivar que os alunos mostrem como fazem para aprender; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Fazer exposi\u00e7\u00e3o sobre a forma como deve ser escrito um texto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Professores que acreditam que a autonomia est\u00e1 na base da aprendizagem, desenvolvem pr\u00e1ticas como as descritas nas afirmativas<\/p>","resposta":7488703,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7488703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7488704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7488705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7488706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7488707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aluno-objeto do conhecimento a ser aprendido na abordagem construtivismo interacionista, assinale o pressuposto correto.","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:02:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933599,"hashId":"e33d5da53ef672493ff16c3f490e5c9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a aluno-objeto do conhecimento a ser aprendido na abordagem construtivismo interacionista, assinale o pressuposto correto.<\/p>","resposta":7473712,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conhecimento \u00e9 disponibilizado de forma sequencial para o aluno.","id":7473711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento \u00e9 disponibilizado de forma sequencial para o aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aluno constr\u00f3i seu conhecimento a partir de suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es oriundas das intera\u00e7\u00f5es com o objeto.","id":7473712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno constr\u00f3i seu conhecimento a partir de suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es oriundas das intera\u00e7\u00f5es com o objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aluno \u00e9 incentivado pelo professor a construir seu conhecimento de forma aut\u00f4noma, a partir de suas descobertas individuais.","id":7473713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno \u00e9 incentivado pelo professor a construir seu conhecimento de forma aut\u00f4noma, a partir de suas descobertas individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aluno \u00e9 capaz de interagir com os objetos (amplificadores culturais) e modific\u00e1-los construindo, assim, seu conhecimento.","id":7473714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno \u00e9 capaz de interagir com os objetos (amplificadores culturais) e modific\u00e1-los construindo, assim, seu conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trecho para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.\u201cCom a crise do paradigma condutivista, em meados dos anos 50 do s\u00e9culo XX, a psicologia cognitiva, onde a principal caracter\u00edstica \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento atrav\u00e9s do processamento da informa\u00e7\u00e3o, uma nova abordagem de ensino-aprendizagem come\u00e7a a despontar nesse cen\u00e1rio: o construtivismo. A abordagem construtivista pode ser dividida em duas correntes: o construtivismo-interacionista e o s\u00f3cio-interacionista.\u201d ","id":479490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Trecho para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>11<\/u> a <u>13<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom a crise do paradigma condutivista, em meados dos anos 50 do s\u00e9culo XX, a psicologia cognitiva, onde a principal caracter\u00edstica \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento atrav\u00e9s do processamento da informa\u00e7\u00e3o, uma nova abordagem de ensino-aprendizagem come\u00e7a a despontar nesse cen\u00e1rio: o construtivismo. A abordagem construtivista pode ser dividida em duas correntes: o construtivismo-interacionista e o s\u00f3cio-interacionista.\u201d <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o surgimento do construtivismo e suas abordagens de ensino-aprendizagem com seus respectivos autores, analise as afirmativas a seguir, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Na abordagem construtivismo-interacionista, o su\u00ed\u00e7o Jean Piaget \u00e9 o seu maior expoente. ( ) Na abordagem construtivismo sociointeracionista, o principal nome \u00e9 o de L. S. Vygotsky, psic\u00f3logo russo que viveu e desenvolveu seus estudos durante os anos 30. ( ) Skinner \u00e9, atualmente, apontado como o principal expoente de um grupo de pesquisadores que constitu\u00edram o modelo pedag\u00f3gico que ficou conhecido como construtivismo. ( ) Na abordagem construtivismo sociointeracionista o nome principal \u00e9 Wallon, psic\u00f3logo, m\u00e9dico e pol\u00edtico franc\u00eas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:02:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933597,"hashId":"d89458ee989d57fbad78daa240f8d767","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o surgimento do construtivismo e suas abordagens de ensino-aprendizagem com seus respectivos autores, analise as afirmativas a seguir, marque <u>V<\/u> para as verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na abordagem construtivismo-interacionista, o su\u00ed\u00e7o <em>Jean Piaget<\/em> \u00e9 o seu maior expoente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na abordagem construtivismo sociointeracionista, o principal nome \u00e9 o de <em>L. S. Vygotsky<\/em>, psic\u00f3logo russo que viveu e desenvolveu seus estudos durante os anos 30. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Skinner <\/em>\u00e9, atualmente, apontado como o principal expoente de um grupo de pesquisadores que constitu\u00edram o modelo pedag\u00f3gico que ficou conhecido como construtivismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na abordagem construtivismo sociointeracionista o nome principal \u00e9 <em>Wallon<\/em>, psic\u00f3logo, m\u00e9dico e pol\u00edtico franc\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7473702,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":7473702,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":7473703,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":7473704,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7473705,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trecho para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.\u201cCom a crise do paradigma condutivista, em meados dos anos 50 do s\u00e9culo XX, a psicologia cognitiva, onde a principal caracter\u00edstica \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento atrav\u00e9s do processamento da informa\u00e7\u00e3o, uma nova abordagem de ensino-aprendizagem come\u00e7a a despontar nesse cen\u00e1rio: o construtivismo. A abordagem construtivista pode ser dividida em duas correntes: o construtivismo-interacionista e o s\u00f3cio-interacionista.\u201d ","id":479490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Trecho para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>11<\/u> a <u>13<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom a crise do paradigma condutivista, em meados dos anos 50 do s\u00e9culo XX, a psicologia cognitiva, onde a principal caracter\u00edstica \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento atrav\u00e9s do processamento da informa\u00e7\u00e3o, uma nova abordagem de ensino-aprendizagem come\u00e7a a despontar nesse cen\u00e1rio: o construtivismo. A abordagem construtivista pode ser dividida em duas correntes: o construtivismo-interacionista e o s\u00f3cio-interacionista.\u201d <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a metodologia de ensino da matem\u00e1tica que \u00e9 um modelo did\u00e1tico de ensino-aprendizagem onde o princ\u00edpio fundamental \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o entre os alunos tendo como elementos essenciais a interdepend\u00eancia- positiva, a intera\u00e7\u00e3o face a face e o ensino aprendizagem no uso de compet\u00eancias interpessoais e de pequenos grupos.","provas":[{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:16:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913356,"hashId":"89028d0fbfccc613f8aa2cd450e5d839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a metodologia de ensino da matem\u00e1tica que \u00e9 um modelo did\u00e1tico de ensino-aprendizagem onde o princ\u00edpio fundamental \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o entre os alunos tendo como elementos essenciais a interdepend\u00eancia- positiva, a intera\u00e7\u00e3o face a face e o ensino aprendizagem no uso de compet\u00eancias interpessoais e de pequenos grupos.<\/p>","resposta":7385036,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino cooperativo.","id":7385036,"corpo":"<p>Ensino cooperativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelagem matem\u00e1tica.","id":7385037,"corpo":"<p>Modelagem matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etnomatem\u00e1tica.","id":7385038,"corpo":"<p>Etnomatem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problemas.","id":7385039,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o.","id":7385040,"corpo":"<p>Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo qual N\u00c3O est\u00e1 associada ao n\u00edvel de desenvolvimento da escrita Sil\u00e1bico?","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:16:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1913115,"hashId":"6777747c9b2e92c1be07da422e91fb51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas abaixo qual N\u00c3O est\u00e1 associada ao n\u00edvel de desenvolvimento da escrita Sil\u00e1bico?<\/p>","resposta":7383970,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jacar\u00e9 \u2014 F R A (sil\u00e1bico restrito) a escrita da crian\u00e7a est\u00e1 restrita a letras de sua experi\u00eancia no momento da escrita.","id":7383966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jacar\u00e9 \u2014 F R A (sil\u00e1bico restrito) a escrita da crian\u00e7a est\u00e1 restrita a letras de sua experi\u00eancia no momento da escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao escrever BATATA, a crian\u00e7a escreveria AAA, mas por achar essa escrita imposs\u00edvel representa: AT C.","id":7383967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escrever BATATA, a crian\u00e7a escreveria AAA, mas por achar essa escrita imposs\u00edvel representa: AT C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao escrever PATO, representa AOTB ( a crian\u00e7a representa AO, como acha pouco, ela acrescenta mais duas letras aleat\u00f3rias).","id":7383968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escrever PATO, representa AOTB ( a crian\u00e7a representa AO, como acha pouco, ela acrescenta mais duas letras aleat\u00f3rias).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jacar\u00e9 \u2014 JKR, JCE ou AAE (sil\u00e1bico evolu\u00eddo) a escrita da crian\u00e7a cont\u00e9m a correspond\u00eancia sonora das vogais ou consoantes.","id":7383969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jacar\u00e9 \u2014 JKR, JCE ou AAE (sil\u00e1bico evolu\u00eddo) a escrita da crian\u00e7a cont\u00e9m a correspond\u00eancia sonora das vogais ou consoantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cachorr- CAXORO a crian\u00e7a j\u00e1 faz uma an\u00e1lise sonora dos fonemas das palavras que escreve.","id":7383970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cachorr- CAXORO a crian\u00e7a j\u00e1 faz uma an\u00e1lise sonora dos fonemas das palavras que escreve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os est\u00e1gios para o desenvolvimento cognitivo (Piaget), \u00e9 incorreto dizer-se que","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:19:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974471,"hashId":"984eb036ed3ea9a81221d450f7c04dce","enunciado":"<p>Sobre os est\u00e1gios para o desenvolvimento cognitivo (Piaget), \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>dizer-se que<\/p>","resposta":7659456,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o principal progresso do est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas, em rela\u00e7\u00e3o ao est\u00e1gio pr\u00e9-operacional, \u00e9 o aparecimento da fun\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica.","id":7659456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o principal progresso do est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas, em rela\u00e7\u00e3o ao est\u00e1gio pr\u00e9-operacional, \u00e9 o aparecimento da fun\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do pensamento no est\u00e1gio pr\u00e9-operacional, podemos citar o racioc\u00ednio transdutivo, o animismo e o realismo nominal. ","id":7659457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentre as caracter\u00edsticas b\u00e1sicas do pensamento no est\u00e1gio pr\u00e9-operacional, podemos citar o racioc\u00ednio transdutivo, o animismo e o realismo nominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas, a crian\u00e7a adquire o conceito de conserva\u00e7\u00e3o (princ\u00edpio de invari\u00e2ncia). ","id":7659458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas, a crian\u00e7a adquire o conceito de conserva\u00e7\u00e3o (princ\u00edpio de invari\u00e2ncia). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas, a crian\u00e7a come\u00e7a a compreender termos de rela\u00e7\u00e3o: maior, menor, direita, esquerda, mais alto, mais largo.","id":7659459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es concretas, a crian\u00e7a come\u00e7a a compreender termos de rela\u00e7\u00e3o: maior, menor, direita, esquerda, mais alto, mais largo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es individuais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s idades atribu\u00eddas ao aparecimento de cada est\u00e1gio de desenvolvimento cognitivo.","id":7659460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es individuais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s idades atribu\u00eddas ao aparecimento de cada est\u00e1gio de desenvolvimento cognitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos Conselhos Escolares, \u00e9 falso afirmar-se que","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:57:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974636,"hashId":"04d44ea496c4dd920d753300e0ec983f","enunciado":"<p>Acerca dos Conselhos Escolares, \u00e9 <strong>falso <\/strong>afirmar-se que<\/p>","resposta":7660283,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tendo em vista que a gest\u00e3o democr\u00e1tica \u00e9 um dos princ\u00edpios constitucionais de acordo com os quais o ensino p\u00fablico brasileiro deve ser ministrado, os conselhos escolares podem e devem ser criados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, objetivando o desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura democr\u00e1tica no cotidiano da escola. ","id":7660281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em vista que a gest\u00e3o democr\u00e1tica \u00e9 um dos princ\u00edpios constitucionais de acordo com os quais o ensino p\u00fablico brasileiro deve ser ministrado, os conselhos escolares podem e devem ser criados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino, objetivando o desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o da cultura democr\u00e1tica no cotidiano da escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como qualquer colegiado, as reuni\u00f5es do conselho escolar exigem planejamento do tempo, defini\u00e7\u00e3o clara e objetiva da pauta e encaminhamentos que visem \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas e \u00e0 avali\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es encontradas para resolv\u00ea-los.","id":7660282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como qualquer colegiado, as reuni\u00f5es do conselho escolar exigem planejamento do tempo, defini\u00e7\u00e3o clara e objetiva da pauta e encaminhamentos que visem \u00e0 solu\u00e7\u00e3o dos problemas e \u00e0 avali\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es encontradas para resolv\u00ea-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conselho escolar \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o voltado para (i) a busca de novas possibilidades de hierarquiza\u00e7\u00e3o e verticaliza\u00e7\u00e3o do poder; (ii) emancipa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos; e, (iii) discuss\u00e3o dos poss\u00edveis rumos que a escola pode tomar.","id":7660283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conselho escolar \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o voltado para (i) a busca de novas possibilidades de hierarquiza\u00e7\u00e3o e verticaliza\u00e7\u00e3o do poder; (ii) emancipa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos; e, (iii) discuss\u00e3o dos poss\u00edveis rumos que a escola pode tomar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conforme participam dos conselhos e auxiliam a construir a autonomia da escola, os estudantes s\u00e3o estimulados a desenvolver uma postura respons\u00e1vel, \u00e9tica e competente, fundamentada no di\u00e1logo, no respeito e no bom senso.","id":7660284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforme participam dos conselhos e auxiliam a construir a autonomia da escola, os estudantes s\u00e3o estimulados a desenvolver uma postura respons\u00e1vel, \u00e9tica e competente, fundamentada no di\u00e1logo, no respeito e no bom senso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a principal tarefa do conselho escolar consiste no acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico, focando o processo de ensino-aprendizagem. Cabe, a esse conselho, discutir e viabilizar determinado tipo de educa\u00e7\u00e3o, pautada nas necessidades e nos anseios dos v\u00e1rios segmentos da escola.","id":7660285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal tarefa do conselho escolar consiste no acompanhamento do trabalho pedag\u00f3gico, focando o processo de ensino-aprendizagem. Cabe, a esse conselho, discutir e viabilizar determinado tipo de educa\u00e7\u00e3o, pautada nas necessidades e nos anseios dos v\u00e1rios segmentos da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a leitura dos dois fragmentos de textos abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 45 e 46.\t\u201cArt. 14. Os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios:\t[...] II - participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes\". Lei 9.394, do 30 de dezembro do 1996.\"Tudo o que a gente puder fazer no sentido de convocar os que vivem em torno da escola, e dentro da escola, no sentido de participarem, de tomarem um pouco o destino da escola na m\u00e3o, tamb\u00e9m. Tudo o que a gente puder fazer nesse sentido \u00e9 pouco ainda, considerando o trabalho imenso que se p\u00f5e diante de n\u00f3s que \u00e9 o de assumir esse pa\u00eds democraticamente\u201d.FREIRE, Paulo. Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa. 25\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 2002.","id":484061,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a leitura dos dois fragmentos de textos abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es 45 e 46.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>\u201cArt. 14. Os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios:<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>[...] II - participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes\". <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Lei 9.394, do 30 de dezembro do 1996.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Tudo o que a gente puder fazer no sentido de convocar os que vivem em torno da escola, e dentro da escola, no sentido de participarem, de tomarem um pouco o destino da escola na m\u00e3o, tamb\u00e9m. Tudo o que a gente puder fazer nesse sentido \u00e9 pouco ainda, considerando o trabalho imenso que se p\u00f5e diante de n\u00f3s que \u00e9 o de assumir esse pa\u00eds democraticamente\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">FREIRE, Paulo. <strong>Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>pr\u00e1tica<span class=\"ql-cursor\"><\/span> educativa<\/strong>. 25\u00aa ed. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 2002.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 e 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ENADE tem por objetivo avaliar o desempenho dos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o. Acerca deste exame, \u00e9 incorreto dizer-se que ","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:54:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974577,"hashId":"6b17e8cd0a0045f1afc73ae68e320f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ENADE tem por objetivo avaliar o desempenho dos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o. Acerca deste exame, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>dizer-se que <\/p>","resposta":7659987,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ENADE \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.","id":7659986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ENADE \u00e9 componente curricular obrigat\u00f3rio dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a periodicidade m\u00e1xima de aplica\u00e7\u00e3o do ENADE aos estudantes de cada curso de gradua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 bienal.","id":7659987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a periodicidade m\u00e1xima de aplica\u00e7\u00e3o do ENADE aos estudantes de cada curso de gradua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 bienal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 responsabilidade do dirigente da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior a inscri\u00e7\u00e3o, junto ao INEP, de todos os alunos habilitados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no ENADE","id":7659988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 responsabilidade do dirigente da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior a inscri\u00e7\u00e3o, junto ao INEP, de todos os alunos habilitados \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no ENADE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ENADE ser\u00e1 aplicado periodicamente, admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de procedimentos amostrais, aos alunos de todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, ao final do primeiro e do \u00faltimo ano do curso.","id":7659989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ENADE ser\u00e1 aplicado periodicamente, admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de procedimentos amostrais, aos alunos de todos os cursos de gradua\u00e7\u00e3o, ao final do primeiro e do \u00faltimo ano do curso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos estudantes de melhor desempenho no ENADE, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o conceder\u00e1 est\u00edmulo, na forma de bolsa de estudos, aux\u00edlio espec\u00edfico ou alguma forma de distin\u00e7\u00e3o com objetivo similar.","id":7659990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos estudantes de melhor desempenho no ENADE, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o conceder\u00e1 est\u00edmulo, na forma de bolsa de estudos, aux\u00edlio espec\u00edfico ou alguma forma de distin\u00e7\u00e3o com objetivo similar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos de Clermont Gauthier et al. (2002), sobre forma\u00e7\u00e3o de professores, apontam para um \u201crepert\u00f3rio de saberes\u201d que devem ser mobilizados pelos professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia. \u00c9 falso afirmar-se que os saberes","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:57:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974661,"hashId":"7139a034471b88c6b33e89ca804f6c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos de Clermont Gauthier <em>et al<\/em>. (2002), sobre forma\u00e7\u00e3o de professores, apontam para um \u201crepert\u00f3rio de saberes\u201d que devem ser mobilizados pelos professores para o exerc\u00edcio da doc\u00eancia. \u00c9 <strong>falso <\/strong>afirmar-se que os saberes<\/p>","resposta":7660409,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da tradi\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica referem-se ao entendimento que cada docente possui a respeito da escola, do \u201cser professor\u201d, da rela\u00e7\u00e3o com os alunos, do \u201csaber dar aula\u201d,isto \u00e9, s\u00e3o saberes adquiridos antes da forma\u00e7\u00e3o docente.","id":7660406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da tradi\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica referem-se ao entendimento que cada docente possui a respeito da escola, do \u201cser professor\u201d, da rela\u00e7\u00e3o com os alunos, do \u201csaber dar aula\u201d,isto \u00e9, s\u00e3o saberes adquiridos antes da forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinares s\u00e3o aqueles que emergem dos conhecimentos referentes ao conte\u00fado a ser ensinado.","id":7660407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinares s\u00e3o aqueles que emergem dos conhecimentos referentes ao conte\u00fado a ser ensinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das ci\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o dizem respeito ao conjunto de saberes produzidos sobre a escola (sua organiza\u00e7\u00e3o, seu funcionamento) e, ainda, sobre a pr\u00f3pria profiss\u00e3o docente, que s\u00e3o adquiridos ao longo de sua forma\u00e7\u00e3o.","id":7660408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das ci\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o dizem respeito ao conjunto de saberes produzidos sobre a escola (sua organiza\u00e7\u00e3o, seu funcionamento) e, ainda, sobre a pr\u00f3pria profiss\u00e3o docente, que s\u00e3o adquiridos ao longo de sua forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experienciais compreendem os conhecimentos constru\u00eddos pelos professores a partir de processos coletivos de aprendizagem da profiss\u00e3o, que s\u00e3o suficientes para garantir que a sociedade reconhe\u00e7a que os professores possuem um saber que lhes \u00e9 caracter\u00edstico. ","id":7660409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experienciais compreendem os conhecimentos constru\u00eddos pelos professores a partir de processos coletivos de aprendizagem da profiss\u00e3o, que s\u00e3o suficientes para garantir que a sociedade reconhe\u00e7a que os professores possuem um saber que lhes \u00e9 caracter\u00edstico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica s\u00e3o o resultado da rela\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o estabelecida entre os disciplinares, os curriculares, os das ci\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o, os da tradi\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e os experienciais, portanto \u00e9 isso que orienta o professor a decidir por esta ou aquela a\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de sala de aula.","id":7660410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica s\u00e3o o resultado da rela\u00e7\u00e3o de complementa\u00e7\u00e3o estabelecida entre os disciplinares, os curriculares, os das ci\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o, os da tradi\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e os experienciais, portanto \u00e9 isso que orienta o professor a decidir por esta ou aquela a\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de sala de aula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha.QUINO. Toda Mafalda. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2001. Supondo-se que voc\u00ea \u00e9 um t\u00e9cnico em assuntos educacionais do Instituto Federal, onde o Manolito estuda, e precise orientar essa professora quanto \u00e0s medidas que precisam ser tomadas em rela\u00e7\u00e3o aos alunos que est\u00e3o na mesma situa\u00e7\u00e3o que ele, com base na Lei n\u00ba 9.394\/96, a orienta\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:55:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974591,"hashId":"7fb31fdab030ca995b191a9840401cb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56672\/questao\/1974591-20211018225541000000-0.png\" style=\"display: inline; margin: 0px 1em 1em 0px; float: left;\" align=\"left\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">QUINO. <strong>Toda Mafalda<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo-se que voc\u00ea \u00e9 um t\u00e9cnico em assuntos educacionais do Instituto Federal, onde o Manolito estuda, e precise orientar essa professora quanto \u00e0s medidas que precisam ser tomadas em rela\u00e7\u00e3o aos alunos que est\u00e3o na mesma situa\u00e7\u00e3o que ele, com base na Lei n\u00ba 9.394\/96, a orienta\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>\u00e9<\/p>","resposta":7660057,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ministrar os dias letivos estabelecidos e participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional.","id":7660056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ministrar os dias letivos estabelecidos e participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem para os alunos de menor rendimento.","id":7660057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem para os alunos de menor rendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar um plano de trabalho, para auxiliar a fam\u00edlia dos alunos com menor rendimento escolar, a quem compete a recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem. ","id":7660058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar um plano de trabalho, para auxiliar a fam\u00edlia dos alunos com menor rendimento escolar, a quem compete a recupera\u00e7\u00e3o da aprendizagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias dos alunos com baixo rendimento. ","id":7660059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias dos alunos com baixo rendimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia ao final do per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar.","id":7660060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia ao final do per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a na gest\u00e3o escolar constitui-se um dos fatores de maior impacto sobre a qualidade dos processos educacionais. Analise a seguinte afirma\u00e7\u00e3o de Helo\u00edsa L\u00fcck (2008). \u201cNo empreendimento educacional, as pessoas \u00e9 que s\u00e3o importantes e fazem a diferen\u00e7a. Elas representam o que h\u00e1 de melhor no trabalho educacional, pois apenas a partir delas \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, pressuposto orientador da afirmativa de Carl Rogers, no sentido de que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 processo de relacionamento interpessoal\u201d. Correspondente \u00e0 cita\u00e7\u00e3o da autora a lideran\u00e7a","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:58:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974673,"hashId":"44ae38135c968fdbac6ba8a00c635af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a na gest\u00e3o escolar constitui-se um dos fatores de maior impacto sobre a qualidade dos processos educacionais. Analise a seguinte afirma\u00e7\u00e3o de Helo\u00edsa L\u00fcck (2008). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo empreendimento educacional, as pessoas \u00e9 que s\u00e3o importantes e fazem a diferen\u00e7a. Elas representam o que h\u00e1 de melhor no trabalho educacional, pois apenas a partir delas \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, pressuposto orientador da afirmativa de Carl Rogers, no sentido de que educa\u00e7\u00e3o \u00e9 processo de relacionamento interpessoal\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correspondente \u00e0 cita\u00e7\u00e3o da autora a lideran\u00e7a<\/p>","resposta":7660467,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transformacional.","id":7660466,"corpo":"<p>transformacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transacional.","id":7660467,"corpo":"<p>transacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compartilhada.","id":7660468,"corpo":"<p>compartilhada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integradora. ","id":7660469,"corpo":"<p>integradora. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hol\u00edstica.","id":7660470,"corpo":"<p>hol\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tend\u00eancias pedag\u00f3gicas no Brasil, que evidenciam as pr\u00e1ticas do cotidiano escolar, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:53:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974562,"hashId":"50473bbed14dca9ad52f39f47df21d4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tend\u00eancias pedag\u00f3gicas no Brasil, que evidenciam as pr\u00e1ticas do cotidiano escolar, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar-se que<\/p>","resposta":7659915,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre os representantes da Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Libertadora, est\u00e3o os educadores Paulo Freire e Celestin Freinet.","id":7659911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre os representantes da Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Libertadora, est\u00e3o os educadores Paulo Freire e Celestin Freinet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, assim denominada por Lib\u00e2neo e identificada por Saviani como Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados, o compromisso fundamental da educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o de assegurar aos dominados a apropria\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do saber cient\u00edfico e universal como instrumento de luta para a elabora\u00e7\u00e3o de um novo projeto social. ","id":7659912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, assim denominada por Lib\u00e2neo e identificada por Saviani como Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados, o compromisso fundamental da educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 o de assegurar aos dominados a apropria\u00e7\u00e3o cr\u00edtica do saber cient\u00edfico e universal como instrumento de luta para a elabora\u00e7\u00e3o de um novo projeto social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Tend\u00eancia Liberal Renovada apresenta-se em duas vers\u00f5es distintas: a renovada n\u00e3o diretiva e a renovada progressista.","id":7659913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Tend\u00eancia Liberal Renovada apresenta-se em duas vers\u00f5es distintas: a renovada n\u00e3o diretiva e a renovada progressista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a Tend\u00eancia pedag\u00f3gica Tecnicista ou Pragmatista, o essencial n\u00e3o \u00e9 o conte\u00fado da realidade, mas as t\u00e9cnicas de descoberta e aplica\u00e7\u00e3o.","id":7659914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a Tend\u00eancia pedag\u00f3gica Tecnicista ou Pragmatista, o essencial n\u00e3o \u00e9 o conte\u00fado da realidade, mas as t\u00e9cnicas de descoberta e aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas que abordam o fen\u00f4meno da marginalidade como decorr\u00eancia do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista est\u00e3o fundamentadas numa concep\u00e7\u00e3o existencialista do homem.","id":7659915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas que abordam o fen\u00f4meno da marginalidade como decorr\u00eancia do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista est\u00e3o fundamentadas numa concep\u00e7\u00e3o existencialista do homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva do pensamento pedag\u00f3gico moderno, v\u00e1rios pensadores se destacaram. Dentre eles, um atraiu bastante a aten\u00e7\u00e3o do mundo na \u00e9poca, pelo grande interesse demonstrado pela educa\u00e7\u00e3o popular, sobretudo das crian\u00e7as pobres. Este pensador chegou a fundar, em 1774, em Neuhof, uma escola que recolhia \u00f3rf\u00e3os, mendigos e pequenos delinquentes. Com avan\u00e7ada concep\u00e7\u00e3o que aliava forma\u00e7\u00e3o geral e profissional, tentou reeduc\u00e1-los, recorrendo a trabalhos de fia\u00e7\u00e3o e tecelagem.Trata-se de","provas":[{"id":56672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 18:53:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1974488,"hashId":"f1d91248d86831d863b5284afcc8beeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva do pensamento pedag\u00f3gico moderno, v\u00e1rios pensadores se destacaram. Dentre eles, um atraiu bastante a aten\u00e7\u00e3o do mundo na \u00e9poca, pelo grande interesse demonstrado pela educa\u00e7\u00e3o popular, sobretudo das crian\u00e7as pobres. Este pensador chegou a fundar, em 1774, em Neuhof, uma escola que recolhia \u00f3rf\u00e3os, mendigos e pequenos delinquentes. Com avan\u00e7ada concep\u00e7\u00e3o que aliava forma\u00e7\u00e3o geral e profissional, tentou reeduc\u00e1-los, recorrendo a trabalhos de fia\u00e7\u00e3o e tecelagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de<\/p>","resposta":7659544,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Froebel.","id":7659541,"corpo":"<p>Froebel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Herbart.","id":7659542,"corpo":"<p>Herbart.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Makarenko.","id":7659543,"corpo":"<p>Makarenko.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pestalozzi.","id":7659544,"corpo":"<p>Pestalozzi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rousseau.","id":7659545,"corpo":"<p>Rousseau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 13133\/94 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico, o procedimento \u201cque realiza a medida da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos do terreno por interm\u00e9dio de leituras correspondentes a visadas horizontais\u201d... \u201cem miras colocadas verticalmente nos referidos pontos\u201d \u00e9 chamado de: ","provas":[{"id":69271,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 20:04:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2109751,"hashId":"f19ead8d1d70048fb587a0b481ef0a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 13133\/94 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico, o procedimento \u201cque realiza a medida da diferen\u00e7a de n\u00edvel entre pontos do terreno por interm\u00e9dio de leituras correspondentes a visadas horizontais\u201d... \u201cem miras colocadas verticalmente nos referidos pontos\u201d \u00e9 chamado de: <\/p>","resposta":8248439,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nivelamento taqueom\u00e9trico. ","id":8248437,"corpo":"<p>Nivelamento taqueom\u00e9trico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nivelamento trigonom\u00e9trico. ","id":8248438,"corpo":"<p>Nivelamento trigonom\u00e9trico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nivelamento geom\u00e9trico.","id":8248439,"corpo":"<p>Nivelamento geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantamento planim\u00e9trico. ","id":8248440,"corpo":"<p>Levantamento planim\u00e9trico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores. ","id":8248441,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 13133","oab":false,"nome":"NBR 13133","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417087,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13133"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 13133 - Execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"NBR 13133 - Execu\u00e7\u00e3o de levantamento topogr\u00e1fico","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429849,"slug":"engenharia-civil-nbr-13133-execucao-de-levantamento-topografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa","id":12326}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depende de decis\u00e3o judicial com tr\u00e2nsito em julgado a suspens\u00e3o das atividades de associa\u00e7\u00e3o que tenha praticado alguma ilegalidade.","provas":[{"id":24072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa","id":12326},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":814453,"hashId":"a19705b175c5d09c87c0588de888b53a","enunciado":"Depende de decis\u00e3o judicial com tr\u00e2nsito em julgado a\r\nsuspens\u00e3o das atividades de associa\u00e7\u00e3o que tenha praticado\r\nalguma ilegalidade.","resposta":2805540,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e deveres individuais e coletivos, \u00e0 nacionalidade e aos direitos pol\u00edticos, julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es da CF.","id":336443,"enunciado":"No que concerne aos direitos e deveres individuais e coletivos, \u00e0\r\nnacionalidade e aos direitos pol\u00edticos, julgue os itens que se\r\nseguem, tendo como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es da CF.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/814453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O BitLocker do Windows 7 \u00e9 uma funcionalidade que permite aumentar a capacidade de mem\u00f3ria do computador se o sistema estiver lento por insufici\u00eancia da mem\u00f3ria RAM.","provas":[{"id":24073,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":814548,"hashId":"2840dcb056ff7e1fff30361873c63e02","enunciado":"O BitLocker do Windows 7 \u00e9 uma funcionalidade que permite\r\naumentar a capacidade de mem\u00f3ria do computador se o\r\nsistema estiver lento por insufici\u00eancia da mem\u00f3ria RAM.","resposta":2805730,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2805729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2805730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Windows, julgue os itens que se seguem.","id":336466,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema operacional Windows, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/814548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A negocia\u00e7\u00e3o em mercado de balc\u00e3o, mesmo n\u00e3o organizado, n\u00e3o \u00e9 admitida no programa BDR patrocinado N\u00edvel III, mas \u00e9 admitida em bolsa de valores.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817758,"hashId":"7106f2879acbb8a745150d5052bf4a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A negocia\u00e7\u00e3o em mercado de balc\u00e3o, mesmo n\u00e3o organizado, n\u00e3o \u00e9 admitida no programa BDR patrocinado N\u00edvel III, mas \u00e9 admitida em bolsa de valores.<\/p>","resposta":2818118,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os programas de BDR (Brazilian Depositary Receipts) podem ser patrocinados ou n\u00e3o pela companhia aberta, ou assemelhada, emissora dos valores mobili\u00e1rios objeto do certificado de dep\u00f3sito. Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de BDR patrocinados, julgue os itens a seguir.","id":337148,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de BDR (<em>Brazilian Depositary Receipts<\/em>) podem ser patrocinados ou n\u00e3o pela companhia aberta, ou assemelhada, emissora dos valores mobili\u00e1rios objeto do certificado de dep\u00f3sito. Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de BDR patrocinados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","oab":false,"nome":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","pai":429948,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397736,"slug":"conhecimentos-bancarios-bolsas-de-valores-e-de-mercadorias-e-futuros"},{"nome_clean":"Mercado de balc\u00e3o","oab":false,"nome":"Mercado de balc\u00e3o","pai":404917,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397755,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-balcao"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/817758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro do programa de BDR patrocinado N\u00edvel III ser\u00e1 realizado quando a distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios ocorrer unicamente no Brasil.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817760,"hashId":"b4a0206f40424c8833583c0cb4416a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro do programa de BDR patrocinado N\u00edvel III ser\u00e1 realizado quando a distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios ocorrer unicamente no Brasil.<\/p>","resposta":2818122,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818121,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818122,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os programas de BDR (Brazilian Depositary Receipts) podem ser patrocinados ou n\u00e3o pela companhia aberta, ou assemelhada, emissora dos valores mobili\u00e1rios objeto do certificado de dep\u00f3sito. Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de BDR patrocinados, julgue os itens a seguir.","id":337148,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de BDR (<em>Brazilian Depositary Receipts<\/em>) podem ser patrocinados ou n\u00e3o pela companhia aberta, ou assemelhada, emissora dos valores mobili\u00e1rios objeto do certificado de dep\u00f3sito. Com rela\u00e7\u00e3o aos programas de BDR patrocinados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","oab":false,"nome":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","pai":429948,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397736,"slug":"conhecimentos-bancarios-bolsas-de-valores-e-de-mercadorias-e-futuros"}],"slug":"financas\/817760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido por lei que c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior seja emitida em moeda estrangeira.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817781,"hashId":"c807401b8ad7ca987f82f0f5a75f92d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido por lei que c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio em favor de institui\u00e7\u00e3o domiciliada no exterior seja emitida em moeda estrangeira.<\/p>","resposta":2818163,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos investidores qualificados e n\u00e3o residentes e aos t\u00edtulos corporativos, julgue os itens subsequentes.","id":337152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos investidores qualificados e n\u00e3o residentes e aos t\u00edtulos corporativos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Mercado de Cr\u00e9dito","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404946,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-credito"},{"nome_clean":"C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio (CCB)","oab":false,"nome":"C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio (CCB)","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404955,"slug":"conhecimentos-bancarios-cedula-de-credito-bancario-ccb"}],"slug":"financas\/817781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de \u00e1rea com cobertura vegetal nativa, a t\u00edtulo de reserva legal, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para im\u00f3veis rurais desapropriados com a finalidade de explora\u00e7\u00e3o de potencial de energia hidr\u00e1ulica (gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica) e de amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820535,"hashId":"4cb251fda8f590cfab5dfb77280e16b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o de \u00e1rea com cobertura vegetal nativa, a t\u00edtulo de reserva legal, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para im\u00f3veis rurais desapropriados com a finalidade de explora\u00e7\u00e3o de potencial de energia hidr\u00e1ulica (gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica) e de amplia\u00e7\u00e3o de capacidade de rodovias.<\/p>","resposta":2827826,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827826,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827827,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 PNRH, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa (Lei n.\u00ba 12.651\/2012) e \u00e0 gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas (Lei n.\u00ba 11.284\/2006), julgue os itens que se seguem.","id":337655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 PNRH, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa (Lei n.\u00ba 12.651\/2012) e \u00e0 gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas (Lei n.\u00ba 11.284\/2006), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.284\/2006 - Disp\u00f5e Sobre a Gest\u00e3o de Florestas P\u00fablicas para a Produ\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.284\/2006 - Disp\u00f5e Sobre a Gest\u00e3o de Florestas P\u00fablicas para a Produ\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395209,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-284-2006-dispoe-sobre-a-gestao-de-florestas-publicas-para-a-producao-sustentavel"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":"legislacao-federal\/820535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo conceitual apresentado, foi identificado um novo campo prioridade_da_preferencia, a ser inserido em um banco de dados relacional. Esse campo registra a import\u00e2ncia determinada por uma pessoa em rela\u00e7\u00e3o a cada uma das suas prefer\u00eancias, informa\u00e7\u00e3o que deve ser considerada na defini\u00e7\u00e3o de um encontro e do seu local. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, no modelo apresentado, a tabela que deve receber esse novo campo \u00e9","provas":[{"id":25768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":875064,"hashId":"2b2658d8c8ffbbc8e4eec44d23f26ae4","enunciado":"<p>No modelo conceitual apresentado, foi identificado um novo campo prioridade_da_preferencia, a ser inserido em um banco\r\nde dados relacional. Esse campo registra a import\u00e2ncia determinada por uma pessoa em rela\u00e7\u00e3o a cada uma das suas prefer\u00eancias,\r\ninforma\u00e7\u00e3o que deve ser considerada na defini\u00e7\u00e3o de um encontro e do seu local.<\/p><p>\r\nA partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, no modelo apresentado, a tabela que deve receber esse novo campo \u00e9<\/p>","resposta":3049284,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preferencia.","id":3049283,"corpo":"preferencia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preferenciapessoa.","id":3049284,"corpo":"preferenciapessoa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"local.","id":3049285,"corpo":"local.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encontro.","id":3049286,"corpo":"encontro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoa.","id":3049287,"corpo":"pessoa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346847,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25768\/41.gif\">","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/875064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.005\/12 normatiza procedimentos para recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos resultantes de anuidades, multas, taxas, emolumentos e demais cr\u00e9ditos j\u00e1 ajuizados das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas. Firmado o acordo para pagamento parcelado da d\u00edvida, ser\u00e3o inseridas suas condi\u00e7\u00f5es no sistema gerenciador do parcelamento eletr\u00f4nico, que gerar\u00e1 automaticamente os boletos, para impress\u00e3o no pr\u00f3prio s\u00edtio eletr\u00f4nico, com vencimento na(s) data(s) definida(s) pelas partes. Decorridos ______ do vencimento da parcela, implicar\u00e1 a imediata execu\u00e7\u00e3o integral do d\u00e9bito restante, ficando vedada nova negocia\u00e7\u00e3o. A lacuna acima \u00e9 corretamente preenchida por:","provas":[{"id":59834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801221,"hashId":"05fd0ba6f4a3c72ecb325e4e3c882567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.005\/12 normatiza procedimentos para recupera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos resultantes de anuidades, multas, taxas, emolumentos e demais cr\u00e9ditos j\u00e1 ajuizados das pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas. Firmado o acordo para pagamento parcelado da d\u00edvida, ser\u00e3o inseridas suas condi\u00e7\u00f5es no sistema gerenciador do parcelamento eletr\u00f4nico, que gerar\u00e1 automaticamente os boletos, para impress\u00e3o no pr\u00f3prio s\u00edtio eletr\u00f4nico, com vencimento na(s) data(s) definida(s) pelas partes. Decorridos ______ do vencimento da parcela, implicar\u00e1 a imediata execu\u00e7\u00e3o integral do d\u00e9bito restante, ficando vedada nova negocia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna acima \u00e9 corretamente preenchida por:<\/p>","resposta":6891389,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 dias","id":6891388,"corpo":"<p>90 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 dias","id":6891389,"corpo":"<p>45 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 dias","id":6891390,"corpo":"<p>60 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias","id":6891391,"corpo":"<p>30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75 dias","id":6891392,"corpo":"<p>75 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Mercado de Cr\u00e9dito","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404946,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-credito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24334},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24337},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24336},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24335},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre enfoque, conte\u00fado, organiza\u00e7\u00e3o e responsabilidade da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), assinale o que N\u00c3O pertence \u00e0 APS em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Tradicional.","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24334},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64188,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-servico-social-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64187,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24336},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24335},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-fonoaudiologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1965444,"hashId":"fa3acbdde595b872e73f07f18b3e88bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre enfoque, conte\u00fado, organiza\u00e7\u00e3o e responsabilidade da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), assinale o que N\u00c3O pertence \u00e0 APS em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o M\u00e9dica Tradicional.<\/strong><\/p>","resposta":7617824,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","id":7617822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00ednicos gerais","id":7617823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cl\u00ednicos gerais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o por epis\u00f3dio","id":7617824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o por epis\u00f3dio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autorresponsabilidade","id":7617825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorresponsabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o intersetorial","id":7617826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o intersetorial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24334},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24337},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24336},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24335},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) foi criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1991, considerado como o antecessor do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, hoje Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sobre o PACS, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20197},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-enfermagem-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20788},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24334},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-fisioterapia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64188,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24337},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-servico-social-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64187,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24336},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24335},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-fonoaudiologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64189,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":24338},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-terapia-ocupacional-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":64186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1965461,"hashId":"efa9b338885b91bba7f531a066821cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) foi criado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 1991, considerado como o antecessor do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, hoje Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sobre o PACS, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":7617908,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi implantado, inicialmente, no Norte do Brasil.","id":7617907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi implantado, inicialmente, no Norte do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi criado para o enfrentamento de altas taxas de Mortalidade Infantil e Materna.","id":7617908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi criado para o enfrentamento de altas taxas de Mortalidade Infantil e Materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para sua implanta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se exigia o funcionamento de Conselho Municipal de Sa\u00fade.","id":7617909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para sua implanta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se exigia o funcionamento de Conselho Municipal de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o necessitava da exist\u00eancia de Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de refer\u00eancia.","id":7617910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o necessitava da exist\u00eancia de Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o havia a defini\u00e7\u00e3o de clientela adscrita a um territ\u00f3rio.","id":7617911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ainda n\u00e3o havia a defini\u00e7\u00e3o de clientela adscrita a um territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as subst\u00e2ncias citadas abaixo, qual delas representa o precursor imediato da epinefrina e norepinefrina?","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965612,"hashId":"25fe2071be8eb0985f46fffc4320ab93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dentre as subst\u00e2ncias citadas abaixo, qual delas representa o precursor imediato da epinefrina e norepinefrina?<\/strong><\/p>","resposta":7618619,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acetilcolina","id":7618616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acetilcolina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dobutamina","id":7618617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dobutamina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anfetamina","id":7618618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anfetamina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dopamina","id":7618619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dopamina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atenolol","id":7618620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atenolol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja correspond\u00eancia \u00e9 CORRETA no que tange ao medicamento gen\u00e9rico e ao de refer\u00eancia.","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965673,"hashId":"35be8eec8ca2ae1cb19f951bc5d67f26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa cuja correspond\u00eancia \u00e9 CORRETA no que tange ao medicamento gen\u00e9rico e ao de refer\u00eancia.<\/strong><\/p>","resposta":7618902,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aciclovir-fluimucil","id":7618901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aciclovir-fluimucil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bromoprida \u2013 digesan","id":7618902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bromoprida \u2013 digesan<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Butilbrometo de escopolamina \u2013 Atacand","id":7618903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Butilbrometo de escopolamina \u2013 Atacand<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Captopril \u2013 Tegretol","id":7618904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Captopril \u2013 Tegretol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clonazepan \u2013 Klaricid","id":7618905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clonazepan \u2013 Klaricid<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Trato Gastrointestinal\/Sistema Digestivo\/Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Farmacologia do Trato Gastrointestinal\/Sistema Digestivo\/Digest\u00f3rio","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417981,"slug":"farmacia-farmacologia-do-trato-gastrointestinal-sistema-digestivo-digestorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 30 anos de idade, enquanto esquiava, sofreu uma tor\u00e7\u00e3o no tornozelo, que ficou inchado e dolorido. A radiografia se mostrou negativa para a presen\u00e7a de fraturas. O paciente tomou um anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal. Qual dos seguintes elementos estar\u00e1 diminu\u00eddo?","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965698,"hashId":"eb67ae2fe947c1aaaec3a0e71cea145d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um homem de 30 anos de idade, enquanto esquiava, sofreu uma tor\u00e7\u00e3o no tornozelo, que ficou inchado e dolorido. A radiografia se mostrou negativa para a presen\u00e7a de fraturas. O paciente tomou um anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal. Qual dos seguintes elementos estar\u00e1 diminu\u00eddo?<\/strong><\/p>","resposta":7619028,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Histamina","id":7619024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bradicinina","id":7619025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bradicinina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lipoxina","id":7619026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lipoxina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido \u00farico","id":7619027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido \u00farico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prostaglandina","id":7619028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prostaglandina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste em um anest\u00e9sico utilizado em uso t\u00f3pico superficial:","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965724,"hashId":"d083a11c2341e69d928758b30156acf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Consiste em um anest\u00e9sico utilizado em uso t\u00f3pico superficial:<\/strong><\/p>","resposta":7619150,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna.","id":7619147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proca\u00edna.","id":7619148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etidoca\u00edna","id":7619149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etidoca\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benzoca\u00edna.","id":7619150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benzoca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Morfina.","id":7619151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morfina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente que foi submetido a uma cirurgia para tireoidectomia, teve les\u00e3o da paratireoide. O paciente recebeu reposi\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio tireoidiano. Durante o tratamento, iniciou um quadro de c\u00e2imbras. Com base nas informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, assinale a alternativa que cita a causa desse quadro.","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965736,"hashId":"173abb5a8d2187c74a0083d9e91cba2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um paciente que foi submetido a uma cirurgia para tireoidectomia, teve les\u00e3o da paratireoide. O paciente recebeu reposi\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio tireoidiano. Durante o tratamento, iniciou um quadro de c\u00e2imbras. Com base nas informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, assinale a alternativa que cita a causa desse quadro.<\/strong><\/p>","resposta":7619207,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente apresentava hipercalcemia.","id":7619206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente apresentava hipercalcemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente apresentava hipocalcemia.","id":7619207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente apresentava hipocalcemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente passou a reabsorver maior quantidade de s\u00f3dio.","id":7619208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente passou a reabsorver maior quantidade de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorreu aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de magn\u00e9sio.","id":7619209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorreu diminui\u00e7\u00e3o do fosfato s\u00e9rico.","id":7619210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu diminui\u00e7\u00e3o do fosfato s\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema End\u00f3crino","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417961,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-endocrino"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos, com uma hist\u00f3ria de insufici\u00eancia renal h\u00e1 dois anos, em di\u00e1lise, concorda com a realiza\u00e7\u00e3o de um transplante renal, e h\u00e1 um doador dispon\u00edvel. O paciente recebe a ciclosporina pouco antes da cirurgia, para prevenir a rejei\u00e7\u00e3o ao enxerto. Qual \u00e9 o efeito adverso mais prov\u00e1vel dessa droga?","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965772,"hashId":"15b26e9edc9e7f2bc1fb7e801eab4875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um paciente de 30 anos, com uma hist\u00f3ria de insufici\u00eancia renal h\u00e1 dois anos, em di\u00e1lise, concorda com a realiza\u00e7\u00e3o de um transplante renal, e h\u00e1 um doador dispon\u00edvel. O paciente recebe a ciclosporina pouco antes da cirurgia, para prevenir a rejei\u00e7\u00e3o ao enxerto. Qual \u00e9 o efeito adverso mais prov\u00e1vel dessa droga?<\/strong><\/p>","resposta":7619387,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mielodepress\u00e3o","id":7619384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mielodepress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convuls\u00f5es","id":7619385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convuls\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pancreatite","id":7619386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nefrotoxicidade","id":7619387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefrotoxicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ulcera\u00e7\u00f5es orais","id":7619388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ulcera\u00e7\u00f5es orais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idoxuridina \u00e9 um agente antiviral sint\u00e9tico com todas as propriedades abaixo, EXCETO","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965778,"hashId":"5401c8b6d1fc291ecd72eeacd14c9b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A idoxuridina \u00e9 um agente antiviral sint\u00e9tico com todas as propriedades abaixo, EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":7619417,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade contra DNA-v\u00edrus.","id":7619414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade contra DNA-v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"principal emprego no tratamento de ceratite por herpes simples.","id":7619415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">principal emprego no tratamento de ceratite por herpes simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso t\u00f3pico oftalmol\u00f3gico.","id":7619416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso t\u00f3pico oftalmol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"principal emprego no tratamento de infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus herpes simples tipo 2.","id":7619417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">principal emprego no tratamento de infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus herpes simples tipo 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutura contendo \u00e1tomo halogenado.","id":7619418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura contendo \u00e1tomo halogenado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as afirmativas abaixo est\u00e3o associadas com o antibi\u00f3tico meticilina, EXCETO a indicada na alternativa","provas":[{"id":64180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21329},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-farmacia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1965787,"hashId":"086cef748b5e2c3ad1e9d0d5796fca73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Todas as afirmativas abaixo est\u00e3o associadas com o antibi\u00f3tico meticilina, EXCETO a indicada na alternativa<\/strong><\/p>","resposta":7619461,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liga-se fracamente \u00e0s prote\u00ednas s\u00e9ricas.","id":7619459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liga-se fracamente \u00e0s prote\u00ednas s\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causa hipersensibilidade","id":7619460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causa hipersensibilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 administrado somente por via oral.","id":7619461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 administrado somente por via oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 resistente \u00e0 penicilinase.","id":7619462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 resistente \u00e0 penicilinase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causa nefrite intersticial.","id":7619463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causa nefrite intersticial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":10257}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994 do Estado do Rio Grande do Sul, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64190,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":10257},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2016-faurgs-medico-judiciario-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - M\u00e9dico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1968471,"hashId":"ef87a9dc1ea2186b06f441081535a800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994 do Estado do Rio Grande do Sul, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7631846,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado ao servidor o direito de requerer, pedir reconsidera\u00e7\u00e3o, recorrer e de representar, em defesa de direito ou leg\u00edtimo interesse pr\u00f3prio.","id":7631846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado ao servidor o direito de requerer, pedir reconsidera\u00e7\u00e3o, recorrer e de representar, em defesa de direito ou leg\u00edtimo interesse pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ser renovado a crit\u00e9rio do servidor, ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade a que estiver imediatamente subordinado, para fins de decis\u00e3o.","id":7631847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ser renovado a crit\u00e9rio do servidor, ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade a que estiver imediatamente subordinado, para fins de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de provimento de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ou de recurso, o efeito da decis\u00e3o ter\u00e1 exclusivamente efeitos futuros.","id":7631848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de provimento de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ou de recurso, o efeito da decis\u00e3o ter\u00e1 exclusivamente efeitos futuros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e o de recurso, considerados cab\u00edveis ou incab\u00edveis, n\u00e3o interrompem a prescri\u00e7\u00e3o administrativa.","id":7631849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o e o de recurso, considerados cab\u00edveis ou incab\u00edveis, n\u00e3o interrompem a prescri\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o formulada pelo servidor somente ser\u00e1 encaminhada com a comprova\u00e7\u00e3o de pagamento da taxa de expediente devida.","id":7631850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o formulada pelo servidor somente ser\u00e1 encaminhada com a comprova\u00e7\u00e3o de pagamento da taxa de expediente devida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395051,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-e-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-rio-grande-do-sul-lei-complementar-no-10-098-1994"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios gerais do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64184,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2016-faurgs-assessor-juridico-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1970147,"hashId":"fe5a0b63845b5e5c33c6dc26766a82bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos princ\u00edpios gerais do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7639181,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados podem instituir tributos, tais como taxas e contribui\u00e7\u00f5es de interesse das categorias profissionais.","id":7639181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados podem instituir tributos, tais como taxas e contribui\u00e7\u00f5es de interesse das categorias profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As normas gerais sobre prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, em \u00e2mbito tribut\u00e1rio, devem ser definidas em lei complementar.","id":7639182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas gerais sobre prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, em \u00e2mbito tribut\u00e1rio, devem ser definidas em lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico s\u00e3o institu\u00eddas exclusivamente pela Uni\u00e3o.","id":7639183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico s\u00e3o institu\u00eddas exclusivamente pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento diferenciado e favorecido para as microempresas \u00e9 possibilitado pelo Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.","id":7639184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento diferenciado e favorecido para as microempresas \u00e9 possibilitado pelo Sistema Tribut\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Distrito Federal pode ter um regime \u00fanico de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, opcional para os contribuintes. ","id":7639185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Distrito Federal pode ter um regime \u00fanico de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos, opcional para os contribuintes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 293\/2004 fixa e estabelece par\u00e2metros para o dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem nas Unidades Assistenciais das Institui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade e assemelhados. Para o dimensionamento e a adequa\u00e7\u00e3o quanti-qualitativa do quadro de profissionais de enfermagem devem basear-se em caracter\u00edsticas relativas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o\/empresa, ao servi\u00e7o de enfermagem e \u00e0 clientela. Para este \u00faltimo, uma das ferramentas utilizadas atualmente \u00e9 o sistema de classifica\u00e7\u00e3o de pacientes (SCP), lan\u00e7ada m\u00e3o para o c\u00e1lculo em unidades especializadas. Com base nisso, a distribui\u00e7\u00e3o percentual do total de profissionais de Enfermagem, deve observar as seguintes propor\u00e7\u00f5es e o SCP para assist\u00eancia m\u00ednima e intermedi\u00e1ria:","provas":[{"id":63405,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1938708,"hashId":"e063c09418e80b9887794b61481cd866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 293\/2004 fixa e estabelece par\u00e2metros para o dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem nas Unidades Assistenciais das Institui\u00e7\u00f5es de Sa\u00fade e assemelhados. Para o dimensionamento e a adequa\u00e7\u00e3o quanti-qualitativa do quadro de profissionais de enfermagem devem basear-se em caracter\u00edsticas relativas \u00e0 institui\u00e7\u00e3o\/empresa, ao servi\u00e7o de enfermagem e \u00e0 clientela. Para este \u00faltimo, uma das ferramentas utilizadas atualmente \u00e9 o sistema de classifica\u00e7\u00e3o de pacientes (SCP), lan\u00e7ada m\u00e3o para o c\u00e1lculo em unidades especializadas. Com base nisso, a distribui\u00e7\u00e3o percentual do total de profissionais de Enfermagem, deve observar as seguintes propor\u00e7\u00f5es e o SCP para assist\u00eancia m\u00ednima e intermedi\u00e1ria:<\/p>","resposta":7496315,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 a 19% s\u00e3o Enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais, Auxiliares e\/ ou T\u00e9cnicos de Enfermagem.","id":7496313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 a 19% s\u00e3o Enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais, Auxiliares e\/ ou T\u00e9cnicos de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 a 26% s\u00e3o Enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais, Auxiliares e\/ ou T\u00e9cnicos de Enfermagem.","id":7496314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 a 26% s\u00e3o Enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais, Auxiliares e\/ ou T\u00e9cnicos de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33 a 37% s\u00e3o Enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais, Auxiliares e\/ ou T\u00e9cnicos de Enfermagem.","id":7496315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33 a 37% s\u00e3o Enfermeiros (m\u00ednimo de seis) e os demais, Auxiliares e\/ ou T\u00e9cnicos de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"42 a 46% s\u00e3o Enfermeiros e os demais, T\u00e9cnicos e Auxiliares de Enfermagem.","id":7496316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">42 a 46% s\u00e3o Enfermeiros e os demais, T\u00e9cnicos e Auxiliares de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52 a 56% s\u00e3o Enfermeiros e os demais, T\u00e9cnicos de Enfermagem.","id":7496317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">52 a 56% s\u00e3o Enfermeiros e os demais, T\u00e9cnicos de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea foi contratado para ligar a rede da empresa \u201cNova Rede\u201d (dom\u00ednio novarede.com) \u00e0 Internet. Para isso, voc\u00ea deve configurar o servi\u00e7o de DNS para todas as m\u00e1quinas dessa empresa. Entretanto, como voc\u00ea \u00e9 um Administrador de Redes J\u00fanior e nunca havia instalado o servi\u00e7o de DNS em uma empresa, voc\u00ea n\u00e3o sabe qual nome dar para cada uma das m\u00e1quinas. Conversando com um amigo mais experiente na \u00e1rea de redes, ele sugere que voc\u00ea utilize nomes para as m\u00e1quinas que possuam algum tipo de rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, como se pertencessem a um determinado conjunto. Ele disse que na empresa \u201cVelha Rede\u201d (dom\u00ednio velharede.com), onde ele trabalha, os nomes das m\u00e1quinas s\u00e3o nomes de praias. Voc\u00ea, ent\u00e3o, volta para a \u201cNova Rede\u201d e resolve tamb\u00e9m configurar todas as m\u00e1quinas da empresa com nomes de praias. Sob as condi\u00e7\u00f5es especificadas, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:55:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124437,"hashId":"877b937a5522de1257a54e6db2fc418d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea foi contratado para ligar a rede da empresa \u201cNova Rede\u201d (dom\u00ednio novarede.com) \u00e0 Internet. Para isso, voc\u00ea deve configurar o servi\u00e7o de DNS para todas as m\u00e1quinas dessa empresa. Entretanto, como voc\u00ea \u00e9 um Administrador de Redes J\u00fanior e nunca havia instalado o servi\u00e7o de DNS em uma empresa, voc\u00ea n\u00e3o sabe qual nome dar para cada uma das m\u00e1quinas. Conversando com um amigo mais experiente na \u00e1rea de redes, ele sugere que voc\u00ea utilize nomes para as m\u00e1quinas que possuam algum tipo de rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, como se pertencessem a um determinado conjunto. Ele disse que na empresa \u201cVelha Rede\u201d (dom\u00ednio velharede.com), onde ele trabalha, os nomes das m\u00e1quinas s\u00e3o nomes de praias. Voc\u00ea, ent\u00e3o, volta para a \u201cNova Rede\u201d e resolve tamb\u00e9m configurar todas as m\u00e1quinas da empresa com nomes de praias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob as condi\u00e7\u00f5es especificadas, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8308418,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas podem n\u00e3o funcionar se as duas empresas escolherem um mesmo nome de praia. ","id":8308414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas podem n\u00e3o funcionar se as duas empresas escolherem um mesmo nome de praia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os administradores devem estar sempre em contato para n\u00e3o usarem um mesmo nome de praia em suas redes, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel identificar em qual rede cada m\u00e1quina est\u00e1. ","id":8308415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os administradores devem estar sempre em contato para n\u00e3o usarem um mesmo nome de praia em suas redes, caso contr\u00e1rio, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel identificar em qual rede cada m\u00e1quina est\u00e1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os nomes hier\u00e1rquicos de praias ser\u00e3o iguais, mas, como os endere\u00e7os IP s\u00e3o diferentes, a rede da \u201cNova Rede\u201d n\u00e3o ir\u00e1 gerar problemas com a rede da empresa \u201cVelha Rede\u201d. ","id":8308416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nomes hier\u00e1rquicos de praias ser\u00e3o iguais, mas, como os endere\u00e7os IP s\u00e3o diferentes, a rede da \u201cNova Rede\u201d n\u00e3o ir\u00e1 gerar problemas com a rede da empresa \u201cVelha Rede\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa \u201cVelha Rede\u201d ter\u00e1 prioridade no uso dos nomes das praias j\u00e1 escolhidas para sua rede. ","id":8308417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa \u201cVelha Rede\u201d ter\u00e1 prioridade no uso dos nomes das praias j\u00e1 escolhidas para sua rede. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas de ambas as empresas funcionar\u00e3o perfeitamente, uma vez que est\u00e3o em dom\u00ednios diferentes. ","id":8308418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas de ambas as empresas funcionar\u00e3o perfeitamente, uma vez que est\u00e3o em dom\u00ednios diferentes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Redes","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429386,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dispositivos de interconex\u00e3o de redes de computadores, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Uma bridge (ponte) \u00e9 um dispositivo que trabalha na camada de enlace, permitindo interligar dois segmentos de rede, de forma que eles passem a formar uma \u00fanica rede. II. Um hub (concentrador) \u00e9 um repetidor multiportas que opera apenas na camada f\u00edsica, recebendo a informa\u00e7\u00e3o de uma porta e a redistribuindo por todas as outras portas. III. Um switch (comutador) \u00e9 um dispositivo que opera apenas na camada de enlace, sendo utilizado para segmentar as redes por meio de endere\u00e7amento IP, definindo canais exclusivos de comunica\u00e7\u00e3o entre a esta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 enviando informa\u00e7\u00f5es e a outra que as est\u00e1 recebendo. IV. Um roteador \u00e9 um dispositivo que opera na camada de rede, sendo respons\u00e1vel por selecionar o caminho mais apropriado entre as redes e repassar os pacotes recebidos. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:56:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124439,"hashId":"05498d5c54475a2580b7f1436065bd42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre dispositivos de interconex\u00e3o de redes de computadores, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma <em>bridge <\/em>(ponte) \u00e9 um dispositivo que trabalha na camada de enlace, permitindo interligar dois segmentos de rede, de forma que eles passem a formar uma \u00fanica rede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um <em>hub <\/em>(concentrador) \u00e9 um repetidor multiportas que opera apenas na camada f\u00edsica, recebendo a informa\u00e7\u00e3o de uma porta e a redistribuindo por todas as outras portas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um <em>switch <\/em>(comutador) \u00e9 um dispositivo que opera apenas na camada de enlace, sendo utilizado para segmentar as redes por meio de endere\u00e7amento IP, definindo canais exclusivos de comunica\u00e7\u00e3o entre a esta\u00e7\u00e3o que est\u00e1 enviando informa\u00e7\u00f5es e a outra que as est\u00e1 recebendo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Um roteador \u00e9 um dispositivo que opera na camada de rede, sendo respons\u00e1vel por selecionar o caminho mais apropriado entre as redes e repassar os pacotes recebidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8308425,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8308424,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8308425,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":8308426,"corpo":"<p>II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas. ","id":8308427,"corpo":"<p>I e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8308428,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Wordpress \u00e9 uma das ferramentas para cria\u00e7\u00e3o de blogs mais robustas do mercado, que \u00e9 usada inclusive para a cria\u00e7\u00e3o de sites de grandes corpora\u00e7\u00f5es. O Wordpress utiliza linguagem de programa\u00e7\u00e3o PHP e banco de dados Mysql. Sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sites, usando Wordpress, na internet, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:31:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124418,"hashId":"fdfee4a41d1b39cac32d34e6bb963fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Wordpress <\/em>\u00e9 uma das ferramentas para cria\u00e7\u00e3o de blogs mais robustas do mercado, que \u00e9 usada inclusive para a cria\u00e7\u00e3o de sites de grandes corpora\u00e7\u00f5es. O <em>Wordpress <\/em>utiliza linguagem de programa\u00e7\u00e3o PHP e banco de dados <em>Mysql<\/em>. Sobre a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sites, usando <em>Wordpress<\/em>, na internet, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8308320,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto o conte\u00fado do site como as configura\u00e7\u00f5es do programa s\u00e3o guardadas no banco de dados Mysql. ","id":8308319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o conte\u00fado do site como as configura\u00e7\u00f5es do programa s\u00e3o guardadas no banco de dados <em>Mysql<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conhecimento de PHP e de Mysql \u00e9 necess\u00e1rio para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sites. ","id":8308320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento de PHP e de <em>Mysql <\/em>\u00e9 necess\u00e1rio para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de sites. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o das tabelas do banco de dados \u00e9 feita automaticamente na instala\u00e7\u00e3o do Wordpress.","id":8308321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o das tabelas do banco de dados \u00e9 feita automaticamente na instala\u00e7\u00e3o do <em>Wordpress<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o do pacote Wampserver \u00e9 uma das maneiras de transformar um computador em um Servidor Web com PHP e Mysql para utiliza\u00e7\u00e3o com o Wordpress. ","id":8308322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o do pacote <em>Wampserver <\/em>\u00e9 uma das maneiras de transformar um computador em um Servidor Web com PHP e <em>Mysql <\/em>para utiliza\u00e7\u00e3o com o <em>Wordpress<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O site deve estar em um Servidor Web que tenha suporte para PHP e Mysql. ","id":8308323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O site deve estar em um Servidor Web que tenha suporte para PHP e Mysql. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"nome_clean":"Ferramentas e Sistemas de Gerenciamento de Conte\u00fado","oab":false,"nome":"Ferramentas e Sistemas de Gerenciamento de Conte\u00fado","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428750,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-e-sistemas-de-gerenciamento-de-conteudo"},{"nome_clean":"WordPress","oab":false,"nome":"WordPress","pai":428750,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428751,"slug":"tecnologia-da-informacao-wordpress"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201csancionadas\u201d (\u2113.7) \u00e9, no texto, sin\u00f4nimo de promulgadas.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 13:05:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838359,"hashId":"5d0c68a93e056b28b87e217c4fe54e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201csancionadas\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.7) \u00e9, no texto, sin\u00f4nimo de <strong>promulgadas<\/strong>.<\/p>","resposta":2897131,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897130,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897131,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 ____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___- Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.\tEssas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___ Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":340840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___-<\/span> Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEssas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia<em> pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/838359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos eletr\u00f4nicos devem ser avaliados de acordo com a tabela de temporalidade e classificados a partir do plano de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 13:05:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838387,"hashId":"8d888f6e3e5f24e4c1083e6a586d9191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos eletr\u00f4nicos devem ser avaliados de acordo com a tabela de temporalidade e classificados a partir do plano de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2897186,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897186,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897187,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":340848,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404743,"slug":"arquivologia-preservacao-de-documentos-digitais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/838387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAgrade\u00e7o a todos pelo apoio que deram \u00e0 nossa fam\u00edlia. N\u00f3s nunca esqueceremos voc\u00eas.\u201d Num exerc\u00edcio sobre pronomes, o professor prop\u00f4s aos alunos que reescrevessem a frase acima substituindo os termos sublinhados por pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos coerentes com a frase original. A resposta dada como correta foi esta: ","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936797,"hashId":"a543f09f5aa3632b966dc339e5dd8851","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">\u201cAgrade\u00e7o <u>a todos<\/u> pelo apoio que deram <u>\u00e0 nossa fam\u00edlia<\/u>. N\u00f3s nunca esqueceremos <u>voc\u00eas<\/u>.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num exerc\u00edcio sobre pronomes, o professor prop\u00f4s aos alunos que reescrevessem a frase acima substituindo os termos sublinhados por pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos coerentes com a frase original. A resposta dada como correta foi esta: <\/p>","resposta":7487571,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o-os pelo apoio que nos deram. N\u00f3s nunca os esqueceremos.","id":7487570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrade\u00e7o-os pelo apoio que nos deram. N\u00f3s nunca os esqueceremos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o-lhes pelo apoio que nos deram. N\u00f3s nunca os esqueceremos.","id":7487571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrade\u00e7o-lhes pelo apoio que nos deram. N\u00f3s nunca os esqueceremos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o-os pelo apoio que lhe deram. N\u00f3s nunca lhes esqueceremos.","id":7487572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrade\u00e7o-os pelo apoio que lhe deram. N\u00f3s nunca lhes esqueceremos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o-los pelo apoio que nos deram. N\u00f3s nunca nos esqueceremos.","id":7487573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrade\u00e7o-los pelo apoio que nos deram. N\u00f3s nunca nos esqueceremos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o-lhes pelo apoio que lhe deram. N\u00f3s nunca lhes esqueceremos.","id":7487574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrade\u00e7o-lhes pelo apoio que lhe deram. N\u00f3s nunca lhes esqueceremos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa possui 500 funcion\u00e1rios, sendo 400 de n\u00edvel m\u00e9dio e 100 de n\u00edvel superior. A empresa concedeu um aumento salarial de 10% para os funcion\u00e1rios de n\u00edvel m\u00e9dio e de 5% para os de n\u00edvel superior. Comparando-se a m\u00e9dia salarial da empresa antes dos aumentos com a m\u00e9dia salarial ap\u00f3s os aumentos, verifica-se que o aumento percentual na m\u00e9dia salarial foi de 7,5%. Sabendo-se que os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios de um mesmo n\u00edvel s\u00e3o iguais, antes do aumento, a raz\u00e3o entre o sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio de n\u00edvel superior e o de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9 ","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936838,"hashId":"0b386b8e95246bd33f0852a43756ba7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa possui 500 funcion\u00e1rios, sendo 400 de n\u00edvel m\u00e9dio e 100 de n\u00edvel superior. A empresa concedeu um aumento salarial de 10% para os funcion\u00e1rios de n\u00edvel m\u00e9dio e de 5% para os de n\u00edvel superior. Comparando-se a m\u00e9dia salarial da empresa antes dos aumentos com a m\u00e9dia salarial ap\u00f3s os aumentos, verifica-se que o aumento percentual na m\u00e9dia salarial foi de 7,5%. Sabendo-se que os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios de um mesmo n\u00edvel s\u00e3o iguais, antes do aumento, a raz\u00e3o entre o sal\u00e1rio do funcion\u00e1rio de n\u00edvel superior e o de n\u00edvel m\u00e9dio \u00e9 <\/p>","resposta":7487778,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":7487775,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5.","id":7487776,"corpo":"<p>2,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":7487777,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":7487778,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5. ","id":7487779,"corpo":"<p>5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mercosul foi fundado a partir do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o em 1991, por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A Venezuela, em 2006, solicitou sua entrada no bloco, o que foi efetivado em 2012. Que outro pa\u00eds tamb\u00e9m solicitou a entrada como membro permanente do Mercosul, mas ainda n\u00e3o foi integrado ao grupo?","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936845,"hashId":"67e49ac0df54fcdcd5bd239df7795e5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mercosul foi fundado a partir do Tratado de Assun\u00e7\u00e3o em 1991, por Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai. A Venezuela, em 2006, solicitou sua entrada no bloco, o que foi efetivado em 2012. Que outro pa\u00eds tamb\u00e9m solicitou a entrada como membro permanente do Mercosul, mas ainda n\u00e3o foi integrado ao grupo?<\/p>","resposta":7487810,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bol\u00edvia.","id":7487810,"corpo":"<p>Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chile.","id":7487811,"corpo":"<p>Chile.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Col\u00f4mbia. ","id":7487812,"corpo":"<p>Col\u00f4mbia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9xico. ","id":7487813,"corpo":"<p>M\u00e9xico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peru. ","id":7487814,"corpo":"<p>Peru. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"},{"nome_clean":"Mercosul","oab":false,"nome":"Mercosul","pai":407372,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407376,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mercosul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bahia responde mais da metade das exporta\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o e, dentre os estados brasileiros, conta com o oitavo maior","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936857,"hashId":"a1e8b6302021fa9a107aad4a908233ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bahia responde mais da metade das exporta\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o e, dentre os estados brasileiros, conta com o oitavo maior<\/p>","resposta":7487870,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PIB. ","id":7487870,"corpo":"<p>PIB. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IDH.","id":7487871,"corpo":"<p>IDH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INPC.","id":7487872,"corpo":"<p>INPC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CNPJ.","id":7487873,"corpo":"<p>CNPJ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FGTS.","id":7487874,"corpo":"<p>FGTS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gl\u00e1uber Rocha nasceu na cidade de Vit\u00f3ria da Conquista, sudoeste da Bahia, em 1939, e era o mais velho dos 4 irm\u00e3os e \u00fanico menino da fam\u00edlia. De temperamento controvertido, ao longo de sua vida sempre escreveu e pensou cinema. Queria uma arte engajada ao pensamento e pregava uma nova est\u00e9tica, uma revis\u00e3o cr\u00edtica da realidade.Um de seus filmes mais aclamados pela cr\u00edtica \u00e9","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936862,"hashId":"1f87cbb9dff38412c30550edba79be2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gl\u00e1uber Rocha nasceu na cidade de Vit\u00f3ria da Conquista, sudoeste da Bahia, em 1939, e era o mais velho dos 4 irm\u00e3os e \u00fanico menino da fam\u00edlia. De temperamento controvertido, ao longo de sua vida sempre escreveu e pensou cinema. Queria uma arte engajada ao pensamento e pregava uma nova est\u00e9tica, uma revis\u00e3o cr\u00edtica da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um de seus filmes mais aclamados pela cr\u00edtica \u00e9<\/p>","resposta":7487899,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doramundo.","id":7487895,"corpo":"<p>Doramundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Auto da Compadecida.","id":7487896,"corpo":"<p>O Auto da Compadecida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Pagador de Promessas.","id":7487897,"corpo":"<p>O Pagador de Promessas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabra Marcado para Morrer.","id":7487898,"corpo":"<p>Cabra Marcado para Morrer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deus e o Diabo na Terra do Sol.","id":7487899,"corpo":"<p>Deus e o Diabo na Terra do Sol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 46 anos, sexo masculino, relata hist\u00f3rico de nefrolit\u00edase n\u00e3o complicada em rim direito. Chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com quadro de febre de 39 graus h\u00e1 24 horas, dor em flanco direito e hemat\u00faria. Ao exame : PA = 88 x 56 mmHg; FC = 120 bpm; SatO2 = 90% em ar ambiente, mantendo FR = 28 irpm. Dor espont\u00e2nea em flanco direito. Os exames laboratoriais revelam: Hb = 13,5 g\/dL; Leuc\u00f3citos = 18.500\/mm\u00b3 ; Plaquetas = 200 mil\/mm\u00b3 ; Ureia = 60 mg\/dL; Cr = 1,1 mg\/dL; Na = 138 mEq\/L; K = 4,6 mEq\/L; Bicarbonato = 18 mmol\/L; Lactato = 5,5 mmol\/L (refer\u00eancia at\u00e9 1,5 mmol\/L). Ap\u00f3s melhora dos par\u00e2metros hemodin\u00e2micos, foi realizada tomografia de abdome que revelou c\u00e1lculo de 4 mm impactado em ureter proximal direito com hidronefrose associada. Rim esquerdo sem anormalidades. Al\u00e9m de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, coleta de culturas, in\u00edcio de antibioticoterapia emp\u00edrica e interna\u00e7\u00e3o em UTI, a melhor estrat\u00e9gia terap\u00eautica \u00e9","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:18:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1919835,"hashId":"8ed5ab95ec6141d607b435377c4c51f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 46 anos, sexo masculino, relata hist\u00f3rico de nefrolit\u00edase n\u00e3o complicada em rim direito. Chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com quadro de febre de 39 graus h\u00e1 24 horas, dor em flanco direito e hemat\u00faria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao exame : PA = 88 x 56 mmHg; FC = 120 bpm; SatO2 = 90% em ar ambiente, mantendo FR = 28 irpm. Dor espont\u00e2nea em flanco direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames laboratoriais revelam: Hb = 13,5 g\/dL; Leuc\u00f3citos = 18.500\/mm\u00b3 ; Plaquetas = 200 mil\/mm\u00b3 ; Ureia = 60 mg\/dL; Cr = 1,1 mg\/dL; Na = 138 mEq\/L; K = 4,6 mEq\/L; Bicarbonato = 18 mmol\/L; Lactato = 5,5 mmol\/L (refer\u00eancia at\u00e9 1,5 mmol\/L). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s melhora dos par\u00e2metros hemodin\u00e2micos, foi realizada tomografia de abdome que revelou c\u00e1lculo de 4 mm impactado em ureter proximal direito com hidronefrose associada. Rim esquerdo sem anormalidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, coleta de culturas, in\u00edcio de antibioticoterapia emp\u00edrica e interna\u00e7\u00e3o em UTI, a melhor estrat\u00e9gia terap\u00eautica \u00e9<\/p>","resposta":7413737,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programar desobstru\u00e7\u00e3o de via urin\u00e1ria com urologista quando houver melhora do quadro infeccioso. ","id":7413733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programar desobstru\u00e7\u00e3o de via urin\u00e1ria com urologista quando houver melhora do quadro infeccioso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar suporte de terapia intensiva e contactar urologista para desobstru\u00e7\u00e3o de via urin\u00e1ria somente se houver piora evolutiva de fun\u00e7\u00e3o renal.","id":7413734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar suporte de terapia intensiva e contactar urologista para desobstru\u00e7\u00e3o de via urin\u00e1ria somente se houver piora evolutiva de fun\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" prescrever terapia expulsiva para o c\u00e1lculo impactado e reavaliar. ","id":7413735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prescrever terapia expulsiva para o c\u00e1lculo impactado e reavaliar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o paciente mantiver fun\u00e7\u00e3o renal est\u00e1vel, contactar urologista se n\u00e3o houver elimina\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do c\u00e1lculo em at\u00e9 48 horas. ","id":7413736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o paciente mantiver fun\u00e7\u00e3o renal est\u00e1vel, contactar urologista se n\u00e3o houver elimina\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do c\u00e1lculo em at\u00e9 48 horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contactar um urologista para desobstru\u00e7\u00e3o de via urin\u00e1ria em car\u00e1ter de urg\u00eancia.","id":7413737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contactar um urologista para desobstru\u00e7\u00e3o de via urin\u00e1ria em car\u00e1ter de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 28 anos e do sexo feminino apresenta in\u00edcio recente de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Apresenta PA de consult\u00f3rio de 158 x 98 mmHg em uso de tr\u00eas medica\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas em doses otimizadas. Realizou MAPA que confirmou PA n\u00e3o controlada. Durante a investiga\u00e7\u00e3o de causas secund\u00e1rias, a hip\u00f3tese de hiperaldosteronismo prim\u00e1rio tornou-se a mais prov\u00e1vel. O que pode ter corroborado essa hip\u00f3tese?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:18:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1919821,"hashId":"5a34a009968141a04df0151a3477056c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 28 anos e do sexo feminino apresenta in\u00edcio recente de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Apresenta PA de consult\u00f3rio de 158 x 98 mmHg em uso de tr\u00eas medica\u00e7\u00f5es anti-hipertensivas em doses otimizadas. Realizou MAPA que confirmou PA n\u00e3o controlada. Durante a investiga\u00e7\u00e3o de causas secund\u00e1rias, a hip\u00f3tese de hiperaldosteronismo prim\u00e1rio tornou-se a mais prov\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que pode ter corroborado essa hip\u00f3tese?<\/p>","resposta":7413669,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de hipocalemia, uma vez que a maioria dos pacientes com hiperaldosteronismo prim\u00e1rio apresenta hipocalemia como manifesta\u00e7\u00e3o inicial. ","id":7413668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de hipocalemia, uma vez que a maioria dos pacientes com hiperaldosteronismo prim\u00e1rio apresenta hipocalemia como manifesta\u00e7\u00e3o inicial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de alcalose metab\u00f3lica, que pode ser um achado em pacientes com hiperaldosteronismo prim\u00e1rio. ","id":7413669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de alcalose metab\u00f3lica, que pode ser um achado em pacientes com hiperaldosteronismo prim\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" N\u00e3o supress\u00e3o dos n\u00edveis sangu\u00edneos de cortisol ap\u00f3s teste de supress\u00e3o noturna com 2 mg de dexametasona. ","id":7413670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o supress\u00e3o dos n\u00edveis sangu\u00edneos de cortisol ap\u00f3s teste de supress\u00e3o noturna com 2 mg de dexametasona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade de renina elevada, uma vez que o hiperaldosteronismo estimula a libera\u00e7\u00e3o de renina pelas c\u00e9lulas renais. ","id":7413671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade de renina elevada, uma vez que o hiperaldosteronismo estimula a libera\u00e7\u00e3o de renina pelas c\u00e9lulas renais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o aldosterona \/ atividade de renina menor que 20 mg\/dL, compat\u00edvel com a hip\u00f3tese de hiperaldosteronismo prim\u00e1rio. ","id":7413672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o aldosterona \/ atividade de renina menor que 20 mg\/dL, compat\u00edvel com a hip\u00f3tese de hiperaldosteronismo prim\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento cl\u00ednico inicial da tuberculose \u00e9 atualmente realizado com a associa\u00e7\u00e3o de 4 drogas. O tratamento cir\u00fargico, no entanto, \u00e9 reservado para determinados casos espec\u00edficos, dentre os quais, o caso em que ocorre","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920624,"hashId":"4428fb2ec25ac46ae44d3158ed4b8702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cl\u00ednico inicial da tuberculose \u00e9 atualmente realizado com a associa\u00e7\u00e3o de 4 drogas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cir\u00fargico, no entanto, \u00e9 reservado para determinados casos espec\u00edficos, dentre os quais, o caso em que ocorre<\/p>","resposta":7417355,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de scar carcinoma, em regi\u00f5es de cicatriz p\u00f3s-tratamento. ","id":7417351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de scar carcinoma, em regi\u00f5es de cicatriz p\u00f3s-tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MDRTB, com doen\u00e7a difusa, em paciente severamente debilitado. ","id":7417352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MDRTB, com doen\u00e7a difusa, em paciente severamente debilitado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" escarro positivo, mesmo ap\u00f3s 15 dias de in\u00edcio do tratamento multidroga. ","id":7417353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> escarro positivo, mesmo ap\u00f3s 15 dias de in\u00edcio do tratamento multidroga. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" presen\u00e7a de aneurismas de Rasmussen, sem hist\u00f3rico de sangramento. ","id":7417354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> presen\u00e7a de aneurismas de Rasmussen, sem hist\u00f3rico de sangramento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pacientes com pseudoangiossarcoma de Masson, anos ap\u00f3s toracoplastia.","id":7417355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com pseudoangiossarcoma de Masson, anos ap\u00f3s toracoplastia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 23 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico h\u00e1 tr\u00eas meses, passou por per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o prolongada em CTI devido \u00e0 TCE. Permaneceu em coma sob ventila\u00e7\u00e3o assistida por 30 dias. Hoje, apresenta-se deambulando com dificuldade, verbalizando poucas palavras sem formar frases, mas j\u00e1 com autonomia alimentar e controle de esf\u00edncteres, e sentando-se. Apresentou piora cl\u00ednica da ventila\u00e7\u00e3o com presen\u00e7a de tosse n\u00e3o produtiva e estridulosa com dispneia. Retornou para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica com radiografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e exames laboratoriais dentro da normalidade. Para defini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, o exame a ser realizado nesse paciente \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920572,"hashId":"d2015c1de3e71f8f64fe74ef723f4e4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 23 anos, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico h\u00e1 tr\u00eas meses, passou por per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o prolongada em CTI devido \u00e0 TCE. Permaneceu em coma sob ventila\u00e7\u00e3o assistida por 30 dias. Hoje, apresenta-se deambulando com dificuldade, verbalizando poucas palavras sem formar frases, mas j\u00e1 com autonomia alimentar e controle de esf\u00edncteres, e sentando-se. Apresentou piora cl\u00ednica da ventila\u00e7\u00e3o com presen\u00e7a de tosse n\u00e3o produtiva e estridulosa com dispneia. Retornou para avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica com radiografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e exames laboratoriais dentro da normalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para defini\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, o exame a ser realizado nesse paciente \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":7417112,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecocardiografia ","id":7417108,"corpo":"<p>ecocardiografia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" gasometria arterial ","id":7417109,"corpo":"<p> gasometria arterial <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar ","id":7417110,"corpo":"<p>prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica ","id":7417111,"corpo":"<p>resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" tomografia computadorizada","id":7417112,"corpo":"<p> tomografia computadorizada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tratamento mais indicado em um paciente jovem que apresenta um abscesso pulmonar cr\u00f4nico no lobo m\u00e9dio?","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920647,"hashId":"fc5bc58fcc149c03a3d7aac6a7e24ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tratamento mais indicado em um paciente jovem que apresenta um abscesso pulmonar cr\u00f4nico no lobo m\u00e9dio?<\/p>","resposta":7417457,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica com drenagem ","id":7417455,"corpo":"<p>Pun\u00e7\u00e3o transtor\u00e1cica com drenagem <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Broncoscopias seriadas Com Bal","id":7417456,"corpo":"<p>Broncoscopias seriadas Com Bal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (lobectomia) ","id":7417457,"corpo":"<p> Ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (lobectomia) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia oral e tapotagem ","id":7417458,"corpo":"<p>Antibioticoterapia oral e tapotagem <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia venosa e fisioterapia respirat\u00f3ria ","id":7417459,"corpo":"<p>Antibioticoterapia venosa e fisioterapia respirat\u00f3ria <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes com hipercalcemia refrat\u00e1ria ao tratamento cl\u00ednico-cir\u00fargico, uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica que deve ser investigada \u00e9 a de paratireoide ect\u00f3pica. Essas les\u00f5es costumam apresentar-se diminutas, habitualmente com menos de 3 cm, e em localiza\u00e7\u00e3o mediastinal. O melhor m\u00e9todo para identifica\u00e7\u00e3o dessa desordem \u00e9 a","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920643,"hashId":"a703bb1119269b41d244c1a6f7cf8ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com hipercalcemia refrat\u00e1ria ao tratamento cl\u00ednico-cir\u00fargico, uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica que deve ser investigada \u00e9 a de paratireoide ect\u00f3pica. Essas les\u00f5es costumam apresentar-se diminutas, habitualmente com menos de 3 cm, e em localiza\u00e7\u00e3o mediastinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O melhor m\u00e9todo para identifica\u00e7\u00e3o dessa desordem \u00e9 a<\/p>","resposta":7417440,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mediastinoscopia ","id":7417436,"corpo":"<p>mediastinoscopia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o por VATS ","id":7417437,"corpo":"<p>ressec\u00e7\u00e3o por VATS <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reexplora\u00e7\u00e3o cervical ","id":7417438,"corpo":"<p>reexplora\u00e7\u00e3o cervical <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abordagem tor\u00e1cica por esternotomia ","id":7417439,"corpo":"<p>abordagem tor\u00e1cica por esternotomia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cintilografia com Tecn\u00e9cio99-sestamibi","id":7417440,"corpo":"<p>cintilografia com Tecn\u00e9cio99-sestamibi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo, v\u00ea-se um partograma. Analisando-se esse partograma, conclui-se que a paciente \u00e0 qual o gr\u00e1fico se refere","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919523,"hashId":"60148f7de5b17c39d9f8cb2089123077","enunciado":"<p>Abaixo, v\u00ea-se um partograma. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62907\/questao\/1919523-20210922094301000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se esse partograma, conclui-se que a paciente \u00e0 qual o gr\u00e1fico se refere<\/p>","resposta":7412307,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 diagnosticada por dois toques sucessivos, com intervalo de, pelo menos, 3 horas. ","id":7412305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 diagnosticada por dois toques sucessivos, com intervalo de, pelo menos, 3 horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de mais de 2 toques, quando h\u00e1 m\u00e1xima dilata\u00e7\u00e3o.","id":7412306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o apresenta necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de mais de 2 toques, quando h\u00e1 m\u00e1xima dilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" pode representar quadro de despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica, com prov\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o para parto ces\u00e1ria. ","id":7412307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pode representar quadro de despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica, com prov\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o para parto ces\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta quadro de despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica, com prov\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o para parto vaginal. ","id":7412308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta quadro de despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica, com prov\u00e1vel evolu\u00e7\u00e3o para parto vaginal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 contraindicada \u00e0 amniorrexe.","id":7412309,"corpo":"<p>est\u00e1 contraindicada \u00e0 amniorrexe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rotura prematura das membranas ovulares \u00e9 respons\u00e1vel por 1\/3 dos partos pr\u00e9-termo e contribui para aumento da mortalidade perinatal. No manejo da rotura prematura das membranas ovulares, deve-se","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919490,"hashId":"a3199e2c5955fb96dcfe188231c856e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotura prematura das membranas ovulares \u00e9 respons\u00e1vel por 1\/3 dos partos pr\u00e9-termo e contribui para aumento da mortalidade perinatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No manejo da rotura prematura das membranas ovulares, deve-se<\/p>","resposta":7412147,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar a possibilidade de placenta pr\u00e9via e\/ou descolamento prematuro da placenta, quando a perda de l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 acompanhada por sangramento. ","id":7412147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar a possibilidade de placenta pr\u00e9via e\/ou descolamento prematuro da placenta, quando a perda de l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 acompanhada por sangramento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adotar conduta expectante, instituir tocol\u00edticos e corticoterapia para matura\u00e7\u00e3o pulmonar, quando a rotura ocorrer at\u00e9 a 24\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o. ","id":7412148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotar conduta expectante, instituir tocol\u00edticos e corticoterapia para matura\u00e7\u00e3o pulmonar, quando a rotura ocorrer at\u00e9 a 24\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" realizar toque vaginal ao menos 1 vez a cada 2 dias, para avaliar as condi\u00e7\u00f5es do colo do \u00fatero, quando a rotura ocorrer entre as 24\u00aa e 33\u00aa semanas de gravidez. ","id":7412149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> realizar toque vaginal ao menos 1 vez a cada 2 dias, para avaliar as condi\u00e7\u00f5es do colo do \u00fatero, quando a rotura ocorrer entre as 24\u00aa e 33\u00aa semanas de gravidez. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar cesariana, quando a rotura ocorrer entre a 34\u00aa e a 36\u00aa semanas de gravidez. ","id":7412150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar cesariana, quando a rotura ocorrer entre a 34\u00aa e a 36\u00aa semanas de gravidez. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"internar a gestante, fazendo-a permanecer em repouso absoluto (sem permiss\u00e3o para ir ao banheiro), e sua curva t\u00e9rmica dever\u00e1 ser assinalada em intervalos de 2 horas (inclusive durante o sono), quando a rotura ocorre entre 24 e 33 semanas.","id":7412151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internar a gestante, fazendo-a permanecer em repouso absoluto (sem permiss\u00e3o para ir ao banheiro), e sua curva t\u00e9rmica dever\u00e1 ser assinalada em intervalos de 2 horas (inclusive durante o sono), quando a rotura ocorre entre 24 e 33 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a descri\u00e7\u00e3o da cardiotocografia, conclui-se:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919506,"hashId":"5965f215480144d0c9da81175cbd0f25","enunciado":"<p>Analisando a descri\u00e7\u00e3o da cardiotocografia, conclui-se:<\/p>","resposta":7412225,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de CTG normal, com acelera\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias, caracterizadas por aumentos regulares da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal (FCF). ","id":7412224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de CTG normal, com acelera\u00e7\u00f5es transit\u00f3rias, caracterizadas por aumentos regulares da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal (FCF). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1-se diante de quadro de dip peri\u00f3dico tipo cef\u00e1lico (ou tipo I), coincidindo com a contra\u00e7\u00e3o uterina. ","id":7412225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se diante de quadro de dip peri\u00f3dico tipo cef\u00e1lico (ou tipo I), coincidindo com a contra\u00e7\u00e3o uterina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica dip tardio (ou tipo II), com bradicardia fetal alternada com per\u00edodos de normaliza\u00e7\u00e3o da FCF, coincidentes com a contra\u00e7\u00e3o uterina.","id":7412226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica dip tardio (ou tipo II), com bradicardia fetal alternada com per\u00edodos de normaliza\u00e7\u00e3o da FCF, coincidentes com a contra\u00e7\u00e3o uterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza quadro de dip tipo II (ou tardio) com intervalo maior que 30 segundos entre a contra\u00e7\u00e3o uterina e a desacelera\u00e7\u00e3o. ","id":7412227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza quadro de dip tipo II (ou tardio) com intervalo maior que 30 segundos entre a contra\u00e7\u00e3o uterina e a desacelera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revela dip umbilical, ou vari\u00e1vel, com desacelera\u00e7\u00f5es independentes das contra\u00e7\u00f5es uterinas","id":7412228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revela dip umbilical, ou vari\u00e1vel, com desacelera\u00e7\u00f5es independentes das contra\u00e7\u00f5es uterinas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe a imagem da cardiotocografia (CTG) apresentada abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 61 e 62.","id":477640,"enunciado":"<p><strong>Observe a imagem da cardiotocografia (CTG) apresentada abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong><u>os<\/u><\/strong><\/sup><strong> 61 e 62.<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62907\/grupo-questao\/477640-20210922093806000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 e 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as mulheres com Diabetes Mellitus Gestacional (DMG),","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919391,"hashId":"534ded8df7bca181169891c34b01e1dc","enunciado":"<p>Entre as mulheres com Diabetes Mellitus Gestacional (DMG),<\/p>","resposta":7411713,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na grande maioria dos casos, os efeitos relacionados ao DMG para a m\u00e3e e para o feto em forma\u00e7\u00e3o s\u00e3o graves.","id":7411712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na grande maioria dos casos, os efeitos relacionados ao DMG para a m\u00e3e e para o feto em forma\u00e7\u00e3o s\u00e3o graves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na maioria dos casos, apresentam boa resposta ao DMG quando submetidas somente a dietas e exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":7411713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na maioria dos casos, apresentam boa resposta ao DMG quando submetidas somente a dietas e exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10% a 20% necessitam usar insulina de a\u00e7\u00e3o prolongada, caso outras medidas farmacol\u00f3gicas n\u00e3o controlem o DMG.","id":7411714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% a 20% necessitam usar insulina de a\u00e7\u00e3o prolongada, caso outras medidas farmacol\u00f3gicas n\u00e3o controlem o DMG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de corticosteroides para matura\u00e7\u00e3o pulmonar fetal deve ser evitado, se concomitante aos ajustes da dose de insulina.","id":7411715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de corticosteroides para matura\u00e7\u00e3o pulmonar fetal deve ser evitado, se concomitante aos ajustes da dose de insulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cerca de 50% necessitam usar insulina, principalmente as de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e intermedi\u00e1ria, caso as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas n\u00e3o controlem o DMG.","id":7411716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerca de 50% necessitam usar insulina, principalmente as de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e intermedi\u00e1ria, caso as medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas n\u00e3o controlem o DMG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios testes e medi\u00e7\u00f5es realizados em fibras \u00f3pticas, alguns deles s\u00e3o realizados em laborat\u00f3rios outros em campo. Assinale a alternativa que contem apenas testes de campo.","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:29:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942176,"hashId":"157841f62f0e30036bbfa6fc495b12eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rios testes e medi\u00e7\u00f5es realizados em fibras \u00f3pticas, alguns deles s\u00e3o realizados em laborat\u00f3rios outros em campo. Assinale a alternativa que contem apenas testes de campo.<\/p>","resposta":7512951,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuidade e atenua\u00e7\u00e3o.","id":7512951,"corpo":"<p>Continuidade e atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o crom\u00e1tica e atenua\u00e7\u00e3o.","id":7512952,"corpo":"<p>Dispers\u00e3o crom\u00e1tica e atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Continuidade e di\u00e2metro do campo modal.","id":7512953,"corpo":"<p>Continuidade e di\u00e2metro do campo modal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Largura de banda e comprimento de onda de corte.","id":7512954,"corpo":"<p>Largura de banda e comprimento de onda de corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o crom\u00e1tica e continuidade.","id":7512955,"corpo":"<p>Dispers\u00e3o crom\u00e1tica e continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"nome_clean":"Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Fibra \u00d3ptica","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419876,"slug":"informatica-fibra-optica"},{"nome_clean":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429307,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-fibra-optica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a estrutura padr\u00e3o de diret\u00f3rios do sistema operacional Linux, em que diret\u00f3rio s\u00e3o armazenados os arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema?","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:23:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942167,"hashId":"cbfd71d3acf3ac8a289b210a269ef57a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a estrutura padr\u00e3o de diret\u00f3rios do sistema operacional Linux, em que diret\u00f3rio s\u00e3o armazenados os arquivos de configura\u00e7\u00e3o do sistema?<\/p>","resposta":7512909,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/bin\/","id":7512906,"corpo":"<p>\/bin\/<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/mnt\/","id":7512907,"corpo":"<p>\/mnt\/<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/dev\/","id":7512908,"corpo":"<p>\/dev\/<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/etc\/","id":7512909,"corpo":"<p>\/etc\/<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/srv\/","id":7512910,"corpo":"<p>\/srv\/<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a nomenclatura utilizada nos padr\u00f5es Ethernet da IEEE, os padr\u00f5es 100BASE-FX e 1000BASE-CX recomendam, respectivamente, os seguintes tipos meios de comunica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:33:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942183,"hashId":"a1130089f5ff80c783bf4da93302b63b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a nomenclatura utilizada nos padr\u00f5es Ethernet da IEEE, os padr\u00f5es 100BASE-FX e 1000BASE-CX recomendam, respectivamente, os seguintes tipos meios de comunica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7512986,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibra \u00f3ptica multimodo e STP.","id":7512986,"corpo":"<p>Fibra \u00f3ptica multimodo e STP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibra \u00f3ptica multimodo e UTP.","id":7512987,"corpo":"<p>Fibra \u00f3ptica multimodo e UTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"STP e cabo coaxial.","id":7512988,"corpo":"<p>STP e cabo coaxial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"UTP e cabo coaxial.","id":7512989,"corpo":"<p>UTP e cabo coaxial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fibra \u00f3ptica e cabo coaxial.","id":7512990,"corpo":"<p>Fibra \u00f3ptica e cabo coaxial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios mecanismos de seguran\u00e7a nos atuais pontos de acesso de redes sem fio. Considerando infraestrutura de rede com suporte para as seguintes escolhas, a melhor do ponto de vista da seguran\u00e7a da rede \u00e9:","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:36:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942187,"hashId":"3c9b8ba54c2ba268017aef270f99ab00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rios mecanismos de seguran\u00e7a nos atuais pontos de acesso de redes sem fio. Considerando infraestrutura de rede com suporte para as seguintes escolhas, a melhor do ponto de vista da seguran\u00e7a da rede \u00e9:<\/p>","resposta":7513008,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WEP est\u00e1tico.","id":7513006,"corpo":"<p>WEP est\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WPA.","id":7513007,"corpo":"<p>WPA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WPA2.","id":7513008,"corpo":"<p>WPA2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativar filtragem de endere\u00e7o MAC.","id":7513009,"corpo":"<p>Ativar filtragem de endere\u00e7o MAC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ativar DHCP.","id":7513010,"corpo":"<p>Ativar DHCP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"nome_clean":"WPA, WPA2, WEP","oab":false,"nome":"WPA, WPA2, WEP","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429585,"slug":"tecnologia-da-informacao-wpa-wpa2-wep"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para inserir os fios condutores de um cabo UTP em uma tomada modular de 8 (oito) vias (Jack) ou TJ45 f\u00eamea deve-se utilizar a seguinte ferramenta:","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:27:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942173,"hashId":"270d17534e87a5e2063696ef58a2b6cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para inserir os fios condutores de um cabo UTP em uma tomada modular de 8 (oito) vias (Jack) ou TJ45 f\u00eamea deve-se utilizar a seguinte ferramenta:<\/p>","resposta":7512936,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alicate Punch Down.","id":7512936,"corpo":"<p>Alicate Punch Down.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alicate de Crimpar.","id":7512937,"corpo":"<p>Alicate de Crimpar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alicate de Corte.","id":7512938,"corpo":"<p>Alicate de Corte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decapador.","id":7512939,"corpo":"<p>Decapador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o M\u00faltipla.","id":7512940,"corpo":"<p>Inser\u00e7\u00e3o M\u00faltipla.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"},{"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429405,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabeamento-estruturado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classifique as seguintes atividades como manuten\u00e7\u00e3o preventiva (1) ou manuten\u00e7\u00e3o corretiva (2) de computadores. ( ) Desfragmenta\u00e7\u00e3o de disco r\u00edgido. ( ) Limpeza de arquivos tempor\u00e1rios. ( ) Limpeza de registro do Windows. ( ) Substitui\u00e7\u00e3o de cooler. ( ) Remo\u00e7\u00e3o de v\u00edrus. A correta classifica\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:37:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942188,"hashId":"4b4d30f199898763f20dc7b3f3c26e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifique as seguintes atividades como manuten\u00e7\u00e3o preventiva (1) ou manuten\u00e7\u00e3o corretiva (2) de computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desfragmenta\u00e7\u00e3o de disco r\u00edgido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Limpeza de arquivos tempor\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Limpeza de registro do Windows. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Substitui\u00e7\u00e3o de cooler. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o de v\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correta classifica\u00e7\u00e3o, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7513015,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 1, 1, 1 e 1.","id":7513011,"corpo":"<p>1, 1, 1, 1 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 2, 2, 2 e 2.","id":7513012,"corpo":"<p>2, 2, 2, 2 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 2, 2, 1 e 1.","id":7513013,"corpo":"<p>2, 2, 2, 1 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 2, 1, 1 e 1.","id":7513014,"corpo":"<p>2, 2, 1, 1 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 1, 1, 2 e 2.","id":7513015,"corpo":"<p>1, 1, 1, 2 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As assertivas abaixo referem-se \u00e0s fontes de alimenta\u00e7\u00e3o de computadores. I. O padr\u00e3o ATX (Advanced Tecnology Extendend) especifica atualmente formatos padr\u00e3o para fontes de alimenta\u00e7\u00e3o e placas-m\u00e3e, uma vez que os gabinetes podem variar muito de acordo com o tipo de uso da m\u00e1quina (servidores, escrit\u00f3rio, PC games etc.). II. Uma fonte ATX possui um \u00fanico conector para a placa-m\u00e3e de 20 ou 24 contatos, fornecendo n\u00edveis de tens\u00e3o +5,0V; +12V; \u20135,0V; \u201312V e +3,3V; III. O sinal PS_ON (power-on) est\u00e1 dispon\u00edvel no pino 8 (fio cinza) do conector principal da fonte ATX e permite que ela seja desligada via software. IV. Os pinos 11, 12, 13 e 14 formam uma esp\u00e9cie de plug com 4 pinos, desacoplado do plug ATX de 24 pinos, permitindo que ele seja compat\u00edvel com recept\u00e1culos ATX de 20 pinos. V. No padr\u00e3o ATX, seja o de 20 ou o de 24 pinos, os sinais +3,3V; Terra; +12V e \u201312V est\u00e3o associados, respectivamente, \u00e0s cores laranja, preto, amarelo e azul. \u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufes-es-2016-ufes-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:08:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124443,"hashId":"017da4a5027c8ac7ce50a856c2b79340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas abaixo referem-se \u00e0s fontes de alimenta\u00e7\u00e3o de computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O padr\u00e3o ATX (<em>Advanced Tecnology Extendend<\/em>) especifica atualmente formatos padr\u00e3o para fontes de alimenta\u00e7\u00e3o e placas-m\u00e3e, uma vez que os gabinetes podem variar muito de acordo com o tipo de uso da m\u00e1quina (servidores, escrit\u00f3rio, PC games etc.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma fonte ATX possui um \u00fanico conector para a placa-m\u00e3e de 20 ou 24 contatos, fornecendo n\u00edveis de tens\u00e3o +5,0V; +12V; \u20135,0V; \u201312V e +3,3V; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O sinal PS_ON (<em>power-on<\/em>) est\u00e1 dispon\u00edvel no pino 8 (fio cinza) do conector principal da fonte ATX e permite que ela seja desligada via software. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os pinos 11, 12, 13 e 14 formam uma esp\u00e9cie de plug com 4 pinos, desacoplado do plug ATX de 24 pinos, permitindo que ele seja compat\u00edvel com recept\u00e1culos ATX de 20 pinos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. No padr\u00e3o ATX, seja o de 20 ou o de 24 pinos, os sinais +3,3V; Terra; +12V e \u201312V est\u00e3o associados, respectivamente, \u00e0s cores laranja, preto, amarelo e azul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":8308448,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas. ","id":8308444,"corpo":"<p>I, II, IV e V, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V, apenas. ","id":8308445,"corpo":"<p>I, II e V, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas. ","id":8308446,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":8308447,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e V, apenas. ","id":8308448,"corpo":"<p>II e V, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o protocolo DHCP, definido pela RFC2131, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 11:43:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942221,"hashId":"71f45f1f979acae12c0dbf03ffa87b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o protocolo DHCP, definido pela RFC2131, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7513176,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma mensagem DHCPDISCOVER n\u00e3o tem como alcan\u00e7ar outra subrede f\u00edsica.","id":7513176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem DHCPDISCOVER n\u00e3o tem como alcan\u00e7ar outra subrede f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando mais de um servidor DHCP responde a uma mensagem DHCPDISCOVER, o cliente usa a mensagem DHCPREQUEST para informar qual servidor selecionou.","id":7513177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando mais de um servidor DHCP responde a uma mensagem DHCPDISCOVER, o cliente usa a mensagem DHCPREQUEST para informar qual servidor selecionou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a mensagem DHCPNAK \u00e9 utilizada para informar ao servidor que ele n\u00e3o foi selecionado.","id":7513178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mensagem DHCPNAK \u00e9 utilizada para informar ao servidor que ele n\u00e3o foi selecionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DHCPINFORM \u00e9 a mensagem enviada em broadcast pelo servidor para avisar de sua presen\u00e7a na subrede f\u00edsica.","id":7513179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DHCPINFORM \u00e9 a mensagem enviada em <em>broadcast <\/em>pelo servidor para avisar de sua presen\u00e7a na subrede f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma mensagem DHCPOFFER \u00e9 enviada pelo servidor como resposta a uma solicita\u00e7\u00e3o DHCPREQUEST.","id":7513180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem DHCPOFFER \u00e9 enviada pelo servidor como resposta a uma solicita\u00e7\u00e3o DHCPREQUEST.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419942,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419981,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429363,"slug":"tecnologia-da-informacao-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No momento em que est\u00e1 na poltrona da sala, o eu l\u00edrico toma consci\u00eancia da","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-11 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829725,"hashId":"cd1d8afe33c065bb16360f2e278a1ae4","enunciado":"No momento em que est\u00e1 na poltrona da sala, o eu l\u00edrico\r\ntoma consci\u00eancia da","resposta":2869870,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua insignific\u00e2ncia no mundo.","id":2869867,"corpo":"sua insignific\u00e2ncia no mundo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua resigna\u00e7\u00e3o ante a vida.","id":2869868,"corpo":"sua resigna\u00e7\u00e3o ante a vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for\u00e7a real manifestada na morte.","id":2869869,"corpo":"for\u00e7a real manifestada na morte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua presen\u00e7a f\u00edsica no mundo.","id":2869870,"corpo":"sua presen\u00e7a f\u00edsica no mundo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imin\u00eancia da indesejada morte.","id":2869871,"corpo":"imin\u00eancia da indesejada morte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338945,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24486\/769.gif\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/829725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos anos 1960, surgiram as primeiras teorias com objetivo de relacionar fatos e estabelecer as bases de uma ci\u00eancia de enfermagem. Atualmente a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e determina que o Processo de Enfermagem deve estar baseado num suporte te\u00f3rico. A teoria de enfermagem que afirma que a integridade \u00e9 obtida pela adapta\u00e7\u00e3o do homem aos n\u00edveis de resposta ao medo, inflamat\u00f3ria, ao estresse e sensorial \u00e9","provas":[{"id":63405,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 10:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1939429,"hashId":"7ea11ff452e7115eb776bf716bd969d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos anos 1960, surgiram as primeiras teorias com objetivo de relacionar fatos e estabelecer as bases de uma ci\u00eancia de enfermagem. Atualmente a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/2009 disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e determina que o Processo de Enfermagem deve estar baseado num suporte te\u00f3rico. A teoria de enfermagem que afirma que a integridade \u00e9 obtida pela adapta\u00e7\u00e3o do homem aos n\u00edveis de resposta ao medo, inflamat\u00f3ria, ao estresse e sensorial \u00e9<\/p>","resposta":7499886,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hol\u00edstica.","id":7499886,"corpo":"<p>hol\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidades humanas b\u00e1sicas.","id":7499887,"corpo":"<p>necessidades humanas b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinerg\u00edstica.","id":7499888,"corpo":"<p>sinerg\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambiental.","id":7499889,"corpo":"<p>ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autocuidado.","id":7499890,"corpo":"<p>autocuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a nutri\u00e7\u00e3o parenteral, assinale com \u201cV\u201d, quando a afirmativa for verdadeira e \u201cF\u201d, quando for falsa, para os seguintes apontamentos. Posteriormente, assinale as alternativas abaixo aquela que representa a resposta obtida. ( ) Antes da infus\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral ser administrada, a solu\u00e7\u00e3o deve ser inspecionada quanto \u00e0 separa\u00e7\u00e3o em camadas, aspecto oleoso ou qualquer precipitado. Caso qualquer um desses estar presente, ela n\u00e3o dever\u00e1 ser infundida. ( ) Nutri\u00e7\u00e3o parenteral n\u00e3o devem ser n\u00e3o deve administradas por meio de bombas infusoras. ( ) Formula\u00e7\u00f5es com concentra\u00e7\u00f5es de glicose superiores a 10% n\u00e3o devem ser administradas atrav\u00e9s de veias perif\u00e9ricas, pois irritam pequenas veias, causando flebite qu\u00edmica. ( ) Quando uma solu\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 abruptamente interrompida, uma solu\u00e7\u00e3o de glicose isot\u00f4nica deve ser administrada para evitar a hipoglicemia de rebote. ( ) Emuls\u00f5es lip\u00eddicas intravenosas (ELIV) n\u00e3o podem ser infundidas simultaneamente com a nutri\u00e7\u00e3o parenteral atrav\u00e9s de um conector em \u201cY\u201d pr\u00f3ximo ao local de infus\u00e3o e n\u00e3o devem ser filtrados.","provas":[{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 10:15:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1937275,"hashId":"a0580da00f06a85038807482bd2c516d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a nutri\u00e7\u00e3o parenteral, assinale com \u201cV\u201d, quando a afirmativa for verdadeira e \u201cF\u201d, quando for falsa, para os seguintes apontamentos. Posteriormente, assinale as alternativas abaixo aquela que representa a resposta obtida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antes da infus\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o parenteral ser administrada, a solu\u00e7\u00e3o deve ser inspecionada quanto \u00e0 separa\u00e7\u00e3o em camadas, aspecto oleoso ou qualquer precipitado. Caso qualquer um desses estar presente, ela n\u00e3o dever\u00e1 ser infundida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nutri\u00e7\u00e3o parenteral n\u00e3o devem ser n\u00e3o deve administradas por meio de bombas infusoras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Formula\u00e7\u00f5es com concentra\u00e7\u00f5es de glicose superiores a 10% n\u00e3o devem ser administradas atrav\u00e9s de veias perif\u00e9ricas, pois irritam pequenas veias, causando flebite qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando uma solu\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o parenteral \u00e9 abruptamente interrompida, uma solu\u00e7\u00e3o de glicose isot\u00f4nica deve ser administrada para evitar a hipoglicemia de rebote. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Emuls\u00f5es lip\u00eddicas intravenosas (ELIV) n\u00e3o podem ser infundidas simultaneamente com a nutri\u00e7\u00e3o parenteral atrav\u00e9s de um conector em \u201cY\u201d pr\u00f3ximo ao local de infus\u00e3o e n\u00e3o devem ser filtrados.<\/p>","resposta":7489859,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, F","id":7489858,"corpo":"<p>F, F, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F ","id":7489859,"corpo":"<p>V, F, V, V, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":7489860,"corpo":"<p>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":7489861,"corpo":"<p>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":7489862,"corpo":"<p>F, V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o parenteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428205,"slug":"enfermagem-alimentacao-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A um cliente de 55 anos \u00e9 prescrito um enema de solu\u00e7\u00e3o aquecida antes da realiza\u00e7\u00e3o de uma cirurgia intestinal. A quantidade m\u00e1xima de l\u00edquido administrado por via anal deve ser de","provas":[{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 10:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1937277,"hashId":"612c5c2e47049d3a4a7afcd03e50b47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A um cliente de 55 anos \u00e9 prescrito um enema de solu\u00e7\u00e3o aquecida antes da realiza\u00e7\u00e3o de uma cirurgia intestinal. A quantidade m\u00e1xima de l\u00edquido administrado por via anal deve ser de<\/p>","resposta":7489872,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 \u2013 100 ml.","id":7489868,"corpo":"<p>50 \u2013 100 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150 \u2013 200 ml.","id":7489869,"corpo":"<p>150 \u2013 200 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 \u2013 400 ml. ","id":7489870,"corpo":"<p>200 \u2013 400 ml. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 \u2013 750 ml.","id":7489871,"corpo":"<p>400 \u2013 750 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"750 \u2013 1000 ml.","id":7489872,"corpo":"<p>750 \u2013 1000 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico da pr\u00f3stata, ao verificarmos a presen\u00e7a da gl\u00e2ndula muito sens\u00edvel ao toque, apresentando-se firme, quente e edemaciada, \u00e9 a prov\u00e1vel indica\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":67810,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 09:55:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2066409,"hashId":"ee613b357e8d4fc6920205250482cfcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico da pr\u00f3stata, ao verificarmos a presen\u00e7a da gl\u00e2ndula muito sens\u00edvel ao toque, apresentando-se firme, quente e edemaciada, \u00e9 a prov\u00e1vel indica\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":8069850,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperplasia prost\u00e1tica benigna.","id":8069847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia prost\u00e1tica benigna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3stata normal.","id":8069848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00f3stata normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","id":8069849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prostatite.","id":8069850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prostatite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente da entrada no pronto socorro com crise hipertensiva, ap\u00f3s anamnese foi prescrito para este paciente um anti-hipertensivo de uso cont\u00ednuo. Indique qual dos medicamentos a baixo \u00e9 um anti-hipertensivo","provas":[{"id":66616,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 09:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2063074,"hashId":"2ab96cec413a7bb8ca12bb4f97816076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente da entrada no pronto socorro com crise hipertensiva, ap\u00f3s anamnese foi prescrito para este paciente um anti-hipertensivo de uso cont\u00ednuo. Indique qual dos medicamentos a baixo \u00e9 um anti-hipertensivo<\/p>","resposta":8054762,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maleato e Enalapril","id":8054762,"corpo":"<p>Maleato e Enalapril<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bisacodil","id":8054763,"corpo":"<p>Bisacodil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Celecoxibe","id":8054764,"corpo":"<p>Celecoxibe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas esta correta ","id":8054765,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas esta correta <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"antihipertensivo","oab":false,"nome":"antihipertensivo","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413290,"slug":"enfermagem-antihipertensivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abortamento retido: tamb\u00e9m conhecido como missed abortion, \u00e9 assim definido quando h\u00e1 morte do produto conceptual e reten\u00e7\u00e3o da gravidez por um per\u00edodo maior que:","provas":[{"id":65459,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 10:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2004849,"hashId":"0b5454f7d5e0a763bda3f16a67712bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abortamento retido: tamb\u00e9m conhecido como <em>missed abortion<\/em>, \u00e9 assim definido quando h\u00e1 morte do produto conceptual e reten\u00e7\u00e3o da gravidez por um per\u00edodo maior que:<\/p>","resposta":7797284,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 dias. ","id":7797283,"corpo":"<p>45 dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 dias. ","id":7797284,"corpo":"<p>30 dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 dias. ","id":7797285,"corpo":"<p>20 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":7797286,"corpo":"<p>10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Virg\u00ednia Henderson apresentou em 1955, e defendeu a fun\u00e7\u00e3o da enfermagem que \u00e9 assistir o indiv\u00edduo doente ou sadio no desempenho de atividades que contribuem para a sa\u00fade ou para uma morte tranquila, ajudando-o para a independ\u00eancia. Atrav\u00e9s desses pressupostos ela desenvolveu a teoria: ","provas":[{"id":65459,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-11 09:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2004833,"hashId":"9eebbbbc2f035a8efc1f8e6924b4b89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Virg\u00ednia Henderson apresentou em 1955, e defendeu a fun\u00e7\u00e3o da enfermagem que \u00e9 assistir o indiv\u00edduo doente ou sadio no desempenho de atividades que contribuem para a sa\u00fade ou para uma morte tranquila, ajudando-o para a independ\u00eancia. Atrav\u00e9s desses pressupostos ela desenvolveu a teoria: <\/p>","resposta":7797214,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centrada nos problemas. ","id":7797212,"corpo":"<p>Centrada nos problemas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do autocuidado. ","id":7797213,"corpo":"<p>Do autocuidado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do componentes do cuidado. ","id":7797214,"corpo":"<p>Do componentes do cuidado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do processo de enfermagem. ","id":7797215,"corpo":"<p>Do processo de enfermagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}