{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161864,"perPage":"100","pages":21619,"page":12514,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela regra do art. 61 da Lei no 9.099\/95, assinale a alternativa\nque traz pena que corresponde \u00e0 infra\u00e7\u00e3o penal de\nmenor potencial ofensivo.","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731,"slug":"oficial-de-promotoria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829742,"hashId":"15cbedfd7fe694fe07b98d43cdefdae0","enunciado":"Pela regra do art. 61 da Lei no 9.099\/95, assinale a alternativa\nque traz pena que corresponde \u00e0 infra\u00e7\u00e3o penal de\nmenor potencial ofensivo.","resposta":2869956,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 4 (quatro) anos.","id":2869952,"corpo":"Deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 4 (quatro) anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 3 (tr\u00eas) anos.","id":2869953,"corpo":"Deten\u00e7\u00e3o de 6 (seis) meses a 3 (tr\u00eas) anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa.","id":2869954,"corpo":"Reclus\u00e3o de 2 (dois) a 4 (quatro) anos, e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos.","id":2869955,"corpo":"Reclus\u00e3o de 1 (um) a 3 (tr\u00eas) anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de 1 (um) a 2 (dois) anos, e multa.","id":2869956,"corpo":"Deten\u00e7\u00e3o de 1 (um) a 2 (dois) anos, e multa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338949,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de menor potencial ofensivo","oab":false,"nome":"Crimes de menor potencial ofensivo","pai":418457,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418458,"slug":"direito-penal-crimes-de-menor-potencial-ofensivo"}],"slug":"direito-penal\/829742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6274,"slug":"assistente-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ajuda de custo, di\u00e1rias, transporte e aux\u00edlio-moradia constituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor.","provas":[{"id":24702,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6274,"slug":"assistente-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838177,"hashId":"7ced5214e253f0c12391d9d1abbb730e","enunciado":"Ajuda de custo, di\u00e1rias, transporte e aux\u00edlio-moradia\r\nconstituem indeniza\u00e7\u00f5es ao servidor.","resposta":2896766,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes, a respeito de provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico e direitos e vantagens do servidor p\u00fablico.","id":340791,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens\r\nseguintes, a respeito de provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico e\r\ndireitos e vantagens do servidor p\u00fablico.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"}],"slug":"direito-administrativo\/838177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo na gest\u00e3o democr\u00e1tica, as decis\u00f5es sobre formas de organiza\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o s\u00e3o de responsabilidade exclusiva da dire\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838663,"hashId":"ef8e311257fc49bf111da78efd4d7e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo na gest\u00e3o democr\u00e1tica, as decis\u00f5es sobre formas de organiza\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o s\u00e3o de responsabilidade exclusiva da dire\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","resposta":2897739,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), que norteia as a\u00e7\u00f5es educativas no ambiente organizacional, julgue os itens subsecutivos.","id":340924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico (PPP), que norteia as a\u00e7\u00f5es educativas no ambiente organizacional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/838663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A raz\u00e3o para Kant \u00e9 moral, e a moral \u00e9 racional.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:48:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962310,"hashId":"9308cffea46f6560140d597e8dbceafe","enunciado":"A raz\u00e3o para Kant \u00e9 moral, e a moral \u00e9 racional.","resposta":3363521,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas teorias filos\u00f3ficas, julgue os itens a seguir.","id":362541,"enunciado":"Com base nas teorias filos\u00f3ficas, julgue os itens a seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e seus Sentidos","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402900,"slug":"filosofia-razao-e-seus-sentidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":"filosofia\/962310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O planejamento p\u00fablico na atualidade deve estar focado na burocracia.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962392,"hashId":"4d9cc3561f0d127c466c83226b12cafa","enunciado":" O planejamento p\u00fablico na atualidade deve estar focado\r\nna burocracia.","resposta":3363686,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos desafios da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, haja vista os diferentes fatores intervenientes, julgue os itens a seguir.","id":362555,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos desafios da implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas,\r\nhaja vista os diferentes fatores intervenientes, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"Conceito de pol\u00edticas sociais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398137,"slug":"servico-social-conceito-de-politicas-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/962392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o prestado pelo(a) assistente social no pronto-socorro de um hospital \u00e9 caracterizado pela necessidade de atendimento imediato das demandas, por isso \u00e9 exigido do (da) profissional a capacidade de articula\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e o conhecimento da rede de servi\u00e7os.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962379,"hashId":"634bb0e2df7d58400cd4c2b59c79b4a6","enunciado":"O servi\u00e7o prestado pelo(a) assistente social no\r\npronto-socorro de um hospital \u00e9 caracterizado pela\r\nnecessidade de atendimento imediato das demandas,\r\npor isso \u00e9 exigido do (da) profissional a capacidade de\r\narticula\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e o conhecimento da rede de\r\nservi\u00e7os.","resposta":3363659,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que certo assistente social rec\u00e9m-contratado pela Secretaria de Estado de Sa\u00fade foi alocado no Departamento de Gest\u00e3o de Pessoas. Visto que esse profissional almejava atuar na pr\u00f3pria \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o especializada, a saber pronto atendimento, ele solicitou sua realoca\u00e7\u00e3o funcional. Considerando esse caso hipot\u00e9tico, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos (das) assistentes sociais na sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":362552,"enunciado":"<p>Suponha que certo assistente social rec\u00e9m-contratado pela\r\nSecretaria de Estado de Sa\u00fade foi alocado no Departamento\r\nde Gest\u00e3o de Pessoas. Visto que esse profissional almejava\r\natuar na pr\u00f3pria \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o especializada, a saber\r\npronto atendimento, ele solicitou sua realoca\u00e7\u00e3o funcional.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso hipot\u00e9tico, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o\r\ndos (das) assistentes sociais na sa\u00fade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/962379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o servi\u00e7o social ter regulamenta\u00e7\u00e3o como uma atividade n\u00e3o liberal atribui ao (\u00e0) profissional de servi\u00e7o social o poder de barganha diante das rela\u00e7\u00f5es de trabalho nas institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962359,"hashId":"f753d8efd71849ce5d0134efae82b119","enunciado":"O fato de o servi\u00e7o social ter regulamenta\u00e7\u00e3o como uma\r\natividade n\u00e3o liberal atribui ao (\u00e0) profissional de\r\nservi\u00e7o social o poder de barganha diante das rela\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho nas institui\u00e7\u00f5es.","resposta":3363620,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao conservadorismo e \u00e0s quest\u00f5es \u00e9ticas contempor\u00e2neas, julgue os itens a seguir.","id":362549,"enunciado":"Quanto ao conservadorismo e \u00e0s quest\u00f5es \u00e9ticas\r\ncontempor\u00e2neas, julgue os itens a seguir.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/962359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de defesa dos direitos humanos ganham em efic\u00e1cia no trabalho com os agentes de promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 13:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962408,"hashId":"e02db05553a068179a40906eb4f54eed","enunciado":"Os m\u00e9todos de defesa dos direitos humanos ganham em\r\nefic\u00e1cia no trabalho com os agentes de promo\u00e7\u00e3o da\r\nseguran\u00e7a p\u00fablica.","resposta":3363717,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A t\u00f4nica dos direitos humanos \u00e9 base para a motiva\u00e7\u00e3o das atuais pol\u00edticas p\u00fablicas ensejadas no Brasil. Fruto das conquistas do p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial, os tratados e as conven\u00e7\u00f5es de direitos humanos pautam a defesa e a promo\u00e7\u00e3o dos direitos de diferentes segmentos sociais. Acerca desse tema, no que se refere as servi\u00e7o social e aos direitos humanos, julgue os itens a seguir.","id":362557,"enunciado":"A t\u00f4nica dos direitos humanos \u00e9 base para a motiva\u00e7\u00e3o das\r\natuais pol\u00edticas p\u00fablicas ensejadas no Brasil. Fruto das\r\nconquistas do p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial, os tratados e as\r\nconven\u00e7\u00f5es de direitos humanos pautam a defesa e a\r\npromo\u00e7\u00e3o dos direitos de diferentes segmentos sociais.\r\nAcerca desse tema, no que se refere as servi\u00e7o social e aos\r\ndireitos humanos, julgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97  a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407127,"slug":"direitos-humanos-incorporacao-de-tratados-internacionais-de-direitos-humanos-no-direito-brasileiro-ec-n-o-45"}],"slug":"direitos-humanos\/962408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os professores de servi\u00e7o social no Brasil est\u00e3o em congru\u00eancia com as necessidades e a\u00e7\u00f5es das \u00e1reas de exerc\u00edcio profissional, isto \u00e9, as institui\u00e7\u00f5es empregadoras e os profissionais da ponta.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:48:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962415,"hashId":"02df5be5f3f6159f77a98bc5ad330ac2","enunciado":"Os professores de servi\u00e7o social no Brasil est\u00e3o em\r\ncongru\u00eancia com as necessidades e a\u00e7\u00f5es das \u00e1reas de\r\nexerc\u00edcio profissional, isto \u00e9, as institui\u00e7\u00f5es\r\nempregadoras e os profissionais da ponta.","resposta":3363732,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional em servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":362558,"enunciado":"Quanto \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional em servi\u00e7o\r\nsocial, julgue os itens a seguir.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 111","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/962415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A especializa\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais realizada a partir de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu deve estar desvinculada da pesquisa cient\u00edfica.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:48:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962414,"hashId":"012b61f2e08752663ee6eda6e6060ff0","enunciado":"A especializa\u00e7\u00e3o dos(as) assistentes sociais realizada a\r\npartir de cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu deve estar\r\ndesvinculada da pesquisa cient\u00edfica.","resposta":3363730,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional em servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":362558,"enunciado":"Quanto \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o profissional em servi\u00e7o\r\nsocial, julgue os itens a seguir.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 111","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/962414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa social para mapeamento e cadastro de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua \u00e9 uma alternativa vi\u00e1vel e necess\u00e1ria para o problema.","provas":[{"id":30097,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30098,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30099,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30100,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30237,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30418,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30420,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":30421,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-servico-social-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 13:48:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":962419,"hashId":"6e0ff70f315aad93136f6feda3890b39","enunciado":"A realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa social para mapeamento e\r\ncadastro de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua \u00e9 uma\r\nalternativa vi\u00e1vel e necess\u00e1ria para o problema.","resposta":3363739,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinada unidade de sa\u00fade local, foi identificada grande quantidade de \u00f3bitos de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. A identifica\u00e7\u00e3o dos familiares dessas pessoas era dif\u00edcil, haja vista que muitos estavam sem documentos. Em face do exposto, julgue os itens a seguir.","id":362559,"enunciado":"Em determinada unidade de sa\u00fade local, foi identificada\r\ngrande quantidade de \u00f3bitos de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.\r\nA identifica\u00e7\u00e3o dos familiares dessas pessoas era dif\u00edcil, haja\r\nvista que muitos estavam sem documentos. Em face do\r\nexposto, julgue os itens a seguir.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/962419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o cuidado com a sa\u00fade e o tratamento de doen\u00e7as est\u00e1 ordenado em n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em ordem crescente de: ","provas":[{"id":68161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2016"},{"id":68164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2079280,"hashId":"4462a1cdcd1cd4c0ddbfb1eba02f6c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o cuidado com a sa\u00fade e o tratamento de doen\u00e7as est\u00e1 ordenado em n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o em ordem crescente de: <\/p>","resposta":8126082,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, equidade e integralidade. ","id":8126080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade, equidade e integralidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. ","id":8126081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa, m\u00e9dia e alta complexidade. ","id":8126082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixa, m\u00e9dia e alta complexidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento das doen\u00e7as, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. ","id":8126083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento das doen\u00e7as, promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o fundamental, prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. ","id":8126084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o fundamental, prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores de sa\u00fade revelam a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o ou de um indiv\u00edduo. Por exemplo, em surtos, epidemias e pandemias, o indicador que relaciona o n\u00famero de \u00f3bitos por determinada causa e o n\u00famero de pessoas que foram acometidas por tal doen\u00e7a. ","provas":[{"id":68164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2079737,"hashId":"8dab11b6bb14769fd24d626efbffdf99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de sa\u00fade revelam a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o ou de um indiv\u00edduo. Por exemplo, em surtos, epidemias e pandemias, o indicador que relaciona o n\u00famero de \u00f3bitos por determinada causa e o n\u00famero de pessoas que foram acometidas por tal doen\u00e7a. <\/p>","resposta":8128335,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Letalidade","id":8128335,"corpo":"<p>Letalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infectividade ","id":8128336,"corpo":"<p>Infectividade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patogenicidade ","id":8128337,"corpo":"<p>Patogenicidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imunogenicidade ","id":8128338,"corpo":"<p>Imunogenicidade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmissibilidade","id":8128339,"corpo":"<p>Transmissibilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a desde o nascimento at\u00e9 completar 28 dias de vida \u00e9 chamada de rec\u00e9m-nascida, sendo totalmente dependente dos cuidados dos pais. Neste momento, a atua\u00e7\u00e3o do ACS \u00e9 importante para refor\u00e7ar algumas orienta\u00e7\u00f5es de cuidados espec\u00edficos fundamentais nesta fase. Assinale das alternativas abaixo aquela que n\u00e3o corresponde a cuidado especifico com a crian\u00e7a nesta fase.","provas":[{"id":68490,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:34:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092256,"hashId":"586f2d19901e10c08ff1b65e018fac91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a desde o nascimento at\u00e9 completar 28 dias de vida \u00e9 chamada de rec\u00e9m-nascida, sendo totalmente dependente dos cuidados dos pais. Neste momento, a atua\u00e7\u00e3o do ACS \u00e9 importante para refor\u00e7ar algumas orienta\u00e7\u00f5es de cuidados espec\u00edficos fundamentais nesta fase. Assinale das alternativas abaixo aquela que n\u00e3o corresponde a cuidado especifico com a crian\u00e7a nesta fase.<\/p>","resposta":8179072,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o Teste da Orelhinha.","id":8179069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o Teste da Orelhinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Realiza\u00e7\u00e3o do Teste do Pezinho.","id":8179070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Realiza\u00e7\u00e3o do Teste do Pezinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuidados com a amamenta\u00e7\u00e3o.","id":8179071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidados com a amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular reflexos de locomo\u00e7\u00e3o na crian\u00e7a.","id":8179072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular reflexos de locomo\u00e7\u00e3o na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o do Teste do Olhinho.","id":8179073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o do Teste do Olhinho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto n\u00ba 7.508\/11, acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, caber\u00e1 aos entes federativos, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es que venham a ser pactuadas pelas Comiss\u00f5es Intergestores: I - Garantir a transpar\u00eancia, a integralidade e a equidade no acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade. II - Orientar e ordenar os fluxos das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade. III - Monitorar o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade. IV - Ofertar regionalmente as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":69464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-psf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2115525,"hashId":"9b4aee22871d4412e3834df83555e81f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Decreto n\u00ba 7.508\/11, acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, caber\u00e1 aos entes federativos, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es que venham a ser pactuadas pelas Comiss\u00f5es Intergestores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Garantir a transpar\u00eancia, a integralidade e a equidade no acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Orientar e ordenar os fluxos das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Monitorar o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Ofertar regionalmente as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8270885,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8270884,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8270885,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente os itens II, III e IV.","id":8270886,"corpo":"<p> Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8270887,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":500532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as transmiss\u00edveis decorrentes da transmiss\u00e3o pelo mosquito Aedes aegypti como Dengue, Zica e Febre Chikungunya s\u00e3o caracterizadas como doen\u00e7as:","provas":[{"id":68161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2016"},{"id":68164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 15:47:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2079288,"hashId":"f38b0c7830e24b8aabeb0a8c4ce6936a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as transmiss\u00edveis decorrentes da transmiss\u00e3o pelo mosquito <em>Aedes aegypti<\/em> como Dengue, Zica e Febre Chikungunya s\u00e3o caracterizadas como doen\u00e7as:<\/p>","resposta":8126123,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erradicadas e reemergentes.","id":8126120,"corpo":"<p>erradicadas e reemergentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transmiss\u00edveis com tend\u00eancia declinante.","id":8126121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00edveis com tend\u00eancia declinante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transmiss\u00edveis com quadro de persist\u00eancia.","id":8126122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00edveis com quadro de persist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmiss\u00edveis emergentes e reemergentes.","id":8126123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00edveis emergentes e reemergentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmiss\u00edveis com tend\u00eancia de estabilidade.","id":8126124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmiss\u00edveis com tend\u00eancia de estabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2079288","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento que a Lei Complementar Estadual n\u00ba 122, de 30 de junho de 1994 d\u00e1 ao Concurso, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:13:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597419,"hashId":"603a8ab262db451e1d58c7a9ef54369e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento que a Lei Complementar Estadual n\u00ba 122, de 30 de junho de 1994 d\u00e1 ao Concurso, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5994516,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os deficientes inscritos s\u00e3o classificados em lista pr\u00f3pria.","id":5994514,"corpo":"<p>Os deficientes inscritos s\u00e3o classificados em lista pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O concurso tem prazo de validade at\u00e9 02 (dois) anos, prorrog\u00e1vel uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.","id":5994515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concurso tem prazo de validade at\u00e9 02 (dois) anos, prorrog\u00e1vel uma \u00fanica vez por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo em casos especiais, e atendida a natureza da defici\u00eancia, e que o concurso seja adaptado \u00e0s respectivas condi\u00e7\u00f5es de capacidade, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de concurso espec\u00edfico para os seus portadores.","id":5994516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo em casos especiais, e atendida a natureza da defici\u00eancia, e que o concurso seja adaptado \u00e0s respectivas condi\u00e7\u00f5es de capacidade, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de concurso espec\u00edfico para os seus portadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico correspondentes ao n\u00famero de vagas anunciadas no edital ter\u00e3o direito subjetivo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante o respectivo prazo de validade, salvo situa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico decorrentes de fato superveniente devidamente comprovado, ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o do setor jur\u00eddico do \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cujas raz\u00f5es dever\u00e3o ser publicadas no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE).","id":5994517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os candidatos aprovados em concurso p\u00fablico correspondentes ao n\u00famero de vagas anunciadas no edital ter\u00e3o direito subjetivo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o durante o respectivo prazo de validade, salvo situa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico decorrentes de fato superveniente devidamente comprovado, ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o do setor jur\u00eddico do \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cujas raz\u00f5es dever\u00e3o ser publicadas no Di\u00e1rio Oficial do Estado (DOE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395530,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1597419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar Estadual n\u00ba 122, de 30 de junho de 1994 do Estado do Rio Grande do Norte, cuida do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"uern-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:11:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597418,"hashId":"b5a3c2bdd3a6a8fb898dfdf965c4ab11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar Estadual n\u00ba 122, de 30 de junho de 1994 do Estado do Rio Grande do Norte, cuida do regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos<\/p>","resposta":5994513,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"civis e militares e das autarquias estaduais.","id":5994510,"corpo":"<p>civis e militares e das autarquias estaduais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"militares e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais.","id":5994511,"corpo":"<p>militares e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"civis e militares e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais.","id":5994512,"corpo":"<p>civis e militares e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"civis, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais.","id":5994513,"corpo":"<p>civis, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas estaduais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395530,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1597418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de notifica\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, n\u00e3o pode ser considerada como suspeitas de identifica\u00e7\u00e3o de caso de hepatite viral aguda tipo B a situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":68161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2016"},{"id":68164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 16:32:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2079290,"hashId":"1bafb66ef3fd1e2500376959f1eb8ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de notifica\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, <strong>n\u00e3o <\/strong>pode ser considerada como suspeitas de identifica\u00e7\u00e3o de caso de hepatite viral aguda tipo B a situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8126131,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas com exames sorol\u00f3gicos reagentes em servi\u00e7os que realizam triagem sorol\u00f3gica.","id":8126130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com exames sorol\u00f3gicos reagentes em servi\u00e7os que realizam triagem sorol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoas com hepatomegalia e esteatose hep\u00e1tica com dosagem de aminotransferases o dobro do normal.","id":8126131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com hepatomegalia e esteatose hep\u00e1tica com dosagem de aminotransferases o dobro do normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas que desenvolveram icter\u00edcia subitamente e evolu\u00edram para \u00f3bito, sem outro diagn\u00f3stico confirmado.","id":8126132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas que desenvolveram icter\u00edcia subitamente e evolu\u00edram para \u00f3bito, sem outro diagn\u00f3stico confirmado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas com icter\u00edcia aguda e col\u00faria e\/ou dosagem de aminotransferases igual ou maior que tr\u00eas vezes o valor normal.","id":8126133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com icter\u00edcia aguda e col\u00faria e\/ou dosagem de aminotransferases igual ou maior que tr\u00eas vezes o valor normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pessoas com exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea ou de mucosa a sangue e\/ou secre\u00e7\u00f5es, ou contato sexual ou domiciliar com pessoas suspeitas ou sabidamente HBsAg reagente e\/ou anti-HBc IgM reagente.","id":8126134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea ou de mucosa a sangue e\/ou secre\u00e7\u00f5es, ou contato sexual ou domiciliar com pessoas suspeitas ou sabidamente HBsAg reagente e\/ou anti-HBc IgM reagente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2079290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deixar de dar passagem aos ve\u00edculos precedidos de batedores, de socorro de inc\u00eandio e salvamento, de pol\u00edcia, de opera\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e \u00e0s ambul\u00e2ncias, quando em servi\u00e7o de urg\u00eancia e devidamente identificados por dispositivos regulamentados de alarme sonoro e ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente e:","provas":[{"id":70712,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 15:46:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157864,"hashId":"47d2e4b2a36136fbef925f8c72c7975f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de dar passagem aos ve\u00edculos precedidos de batedores, de socorro de inc\u00eandio e salvamento, de pol\u00edcia, de opera\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e \u00e0s ambul\u00e2ncias, quando em servi\u00e7o de urg\u00eancia e devidamente identificados por dispositivos regulamentados de alarme sonoro e ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente e:<\/p>","resposta":8453616,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o leve","id":8453613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o leve<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia","id":8453614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grave","id":8453615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o grave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima","id":8453616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2157864","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o ter\u00e1 a seguinte ordem de preval\u00eancia: I - as ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais; II - as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito III - as indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70712,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 15:47:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157881,"hashId":"737eeb483b8f1580292eeaac1b6f3df7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o ter\u00e1 a seguinte ordem de preval\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - as ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro sobre as ordens do agente de tr\u00e2nsito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - as indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8453686,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":8453684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":8453685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":8453686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":8453687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2157881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528,"slug":"analista-portuario-area-gestao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das compet\u00eancias exigidas de um gestor nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas \u00e9 a capacidade de motivar e liderar equipes. O administrador deve ser capaz de identificar o tipo de lideran\u00e7a que exerce, ou sob a qual est\u00e1 trabalhando, bem como as t\u00e9cnicas que se adequam a cada tipo de lideran\u00e7a.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a combina\u00e7\u00e3o correta entre o tipo de lideran\u00e7a e a caracter\u00edstica que a define.","provas":[{"id":57133,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528,"slug":"analista-portuario-area-gestao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-portuaria","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 17:07:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1717611,"hashId":"a64fa92a95c33e17e853651063db4360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das compet\u00eancias exigidas de um gestor nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas \u00e9 a capacidade de motivar e liderar equipes. O administrador deve ser capaz de identificar o tipo de lideran\u00e7a que exerce, ou sob a qual est\u00e1 trabalhando, bem como as t\u00e9cnicas que se adequam a cada tipo de lideran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a combina\u00e7\u00e3o correta entre o tipo de lideran\u00e7a e a caracter\u00edstica que a define.<\/p>","resposta":6513643,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tir\u00e2nica, na qual o poder se concentra na decis\u00e3o do l\u00edder.","id":6513640,"corpo":"<p>Tir\u00e2nica, na qual o poder se concentra na decis\u00e3o do l\u00edder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autocr\u00e1tica, na qual o l\u00edder abusa do poder e da autoridade.","id":6513641,"corpo":"<p>Autocr\u00e1tica, na qual o l\u00edder abusa do poder e da autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tica, na qual o l\u00edder busca ser popular com os seus liderados.","id":6513642,"corpo":"<p>Democr\u00e1tica, na qual o l\u00edder busca ser popular com os seus liderados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autocr\u00e1tica, na qual o poder se concentra na decis\u00e3o do l\u00edder.","id":6513643,"corpo":"<p>Autocr\u00e1tica, na qual o poder se concentra na decis\u00e3o do l\u00edder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demag\u00f3gica, na qual o l\u00edder abusa de sua autoridade entre os liderados.","id":6513644,"corpo":"<p>Demag\u00f3gica, na qual o l\u00edder abusa de sua autoridade entre os liderados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1717611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O investimento necess\u00e1rio para produzir um montante de R$ 10.000,00, no prazo de 5 meses, a uma taxa de juros simples de 20% \u00e9 de R$:","provas":[{"id":69895,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:42:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2134312,"hashId":"9b520a188baa96889f3c583c6e6198d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O investimento necess\u00e1rio para produzir um montante de R$ 10.000,00, no prazo de 5 meses, a uma taxa de juros simples de 20% \u00e9 de R$:<\/p>","resposta":8354128,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.000,00","id":8354127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.000,00","id":8354128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.000,00","id":8354129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.000,00","id":8354130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.000,00","id":8354131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No programa Microsoft Word h\u00e1 como transformar \"Exemplo\" em \"EXEMPLO\" e \"exemplo\" selecionando a palavra Exemplo e executando um atalho de teclado. Este atalho \u00e9: ","provas":[{"id":69922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uscs-sp-2016-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - USCS - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:38:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140431,"hashId":"3e8b76d6edfc0f8f2600edd863ed5930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa Microsoft Word h\u00e1 como transformar \"Exemplo\" em \"EXEMPLO\" e \"exemplo\" selecionando a palavra Exemplo e executando um atalho de teclado. Este atalho \u00e9: <\/p>","resposta":8380891,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift + F3 ","id":8380891,"corpo":"<p>Shift + F3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt + M ","id":8380892,"corpo":"<p>Alt + M <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + G","id":8380893,"corpo":"<p>Ctrl + G<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Alt + G","id":8380894,"corpo":"<p>Ctrl + Alt + G<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atalhos de teclado ajudam o usu\u00e1rio a otimizar seu desempenho no uso dos programas do pacote Microsoft Office em portugu\u00eas e as fun\u00e7\u00f5es \"Recortar\" e \"Desfazer\" s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es comumente utilizadas nesses programas. O atalho de teclado para as fun\u00e7\u00f5es \"Recortar\" e \"Desfazer\" \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":69922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uscs-sp-2016-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - USCS - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140427,"hashId":"90e1b624723d86e9ba89b41a9264fbcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atalhos de teclado ajudam o usu\u00e1rio a otimizar seu desempenho no uso dos programas do pacote Microsoft Office em portugu\u00eas e as fun\u00e7\u00f5es \"Recortar\" e \"Desfazer\" s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es comumente utilizadas nesses programas. O atalho de teclado para as fun\u00e7\u00f5es \"Recortar\" e \"Desfazer\" \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":8380876,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + R, Ctrl + D ","id":8380873,"corpo":"<p>Ctrl + R, Ctrl + D <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + R, Ctrl + X","id":8380874,"corpo":"<p>Ctrl + R, Ctrl + X<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Z, Ctrl + D","id":8380875,"corpo":"<p>Ctrl + Z, Ctrl + D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ctrl + X, Ctrl + Z","id":8380876,"corpo":"<p> Ctrl + X, Ctrl + Z<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420410,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que ser\u00e1 estabelecido pelo Poder Executivo at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos \u00e9 o seguinte: ","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:36:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134378,"hashId":"a73f94af287b624d46d9693b997a02d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria que ser\u00e1 estabelecido pelo Poder Executivo at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos \u00e9 o seguinte: <\/p>","resposta":8354448,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro de detalhamento or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e patrimonial.","id":8354445,"corpo":"<p>Quadro de detalhamento or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro e patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8354446,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio da Gest\u00e3o Fiscal.","id":8354447,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio da Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma Mensal de Desembolso.","id":8354448,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma Mensal de Desembolso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anexo de Riscos Fiscais.","id":8354449,"corpo":"<p>Anexo de Riscos Fiscais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412007,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado dos seguintes demonstrativos, EXCETO:","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:36:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134385,"hashId":"7132faf679e810ede1c8e9c2ce0cea31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 acompanhado dos seguintes demonstrativos, EXCETO:<\/p>","resposta":8354484,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida.","id":8354480,"corpo":"<p>apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receitas e despesas previdenci\u00e1rias.","id":8354481,"corpo":"<p>receitas e despesas previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resultados nominal e prim\u00e1rio.","id":8354482,"corpo":"<p>resultados nominal e prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restos a Pagar, detalhado, por Poder e \u00f3rg\u00e3o.","id":8354483,"corpo":"<p>Restos a Pagar, detalhado, por Poder e \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comparativo com os limites das d\u00edvidas consolidada e mobili\u00e1ria.","id":8354484,"corpo":"<p>comparativo com os limites das d\u00edvidas consolidada e mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2134385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa que n\u00e3o se processa pelo modo normal de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por meio de: ","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134381,"hashId":"aac4fa1fbdc3a91776825fde7be072f4","enunciado":"<p>A despesa que n\u00e3o se processa pelo modo normal de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por meio de: <\/p>","resposta":8354461,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundo cont\u00e1bil.","id":8354460,"corpo":"<p>fundo cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suprimento de fundos.","id":8354461,"corpo":"<p>suprimento de fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":8354462,"corpo":"<p> opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compra direta.","id":8354463,"corpo":"<p>compra direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registro de pre\u00e7o.","id":8354464,"corpo":"<p>registro de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos aspectos qualitativos e de mercado, bem como \u00e0s limita\u00e7\u00f5es dos indicadores financeiros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:53:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117034,"hashId":"9ec584e4ee30242ac0ad8a6361de07f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos aspectos qualitativos e de mercado, bem como \u00e0s limita\u00e7\u00f5es dos indicadores financeiros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8276921,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizam-se os indicadores n\u00e3o financeiros para mensurar o resultado da empresa e tamb\u00e9m para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, sendo obrigat\u00f3ria a sua divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.","id":8276920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizam-se os indicadores n\u00e3o financeiros para mensurar o resultado da empresa e tamb\u00e9m para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, sendo obrigat\u00f3ria a sua divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisando-se a alavancagem financeira, \u00e9 poss\u00edvel medir o grau de utiliza\u00e7\u00e3o do capital de terceiros, bem como seus respectivos efeitos na forma\u00e7\u00e3o da taxa de retorno do capital pr\u00f3prio.","id":8276921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se a alavancagem financeira, \u00e9 poss\u00edvel medir o grau de utiliza\u00e7\u00e3o do capital de terceiros, bem como seus respectivos efeitos na forma\u00e7\u00e3o da taxa de retorno do capital pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fluxo de caixa \u00e9 um dos indicadores financeiros que devem ser divulgados nas notas explicativas.","id":8276922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de caixa \u00e9 um dos indicadores financeiros que devem ser divulgados nas notas explicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os indicadores de liquidez s\u00e3o bons instrumentos para a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da empresa: eles medem a capacidade de a empresa honrar suas d\u00edvidas a cada exerc\u00edcio.","id":8276923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de liquidez s\u00e3o bons instrumentos para a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o da empresa: eles medem a capacidade de a empresa honrar suas d\u00edvidas a cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os indicadores de mercado mais conhecidos e utilizados s\u00e3o: \u00edndice pre\u00e7o\/lucro (P\/L) e lucro por a\u00e7\u00e3o (LPA).","id":8276924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores de mercado mais conhecidos e utilizados s\u00e3o: \u00edndice pre\u00e7o\/lucro (P\/L) e lucro por a\u00e7\u00e3o (LPA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tabelas para as tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5esBalan\u00e7o Patrimonial da Companhia PR S.A. (em R$ mil)20X420X320X220X420X320X2ativo total45.50032.50027.000passivo total45.50032.50027.000ativo circulante29.00020.50019.500passivo circulante7.0005.5004.500\tdisponibilidades7.0005.0003.000\tobriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias6.0005.0004.000\tclientes6.5004.5002.500\tempr\u00e9stimos e financiamentos1.000500500\testoques8.0006.0004.000passivo exig\u00edvel a longo prazo17.00013.0009.000\tcr\u00e9ditos diversos7.5005.00010.000empr\u00e9stimos e financiamentos17.00013.0009.000ativo realiz\u00e1vel a longo prazo4.5004.0003.500\tcr\u00e9ditos tribut\u00e1rios4.0003.0002.000patrim\u00f4nio l\u00edquido21.50014.00013.500\tcr\u00e9ditos com coligadas\/controladas5001.0001.500\tcapital social realizado4.0004.0004.000ativo permanente12.0008.0004.000\tinvestimentos1.5001.000500\treservas para conting\u00eancias4.6002.1005.900\timobilizado4.5003.0001.500\treservas de lucros a realizar12.9007.9003.600\tintang\u00edvel6.0004.0002.000Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado da Companhia PR S.A. (em R$ mil)20X420X320X2receita operacional bruta16.00013.00010.000dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta(4.800)(3.300)(2.000)receita l\u00edquida de vendas11.2009.7008.000custo de bens e\/ou servi\u00e7os vendidos(2.200)(1.900)(1.600)receita operacional l\u00edquida9.0007.8006.400despesas\/receitas operacionais(1.800)(1.600)(1.300)resultado operacional7.2006.2005.100resultado do exerc\u00edcio5.0004.3003.600provis\u00e3o para IR e contribui\u00e7\u00e3o social(2.200)(1.900)(1.500)","id":500752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabelas para as tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1158px;\"><colgroup><col width=\"293\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"265\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">Balan\u00e7o Patrimonial da Companhia PR S.A. (em R$ mil)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">20X4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">20X3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">20X2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">20X4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">20X3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: black;\">20X2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ativo total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>45.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>32.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>27.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>passivo total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>45.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>32.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>27.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ativo circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>29.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>20.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>19.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>passivo circulante<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>7.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>5.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.500<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tdisponibilidades<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tobriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tclientes<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.500<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.500<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.500<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tempr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\testoques<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>passivo exig\u00edvel a longo prazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>17.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>13.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>9.000<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tcr\u00e9ditos diversos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.500<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">empr\u00e9stimos e financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">17.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">13.000<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ativo realiz\u00e1vel a longo prazo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>3.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tcr\u00e9ditos tribut\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>21.500<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>14.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>13.500<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tcr\u00e9ditos com coligadas\/controladas<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tcapital social realizado<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>ativo permanente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>12.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>8.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>4.000<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tinvestimentos<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.000<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\treservas para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.600<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.100<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\timobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.500<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1.500<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\treservas de lucros a realizar<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.900<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7.900<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 3em;\">\tintang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6.000<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2.000<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 528px;\"><colgroup><col width=\"283\"><col width=\"86\"><col width=\"84\"><col width=\"75\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado da Companhia PR S.A. (em R$ mil)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20X4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20X3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>20X2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">receita operacional bruta<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13.000<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(4.800)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(3.300)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2.000)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">receita l\u00edquida de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11.200<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.700<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">custo de bens e\/ou servi\u00e7os vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2.200)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.900)<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.600)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">receita operacional l\u00edquida<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.000<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.800<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.400<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">despesas\/receitas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.800)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.600)<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.300)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">resultado operacional<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.200<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.200<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">resultado do exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.300<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">provis\u00e3o para IR e contribui\u00e7\u00e3o social<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(2.200)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.900)<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">(1.500)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26 ","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alavancagem financeira","oab":false,"nome":"Alavancagem financeira","pai":402045,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402048,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-alavancagem-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O livro raz\u00e3o consiste no agrupamento de valores em contas de mesma natureza e de forma racional. Em outras palavras, o registro no Raz\u00e3o \u00e9 realizado em contas individualizadas; tem-se assim um controle por conta. ( ) O livro di\u00e1rio registra os fatos cont\u00e1beis em partidas dobradas em ordem rigorosamente cronol\u00f3gica do dia, m\u00eas e ano e n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio em empresas de capital aberto. ( ) O livro raz\u00e3o em virtude de sua efici\u00eancia, \u00e9 indispens\u00e1vel em qualquer tipo de empresa: \u00e9 o instrumento mais valioso para o desempenho da contabilidade. Por isso, pela legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 um livro obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":76892,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:18:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2317779,"hashId":"ac73b59da34bd7985470a679df02b477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O livro raz\u00e3o consiste no agrupamento de valores em contas de mesma natureza e de forma racional. Em outras palavras, o registro no Raz\u00e3o \u00e9 realizado em contas individualizadas; tem-se assim um controle por conta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O livro di\u00e1rio registra os fatos cont\u00e1beis em partidas dobradas em ordem rigorosamente cronol\u00f3gica do dia, m\u00eas e ano e n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio em empresas de capital aberto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O livro raz\u00e3o em virtude de sua efici\u00eancia, \u00e9 indispens\u00e1vel em qualquer tipo de empresa: \u00e9 o instrumento mais valioso para o desempenho da contabilidade. Por isso, pela legisla\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, \u00e9 um livro obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":9150832,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9150829,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - E.","id":9150830,"corpo":"<p>E - E - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9150831,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - E - C.","id":9150832,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel um computador pegar qualquer tipo de malware simplesmente quando o usu\u00e1rio visita uma p\u00e1gina infectada. Isso \u00e9 chamado tecnicamente de \u201ccont\u00e1gio por contato\u201d. Uma das tr\u00eas varia\u00e7\u00f5es do cont\u00e1gio por contato \u00e9 quando","provas":[{"id":39066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Economista - 2016"},{"id":41965,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2016"},{"id":42080,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 17:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1141457,"hashId":"9503a4d75924f5722c93adb2189be0ba","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel um computador pegar qualquer\r\ntipo de malware simplesmente quando o\r\nusu\u00e1rio visita uma p\u00e1gina infectada. Isso\r\n\u00e9 chamado tecnicamente de \u201ccont\u00e1gio por\r\ncontato\u201d. Uma das tr\u00eas varia\u00e7\u00f5es do cont\u00e1gio\r\npor contato \u00e9 quando<\/p>","resposta":4068448,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o usu\u00e1rio instala e utiliza uma barra de ferramentas de terceiro infectada.","id":4068448,"corpo":"<p align=justify>o usu\u00e1rio instala e utiliza uma barra de\r\nferramentas de terceiro infectada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o antiv\u00edrus est\u00e1 infectado por causa de uma navega\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel.","id":4068449,"corpo":"<p align=justify>o antiv\u00edrus est\u00e1 infectado por causa de uma\r\nnavega\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se possui um antiv\u00edrus instalado no computador.","id":4068450,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se possui um antiv\u00edrus instalado no\r\ncomputador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um usu\u00e1rio \u201cespeta\u201d um pendrive infectado.","id":4068451,"corpo":"<p align=justify>um usu\u00e1rio \u201cespeta\u201d um pendrive infectado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se instala algum programa no computador.","id":4068452,"corpo":"<p align=justify>se instala algum programa no computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390249,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1141457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a defini\u00e7\u00e3o a seguir: Montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses. A defini\u00e7\u00e3o se aplica para:","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:34:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134376,"hashId":"8a21803d7d2859b5171e263ce99efb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a defini\u00e7\u00e3o a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A defini\u00e7\u00e3o se aplica para:<\/p>","resposta":8354435,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada. ","id":8354435,"corpo":"<p>d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria. ","id":8354436,"corpo":"<p>d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":8354437,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvida ativa.","id":8354438,"corpo":"<p>d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de garantia. ","id":8354439,"corpo":"<p>concess\u00e3o de garantia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao final do exerc\u00edcio, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, as despesas empenhadas e n\u00e3o pagas dentro do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o inscritas em restos a pagar. Tais valores, nesse caso, estar\u00e3o compreendidos","provas":[{"id":66090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:39:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2022071,"hashId":"de14b0f33f241f02cf26ae2ebe0c481c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final do exerc\u00edcio, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, as despesas empenhadas e n\u00e3o pagas dentro do exerc\u00edcio financeiro ser\u00e3o inscritas em restos a pagar. Tais valores, nesse caso, estar\u00e3o compreendidos<\/p>","resposta":7876325,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos cr\u00e9ditos especiais.","id":7876322,"corpo":"<p>pelos cr\u00e9ditos especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela d\u00edvida por credores.","id":7876323,"corpo":"<p>pela d\u00edvida por credores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo cr\u00e9dito de longo prazo.","id":7876324,"corpo":"<p>pelo cr\u00e9dito de longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela d\u00edvida flutuante.","id":7876325,"corpo":"<p>pela d\u00edvida flutuante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelas d\u00edvidas por pagar no exerc\u00edcio seguinte.","id":7876326,"corpo":"<p>pelas d\u00edvidas por pagar no exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 60","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2022071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ferramenta do Microsoft Excel em portugu\u00eas que coloca nomes em ordem alfab\u00e9tica \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":69922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uscs-sp-2016-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - USCS - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140422,"hashId":"efc8f050cc8556ad88c371e399454d1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta do Microsoft Excel em portugu\u00eas que coloca nomes em ordem alfab\u00e9tica \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":8380853,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordenar","id":8380852,"corpo":"<p>Ordenar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificar","id":8380853,"corpo":"<p>Classificar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordem Alfab\u00e9tica","id":8380854,"corpo":"<p>Ordem Alfab\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crescente","id":8380855,"corpo":"<p>Crescente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Filtros","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Filtros","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420343,"slug":"informatica-classificacao-e-filtros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es de alinhamento de texto n\u00e3o \u00e9 dispon\u00edvel no aplicativo Microsoft Excel? ","provas":[{"id":69922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uscs-sp-2016-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - USCS - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:34:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140421,"hashId":"1844cd7fc3ac5acd87161804f87cb2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es de alinhamento de texto n\u00e3o \u00e9 dispon\u00edvel no aplicativo Microsoft Excel? <\/p>","resposta":8380848,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justificado","id":8380848,"corpo":"<p>Justificado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alinhar \u00e0 direita ","id":8380849,"corpo":"<p>Alinhar \u00e0 direita <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhar \u00e0 esquerda","id":8380850,"corpo":"<p>Alinhar \u00e0 esquerda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centralizar","id":8380851,"corpo":"<p>Centralizar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alinhamento da C\u00e9lula","oab":false,"nome":"Alinhamento da C\u00e9lula","pai":420333,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420341,"slug":"informatica-alinhamento-da-celula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dota\u00e7\u00f5es para despesas, \u00e0s quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado, ser\u00e3o classificadas como","provas":[{"id":66090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:38:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2022070,"hashId":"69880273f47cb9749635eea7f2404c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dota\u00e7\u00f5es para despesas, \u00e0s quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado, ser\u00e3o classificadas como<\/p>","resposta":7876318,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesa de custeio.","id":7876317,"corpo":"<p>despesa de custeio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tranfer\u00eancias correntes.","id":7876318,"corpo":"<p>tranfer\u00eancias correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es para investimentos correntes.","id":7876319,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00f5es para investimentos correntes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es sociais.","id":7876320,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras.","id":7876321,"corpo":"<p>invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 60","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados: Despesa fixadaR$50.000,00Despesa empenhadaR$43.000,00Despesa LiquidadaR$30.000,00Despesa pagaR$25.000,00 N\u00e3o havendo nenhuma outra movimenta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que, ao final do exerc\u00edcio, o valor que ser\u00e1 inscrito em restos a pagar processados \u00e9:","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:33:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134370,"hashId":"c4a83c5cce80e0b2808251d0c533ff6f","enunciado":"<p>Considere os seguintes dados:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 357px;\"><colgroup><col width=\"235\"><col width=\"122\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(182, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Despesa fixada<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">R$50.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(182, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Despesa empenhada<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">R$43.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(182, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Despesa Liquidada<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">R$30.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(182, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(182, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Despesa paga<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">R$25.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o havendo nenhuma outra movimenta\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que, ao final do exerc\u00edcio, o valor que ser\u00e1 inscrito em restos a pagar processados \u00e9:<\/p>","resposta":8354407,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.000.00.","id":8354405,"corpo":"<p>R$ 7.000.00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 13.000,00.","id":8354406,"corpo":"<p>R$ 13.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00.","id":8354407,"corpo":"<p>R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 20.000,00.","id":8354408,"corpo":"<p>R$ 20.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 25.000,00.","id":8354409,"corpo":"<p>R$ 25.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2134370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia do STF acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivo e Legislativo e da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:42:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117526,"hashId":"2331d9e99bf9d299225f6c57a2c2eb5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a jurisprud\u00eancia do STF acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivo e Legislativo e da fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8279026,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1 julgado, pela pr\u00e1tica de crimes comuns, no STF, devendo ser afastado de suas fun\u00e7\u00f5es desde o recebimento da den\u00fancia at\u00e9 o t\u00e9rmino do processo criminal.","id":8279025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1 julgado, pela pr\u00e1tica de crimes comuns, no STF, devendo ser afastado de suas fun\u00e7\u00f5es desde o recebimento da den\u00fancia at\u00e9 o t\u00e9rmino do processo criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Violar\u00e1 a CF a previs\u00e3o contida em Constitui\u00e7\u00e3o estadual de que as contas dos presidentes das c\u00e2maras municipais sejam julgadas pelo Poder Legislativo municipal, com parecer pr\u00e9vio do respectivo tribunal de contas.","id":8279026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Violar\u00e1 a CF a previs\u00e3o contida em Constitui\u00e7\u00e3o estadual de que as contas dos presidentes das c\u00e2maras municipais sejam julgadas pelo Poder Legislativo municipal, com parecer pr\u00e9vio do respectivo tribunal de contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo, assim como qualquer de suas comiss\u00f5es, pode convocar qualquer autoridade p\u00fablica, inclusive do Poder Judici\u00e1rio ou de tribunal de contas, para prestar, pessoalmente, informa\u00e7\u00f5es sobre assunto previamente determinado, importando em crime de responsabilidade a aus\u00eancia sem justifica\u00e7\u00e3o adequada.","id":8279027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo, assim como qualquer de suas comiss\u00f5es, pode convocar qualquer autoridade p\u00fablica, inclusive do Poder Judici\u00e1rio ou de tribunal de contas, para prestar, pessoalmente, informa\u00e7\u00f5es sobre assunto previamente determinado, importando em crime de responsabilidade a aus\u00eancia sem justifica\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 constitucional lei estadual que discipline os crimes de responsabilidade dos conselheiros do respectivo tribunal de contas, bem como o procedimento de sua apura\u00e7\u00e3o e de seu julgamento.","id":8279028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 constitucional lei estadual que discipline os crimes de responsabilidade dos conselheiros do respectivo tribunal de contas, bem como o procedimento de sua apura\u00e7\u00e3o e de seu julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O TCU n\u00e3o tem compet\u00eancia para determinar a quebra de sigilo banc\u00e1rio, ainda que no \u00e2mbito de investiga\u00e7\u00e3o que envolva aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, por tratar-se de reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":8279029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCU n\u00e3o tem compet\u00eancia para determinar a quebra de sigilo banc\u00e1rio, ainda que no \u00e2mbito de investiga\u00e7\u00e3o que envolva aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, por tratar-se de reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 100 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o secret\u00e1rio-geral de administra\u00e7\u00e3o do TCU receba delega\u00e7\u00e3o do presidente do TCU para editar determinado ato acerca do regime jur\u00eddico dos servidores desse tribunal, a compet\u00eancia para julgar mandado de seguran\u00e7a que venha a questionar a legalidade desse ato ser\u00e1 do","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:42:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2117527,"hashId":"d8869dad81adc4a3cfe1e33e8b3516b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o secret\u00e1rio-geral de administra\u00e7\u00e3o do TCU receba delega\u00e7\u00e3o do presidente do TCU para editar determinado ato acerca do regime jur\u00eddico dos servidores desse tribunal, a compet\u00eancia para julgar mandado de seguran\u00e7a que venha a questionar a legalidade desse ato ser\u00e1 do<\/p>","resposta":8279030,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juiz federal de primeira inst\u00e2ncia.","id":8279030,"corpo":"<p>juiz federal de primeira inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"STJ.","id":8279031,"corpo":"<p>STJ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TRF.","id":8279032,"corpo":"<p>TRF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TST.","id":8279033,"corpo":"<p>TST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"STF.","id":8279034,"corpo":"<p>STF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 100 ","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso das despesas or\u00e7ament\u00e1rias, assinale aquelas que est\u00e3o inclu\u00eddas nas despesas correntes.","provas":[{"id":66090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2022096,"hashId":"0326e9e3d13af2b4969a8a04349ccf65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso das despesas or\u00e7ament\u00e1rias, assinale aquelas que est\u00e3o inclu\u00eddas nas despesas correntes.<\/p>","resposta":7876447,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas de investimentos.","id":7876443,"corpo":"<p>Despesas de investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas imobili\u00e1rias.","id":7876444,"corpo":"<p>Despesas imobili\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesas de caixa.","id":7876445,"corpo":"<p>Despesas de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesas das amortiza\u00e7\u00f5es de obras.","id":7876446,"corpo":"<p>Despesas das amortiza\u00e7\u00f5es de obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesas de custeio.","id":7876447,"corpo":"<p>Despesas de custeio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 60","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9 o instrumento legal mais importante das finan\u00e7as p\u00fablicas, uma vez que nada que envolva disp\u00eandios pode ser feito por nenhum dos tr\u00eas poderes sem que esteja previamente estabelecido no mesmo.O or\u00e7amento \u00e9 um documento legal que prev\u00ea a receita, fixa a despesa e, ao faz\u00ea-lo, evidencia um plano de trabalho a ser acompanhado e avaliado. A formula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 um processo longo e compartimentado que segue uma s\u00e9rie de etapas e produz diversos documentos.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os documentos contidos e consolidados pelo Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":65292,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:44:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2068407,"hashId":"5afce8533fd90e04dcf8de1e71aca3af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9 o instrumento legal mais importante das finan\u00e7as p\u00fablicas, uma vez que nada que envolva disp\u00eandios pode ser feito por nenhum dos tr\u00eas poderes sem que esteja previamente estabelecido no mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento \u00e9 um documento legal que prev\u00ea a receita, fixa a despesa e, ao faz\u00ea-lo, evidencia um plano de trabalho a ser acompanhado e avaliado. A formula\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 um processo longo e compartimentado que segue uma s\u00e9rie de etapas e produz diversos documentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os documentos contidos e consolidados pelo Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":8078541,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Federal aprovado pelo Congresso Nacional, o Plano Plurianual formulado pelo Executivo Federal e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias formulada em conjunto pelo Congresso e pelo Executivo.","id":8078538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Federal aprovado pelo Congresso Nacional, o Plano Plurianual formulado pelo Executivo Federal e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias formulada em conjunto pelo Congresso e pelo Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Fiscal dos Poderes da Uni\u00e3o, o Or\u00e7amento de Investimento e o Or\u00e7amento da Seguridade Social formulados em conjunto pelo Congresso e pelo Executivo.","id":8078539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Fiscal dos Poderes da Uni\u00e3o, o Or\u00e7amento de Investimento e o Or\u00e7amento da Seguridade Social formulados em conjunto pelo Congresso e pelo Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Federal englobando os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, o Plano Plurianual formulado pelo Executivo e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias formulada pelo Executivo e aprovada pelo Congresso Nacional.","id":8078540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Federal englobando os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, o Plano Plurianual formulado pelo Executivo e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias formulada pelo Executivo e aprovada pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Fiscal dos Poderes da Uni\u00e3o englobando os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, o Or\u00e7amento de Investimento de empresas em que a Uni\u00e3o tenha a maioria do capital social direta ou indiretamente, e o Or\u00e7amento da Seguridade Social que abrange todos os \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea de sa\u00fade e previd\u00eancia.","id":8078541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Fiscal dos Poderes da Uni\u00e3o englobando os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, o Or\u00e7amento de Investimento de empresas em que a Uni\u00e3o tenha a maioria do capital social direta ou indiretamente, e o Or\u00e7amento da Seguridade Social que abrange todos os \u00f3rg\u00e3os da \u00e1rea de sa\u00fade e previd\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Federal que determina as diretrizes a serem seguidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, o Or\u00e7amento de Investimento de empresas em que a Uni\u00e3o possua capital social, e o Plano Plurianual elaborado pelo Executivo Federal a partir da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias aprovada no Congresso.","id":8078542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Federal que determina as diretrizes a serem seguidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, o Or\u00e7amento de Investimento de empresas em que a Uni\u00e3o possua capital social, e o Plano Plurianual elaborado pelo Executivo Federal a partir da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias aprovada no Congresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2068407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itumbiara","sigla":"","id":5324,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itumbiara-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e o C\u00f3digo de Processo Civil, a tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia pode ser requerida pela parte em car\u00e1ter antecedente. Neste contexto, tem-se o seguinte:","provas":[{"id":69657,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico Legislativo","id":12758,"slug":"procurador-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itumbiara","sigla":"","id":5324,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-itumbiara-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itumbiara-go-2016-ueg-procurador-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Itumbiara - Procurador Jur\u00eddico Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 19:45:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2128074,"hashId":"397b4aed33165aa1e04f0b11b1b48977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disp\u00f5e o C\u00f3digo de Processo Civil, a tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia pode ser requerida pela parte em car\u00e1ter antecedente. Neste contexto, tem-se o seguinte:<\/p>","resposta":8324291,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial deve limitar-se ao requerimento da tutela antecipada, com a exposi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria da lide e do direito, indicando o perigo de dano ou risco ao resultado \u00fatil do processo, sempre que demonstrada a urg\u00eancia.","id":8324290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial deve limitar-se ao requerimento da tutela antecipada, com a exposi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria da lide e do direito, indicando o perigo de dano ou risco ao resultado \u00fatil do processo, sempre que demonstrada a urg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concedida a tutela antecipada em car\u00e1ter antecedente, o autor dever\u00e1 aditar a peti\u00e7\u00e3o inicial, com a complementa\u00e7\u00e3o de sua argumenta\u00e7\u00e3o, a juntada de novos documentos e a confirma\u00e7\u00e3o do pedido de tutela final, no prazo de 15 (quinze) dias, ou outro maior fixado pelo juiz.","id":8324291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concedida a tutela antecipada em car\u00e1ter antecedente, o autor dever\u00e1 aditar a peti\u00e7\u00e3o inicial, com a complementa\u00e7\u00e3o de sua argumenta\u00e7\u00e3o, a juntada de novos documentos e a confirma\u00e7\u00e3o do pedido de tutela final, no prazo de 15 (quinze) dias, ou outro maior fixado pelo juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso entenda que n\u00e3o h\u00e1 elementos para a concess\u00e3o da tutela antecipada, o \u00f3rg\u00e3o jurisdicional dever\u00e1 indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial, cabendo \u00e0 parte propor a a\u00e7\u00e3o principal no prazo de 30 (trinta) dias, sob pena de decad\u00eancia.","id":8324292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso entenda que n\u00e3o h\u00e1 elementos para a concess\u00e3o da tutela antecipada, o \u00f3rg\u00e3o jurisdicional dever\u00e1 indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial, cabendo \u00e0 parte propor a a\u00e7\u00e3o principal no prazo de 30 (trinta) dias, sob pena de decad\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tutela antecipada, concedida em car\u00e1ter antecedente, torna-se est\u00e1vel se da decis\u00e3o que a conceder n\u00e3o for interposto o respectivo recurso, ou caso a parte contr\u00e1ria n\u00e3o formule pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo que a concedeu.","id":8324293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela antecipada, concedida em car\u00e1ter antecedente, torna-se est\u00e1vel se da decis\u00e3o que a conceder n\u00e3o for interposto o respectivo recurso, ou caso a parte contr\u00e1ria n\u00e3o formule pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ao ju\u00edzo que a concedeu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabilizada a tutela antecipada, deferida em car\u00e1ter antecedente, qualquer das partes poder\u00e1 demandar a outra visando \u00e0 sua revis\u00e3o, reforma ou invalida\u00e7\u00e3o, desde que o fa\u00e7a no prazo de 2 (dois) anos contados de sua concess\u00e3o.","id":8324294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabilizada a tutela antecipada, deferida em car\u00e1ter antecedente, qualquer das partes poder\u00e1 demandar a outra visando \u00e0 sua revis\u00e3o, reforma ou invalida\u00e7\u00e3o, desde que o fa\u00e7a no prazo de 2 (dois) anos contados de sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402143,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo BARROS, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es Emocionais dos pacientes, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":69462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:26:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115590,"hashId":"51651e6a3f1cd7003b9035b54dd6acf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo BARROS, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es Emocionais dos pacientes, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":8271113,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Dificuldades intelectuais podem ser relatadas como: perda de interesse e dist\u00farbios de mem\u00f3ria.","id":8271111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dificuldades intelectuais podem ser relatadas como: perda de interesse e dist\u00farbios de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar se o paciente est\u00e1 hiob\u00falico, hiperb\u00falico ou ab\u00falico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade. ","id":8271112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar se o paciente est\u00e1 hiob\u00falico, hiperb\u00falico ou ab\u00falico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A logorreia \u00e9 um aspecto a ser observado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem.","id":8271113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A logorreia \u00e9 um aspecto a ser observado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Humor ansioso pode incluir sintomas como: sensa\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o, choro f\u00e1cil, inquietude e irritabilidade. ","id":8271114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humor ansioso pode incluir sintomas como: sensa\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o, choro f\u00e1cil, inquietude e irritabilidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados de enfermagem com pacientes p\u00f3s-cateterismo card\u00edaco, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:26:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115581,"hashId":"cd5265ec5f048b943dda4c99099c2114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados de enfermagem com pacientes p\u00f3s-cateterismo card\u00edaco, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8271084,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar repouso no leito por 24 horas ap\u00f3s o procedimento.","id":8271082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar repouso no leito por 24 horas ap\u00f3s o procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar pulso e perfus\u00e3o perif\u00e9rica do cateterizado a cada 30 minutos por 24 horas.","id":8271083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar pulso e perfus\u00e3o perif\u00e9rica do cateterizado a cada 30 minutos por 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar o curativo compressivo ap\u00f3s 12 horas. ","id":8271084,"corpo":"<p>Retirar o curativo compressivo ap\u00f3s 12 horas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o movimentar o membro cateterizado por 12 horas. ","id":8271085,"corpo":"<p>N\u00e3o movimentar o membro cateterizado por 12 horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, sobre a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) Caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade com o objetivo de desenvolver uma aten\u00e7\u00e3o integral que impacte na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e autonomia das pessoas e nos determinantes e condicionantes de sa\u00fade das coletividades. (---) Deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. ","provas":[{"id":69462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115554,"hashId":"d069c644cb60e1fcf2199de5efd1c12a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, sobre a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Caracteriza-se por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade com o objetivo de desenvolver uma aten\u00e7\u00e3o integral que impacte na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e autonomia das pessoas e nos determinantes e condicionantes de sa\u00fade das coletividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Deve ser o contato preferencial dos usu\u00e1rios, a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. <\/p>","resposta":8270989,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E - E.","id":8270986,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E.","id":8270987,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8270988,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C - C.","id":8270989,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Maura, 73 anos, estava sentada na sala de sua casa, conversando com sua filha. De repente, come\u00e7ou a queixar-se de um desconforto tor\u00e1cico intenso e sudorese. A filha acionou o servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia, que em minutos estava no local, detectando press\u00e3o arterial e ECG normais. Entre as medidas abaixo para uso imediato a mais importante seria:","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029294,"hashId":"bda2e9af989ec8a9f92fe41185936981","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dona Maura, 73 anos, estava sentada na sala de sua casa, conversando com sua filha. De repente, come\u00e7ou a queixar-se de um desconforto tor\u00e1cico intenso e sudorese. A filha acionou o servi\u00e7o m\u00e9dico de urg\u00eancia, que em minutos estava no local, detectando press\u00e3o arterial e ECG normais. Entre as medidas abaixo para uso imediato a mais importante seria:<\/p>","resposta":7906109,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"captopril oral.","id":7906108,"corpo":"<p>captopril oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspirina mastig\u00e1vel.","id":7906109,"corpo":"<p>aspirina mastig\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal para analgesia.","id":7906110,"corpo":"<p>anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o hormonal para analgesia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diazepinico oral .","id":7906111,"corpo":"<p>diazepinico oral .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente internado em UTI, 79 anos, com disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os e com doen\u00e7a neopl\u00e1sica avan\u00e7ada de base, faz quadro de inj\u00faria renal aguda, com necessidade dial\u00edtica. A vista da situa\u00e7\u00e3o a equipe e familiares decidem por n\u00e3o iniciar o procedimento dial\u00edtico, Considerando-se os princ\u00edpios bio\u00e9ticos agiu-se de acordo com a:","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:59:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029304,"hashId":"30dfae69ef99047764a921341e1d4513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente internado em UTI, 79 anos, com disfun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os e com doen\u00e7a neopl\u00e1sica avan\u00e7ada de base, faz quadro de inj\u00faria renal aguda, com necessidade dial\u00edtica. A vista da situa\u00e7\u00e3o a equipe e familiares decidem por n\u00e3o iniciar o procedimento dial\u00edtico, Considerando-se os princ\u00edpios bio\u00e9ticos agiu-se de acordo com a:<\/p>","resposta":7906149,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benefic\u00eancia.","id":7906148,"corpo":"<p>benefic\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o malefic\u00eancia.","id":7906149,"corpo":"<p>n\u00e3o malefic\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autonomia.","id":7906150,"corpo":"<p>autonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justi\u00e7a.","id":7906151,"corpo":"<p>justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a administra\u00e7\u00e3o intravenosa:I- se refere a introdu\u00e7\u00e3o de flu\u00eddos diretamente na corrente sangu\u00ednea;II- suas vantagens incluem o grande volume de l\u00edquido que pode ser administrado rapidamente na veia e geralmente com menos irrita\u00e7\u00e3o;III- \u00e9 a mais r\u00e1pida de todas as vias parenterais, pois evita todas as barreiras para a absor\u00e7\u00e3o do medicamento;IV- os f\u00e1rmacos podem ser injetados diretamente na veia atrav\u00e9s de uma agulha, mais comumente de modo intermitente ou por infus\u00e3o cont\u00ednua atrav\u00e9s de um acesso perif\u00e9rico ou central j\u00e1 estabelecido.S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:50:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157670,"hashId":"65f875160af5b1d5a48dbf919b96c392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a administra\u00e7\u00e3o intravenosa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- se refere a introdu\u00e7\u00e3o de flu\u00eddos diretamente na corrente sangu\u00ednea;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- suas vantagens incluem o grande volume de l\u00edquido que pode ser administrado rapidamente na veia e geralmente com menos irrita\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00e9 a mais r\u00e1pida de todas as vias parenterais, pois evita todas as barreiras para a absor\u00e7\u00e3o do medicamento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- os f\u00e1rmacos podem ser injetados diretamente na veia atrav\u00e9s de uma agulha, mais comumente de modo intermitente ou por infus\u00e3o cont\u00ednua atrav\u00e9s de um acesso perif\u00e9rico ou central j\u00e1 estabelecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8452711,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas uma afirmativa est\u00e1 correta","id":8452708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas uma afirmativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452711,"corpo":"<p>todas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/2157670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os atributos essenciais estipulados para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, conforme a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 27 - Diretrizes do NASF: N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia, analisar os itens abaixo: I - O acesso de primeiro contato do indiv\u00edduo com o sistema de sa\u00fade. II - A continuidade e a parcialidade da aten\u00e7\u00e3o. III - A coordena\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o dentro do sistema.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":69463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:18:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115642,"hashId":"d07aafde1c255c0074c0e688dd5c056b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os atributos essenciais estipulados para a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, conforme a publica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 27 - Diretrizes do NASF: N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O acesso de primeiro contato do indiv\u00edduo com o sistema de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A continuidade e a parcialidade da aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A coordena\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o dentro do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8271286,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8271285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8271286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8271287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8271288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando ocorre a retirada da vegeta\u00e7\u00e3o do solo seja por meio de queimadas ou pelo desmatamento surgem graves problemas ambientais.O problema retratado na imagem anterior recebe o nome de:","provas":[{"id":53056,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-motorista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:53:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605256,"hashId":"3a9830c2dcea42270b1694be901257e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorre a retirada da vegeta\u00e7\u00e3o do solo seja por meio de queimadas ou pelo desmatamento surgem graves problemas ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53056\/questao\/1605256-20210318111458000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O problema retratado na imagem anterior recebe o nome de:<\/p>","resposta":6027751,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o.","id":6027751,"corpo":"<p>Eros\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Areniza\u00e7\u00e3o.","id":6027752,"corpo":"<p>Areniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calcifica\u00e7\u00e3o.","id":6027753,"corpo":"<p>Calcifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desertifica\u00e7\u00e3o.","id":6027754,"corpo":"<p>Desertifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a heran\u00e7a jacente. ","provas":[{"id":68128,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 18:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2075700,"hashId":"34dc645a6e6280d36f6a0c90512dcfb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre a heran\u00e7a jacente. <\/p>","resposta":8109497,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se habilitando at\u00e9 a declara\u00e7\u00e3o de vac\u00e2ncia, os colaterais, os Munic\u00edpios, o Distrito Federal e a Uni\u00e3o ficar\u00e3o exclu\u00eddos da sucess\u00e3o. ","id":8109495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se habilitando at\u00e9 a declara\u00e7\u00e3o de vac\u00e2ncia, os colaterais, os Munic\u00edpios, o Distrito Federal e a Uni\u00e3o ficar\u00e3o exclu\u00eddos da sucess\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falecendo algu\u00e9m sem deixar testamento nem herdeiro leg\u00edtimo notoriamente conhecido, os bens da heran\u00e7a ficar\u00e3o sob a guarda e administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio em que se localizarem. ","id":8109496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falecendo algu\u00e9m sem deixar testamento nem herdeiro leg\u00edtimo notoriamente conhecido, os bens da heran\u00e7a ficar\u00e3o sob a guarda e administra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio em que se localizarem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praticadas as dilig\u00eancias de arrecada\u00e7\u00e3o e ultimado o invent\u00e1rio, ser\u00e3o expedidos editais na forma da lei processual, e, decorrido um ano de sua primeira publica\u00e7\u00e3o, sem que haja herdeiro habilitado, ou penda habilita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 a heran\u00e7a declarada vacante. ","id":8109497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticadas as dilig\u00eancias de arrecada\u00e7\u00e3o e ultimado o invent\u00e1rio, ser\u00e3o expedidos editais na forma da lei processual, e, decorrido um ano de sua primeira publica\u00e7\u00e3o, sem que haja herdeiro habilitado, ou penda habilita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 a heran\u00e7a declarada vacante. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decorridos cinco anos da abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria, os bens arrecadados passar\u00e3o ao dom\u00ednio do Estado em que se localizarem ou se incorporar\u00e3o ao dom\u00ednio da Uni\u00e3o quando situados no Distrito Federal. ","id":8109498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorridos cinco anos da abertura da sucess\u00e3o provis\u00f3ria, os bens arrecadados passar\u00e3o ao dom\u00ednio do Estado em que se localizarem ou se incorporar\u00e3o ao dom\u00ednio da Uni\u00e3o quando situados no Distrito Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando todos os chamados a suceder renunciarem \u00e0 heran\u00e7a, esta ser\u00e1, desde logo, declarada vacante e entregue ao patrim\u00f4nio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. ","id":8109499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando todos os chamados a suceder renunciarem \u00e0 heran\u00e7a, esta ser\u00e1, desde logo, declarada vacante e entregue ao patrim\u00f4nio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jac\u00eancia e Vac\u00e2ncia","oab":true,"nome":"Jac\u00eancia e Vac\u00e2ncia","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406174,"slug":"direito-civil-jacencia-e-vacancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heran\u00e7a Jacente","oab":false,"nome":"Heran\u00e7a Jacente","pai":406174,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416316,"slug":"direito-civil-heranca-jacente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Portos de Paranagu\u00e1 e Antonina","sigla":"APPA","id":5198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atingir suas metas, como por exemplo, tornar-se o principal porto na importa\u00e7\u00e3o de fertilizantes e o maior exportador de carne de frango, a Administra\u00e7\u00e3o do Porto de Paranagu\u00e1 fez uma s\u00e9rie de previs\u00f5es de receitas e planejamento das despesas em suas diferentes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. No Setor P\u00fablico, o Or\u00e7amento-Programa cumpre o papel de gestor planejador dos gastos p\u00fablicos. Sobre Or\u00e7amento-programa, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66818,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Portos de Paranagu\u00e1 e Antonina","sigla":"APPA","id":5198,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESPAR - APPA - Analista - \u00c1rea: Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 18:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2036453,"hashId":"432ed3cff8b4cb6f0e110e7038ed4cfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atingir suas metas, como por exemplo, tornar-se o principal porto na importa\u00e7\u00e3o de fertilizantes e o maior exportador de carne de frango, a Administra\u00e7\u00e3o do Porto de Paranagu\u00e1 fez uma s\u00e9rie de previs\u00f5es de receitas e planejamento das despesas em suas diferentes \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. No Setor P\u00fablico, o Or\u00e7amento-Programa cumpre o papel de gestor planejador dos gastos p\u00fablicos. Sobre Or\u00e7amento-programa, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7937913,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento-Programa \u00e9 uma modalidade mais moderna de or\u00e7amento p\u00fablico, no qual vinculam-se os recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis para cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria aos objetivos a serem alcan\u00e7ados com a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos.","id":7937913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento-Programa \u00e9 uma modalidade mais moderna de or\u00e7amento p\u00fablico, no qual vinculam-se os recursos p\u00fablicos dispon\u00edveis para cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria aos objetivos a serem alcan\u00e7ados com a utiliza\u00e7\u00e3o desses recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento-Programa cont\u00e9m programas e a\u00e7\u00f5es vinculadas a um processo de planejamento p\u00fablico, com objetivos e metas definidas; entretanto, a \u00eanfase desse or\u00e7amento est\u00e1 no valor gasto em si e n\u00e3o nas realiza\u00e7\u00f5es do Governo.","id":7937914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento-Programa cont\u00e9m programas e a\u00e7\u00f5es vinculadas a um processo de planejamento p\u00fablico, com objetivos e metas definidas; entretanto, a \u00eanfase desse or\u00e7amento est\u00e1 no valor gasto em si e n\u00e3o nas realiza\u00e7\u00f5es do Governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento-Programa \u00e9 o termo utilizado apenas para se referir ao or\u00e7amento de forma completa, ou seja, do agrupamento das Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Lei de Or\u00e7amento Anual.","id":7937915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento-Programa \u00e9 o termo utilizado apenas para se referir ao or\u00e7amento de forma completa, ou seja, do agrupamento das Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Lei de Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento-Programa \u00e9 uma forma de prever receitas e consignar despesas por um determinado per\u00edodo de tempo, n\u00e3o necessariamente precisa atender aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios de exclusividade e n\u00e3o-afeta\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":7937916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento-Programa \u00e9 uma forma de prever receitas e consignar despesas por um determinado per\u00edodo de tempo, n\u00e3o necessariamente precisa atender aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios de exclusividade e n\u00e3o-afeta\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Programa","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Programa","pai":411573,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411576,"slug":"direito-financeiro-orcamento-programa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as evid\u00eancias cient\u00edficas, recomenda-se:","provas":[{"id":66494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:09:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2028775,"hashId":"c5295b898c8834c2ad4aa81099591e3c","enunciado":"<p>De acordo com as evid\u00eancias cient\u00edficas, recomenda-se:<\/p>","resposta":7903886,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de enemas na rotina de preparo para o parto tendo em vista os benef\u00edcios para preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o puerperal.","id":7903884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de enemas na rotina de preparo para o parto tendo em vista os benef\u00edcios para preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o puerperal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de embroca\u00e7\u00e3o vaginal como medida preventiva de infec\u00e7\u00f5es maternas e neonatais.","id":7903885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de embroca\u00e7\u00e3o vaginal como medida preventiva de infec\u00e7\u00f5es maternas e neonatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de antibioticoprofilaxia em partos vaginais antes da sutura de lacera\u00e7\u00f5es de terceiro e quarto grau.","id":7903886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de antibioticoprofilaxia em partos vaginais antes da sutura de lacera\u00e7\u00f5es de terceiro e quarto grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso rotineiro de antibioticoprofilaxia em mulheres com parto vaginal com ou sem risco aumentado para o desenvolvimento da endometriose.","id":7903887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso rotineiro de antibioticoprofilaxia em mulheres com parto vaginal com ou sem risco aumentado para o desenvolvimento da endometriose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 38","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sua hist\u00f3ria obst\u00e9trica \u00e9 representada por:","provas":[{"id":66494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2028792,"hashId":"754dd828adabbec69a8341f62cb0057d","enunciado":"<p>Sua hist\u00f3ria obst\u00e9trica \u00e9 representada por:<\/p>","resposta":7903956,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G4P4A1C1.","id":7903953,"corpo":"<p>G4P4A1C1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G5P3A0C1.","id":7903954,"corpo":"<p>G5P3A0C1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G4P3A0C1.","id":7903955,"corpo":"<p>G4P3A0C1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G5P4A0C1.","id":7903956,"corpo":"<p>G5P4A0C1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso abaixo se refere \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.Durante a consulta de pr\u00e9-natal, o enfermeiro atendeu uma gestante com tr\u00eas filhos vivos e um filho que morreu com 1 ano de idade; teve apenas uma ces\u00e1rea anterior. A data de sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o \u00e9 10\/03\/2016.","id":490224,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso abaixo se refere \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante a consulta de pr\u00e9-natal, o enfermeiro atendeu uma gestante com tr\u00eas filhos vivos e um filho que morreu com 1 ano de idade; teve apenas uma ces\u00e1rea anterior. A data de sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o \u00e9 10\/03\/2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a compara\u00e7\u00e3o entre as caracter\u00edsticas da placenta pr\u00e9via (PP) e do descolamento prematuro de placenta (DPP), analise os itens abaixo e assinale a alternativa em que todos est\u00e3o corretos.I- A instala\u00e7\u00e3o em geral \u00e9 insidiosa na PP e s\u00fabita na DPP.II- A hemorragia \u00e9 indolor na PP e acompanhada de dor forte na DPP.III- O \u00fatero de t\u00f4nus normal na PP e \u00e9 hipert\u00f4nico na DPP.","provas":[{"id":66494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:10:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2028783,"hashId":"a8c2e515117f9663d6c8187cbdcba4e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a compara\u00e7\u00e3o entre as caracter\u00edsticas da placenta pr\u00e9via (PP) e do descolamento prematuro de placenta (DPP), analise os itens abaixo e assinale a alternativa em que todos est\u00e3o corretos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A instala\u00e7\u00e3o em geral \u00e9 insidiosa na PP e s\u00fabita na DPP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A hemorragia \u00e9 indolor na PP e acompanhada de dor forte na DPP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O \u00fatero de t\u00f4nus normal na PP e \u00e9 hipert\u00f4nico na DPP.<\/p>","resposta":7903919,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II apenas.","id":7903917,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":7903918,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7903919,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":7903920,"corpo":"<p>I e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 38","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A restri\u00e7\u00e3o no leito tem a finalidade de impedir ou limitar a movimenta\u00e7\u00e3o do paciente e prevenir acidentes em pacientes agitados, inconscientes, confusos, crian\u00e7as e idosos. Considerando as regras b\u00e1sicas para a restri\u00e7\u00e3o no leito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":66513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:13:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030922,"hashId":"75b1aad2d09531d65615206927ae1fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A restri\u00e7\u00e3o no leito tem a finalidade de impedir ou limitar a movimenta\u00e7\u00e3o do paciente e prevenir acidentes em pacientes agitados, inconscientes, confusos, crian\u00e7as e idosos. Considerando as regras b\u00e1sicas para a restri\u00e7\u00e3o no leito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7913160,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se deve utilizar faixas menores que 10cm de largura.","id":7913158,"corpo":"<p>se deve utilizar faixas menores que 10cm de largura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se deve utilizar cordas ou cord\u00f5es para realizar a restri\u00e7\u00e3o.","id":7913159,"corpo":"<p>se deve utilizar cordas ou cord\u00f5es para realizar a restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se deve retirar a restri\u00e7\u00e3o no m\u00ednimo uma vez ao dia, procedendo a limpeza e massagem de conforto no local.","id":7913160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se deve retirar a restri\u00e7\u00e3o no m\u00ednimo uma vez ao dia, procedendo a limpeza e massagem de conforto no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como o paciente deve permanecer contido no leito, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio retirar a restri\u00e7\u00e3o at\u00e9 a alta hospitalar.","id":7913161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como o paciente deve permanecer contido no leito, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio retirar a restri\u00e7\u00e3o at\u00e9 a alta hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 40","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa que corresponde a resposta correta.I- Existem tr\u00eas tipos de arruma\u00e7\u00e3o de cama hospitalar: fechada, aberta e de operado.II- A cama fechada: com ocupa\u00e7\u00e3o do leito pelo paciente.III- A cama aberta: sem ocupa\u00e7\u00e3o do leito pelo paciente, permanecendo desta maneira at\u00e9 a admiss\u00e3o de um novo paciente para ocup\u00e1-la.IV- Cama de operado: deve ser preparada logo ap\u00f3s o encaminhamento do paciente para a cirurgia, facilitando sua recep\u00e7\u00e3o ao retorno do centro cir\u00fargico.","provas":[{"id":66489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":66513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030932,"hashId":"ded33b8a9b96fb4003f9f2a609e1aeae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa que corresponde a resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Existem tr\u00eas tipos de arruma\u00e7\u00e3o de cama hospitalar: fechada, aberta e de operado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A cama fechada: com ocupa\u00e7\u00e3o do leito pelo paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A cama aberta: sem ocupa\u00e7\u00e3o do leito pelo paciente, permanecendo desta maneira at\u00e9 a admiss\u00e3o de um novo paciente para ocup\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Cama de operado: deve ser preparada logo ap\u00f3s o encaminhamento do paciente para a cirurgia, facilitando sua recep\u00e7\u00e3o ao retorno do centro cir\u00fargico.<\/p>","resposta":7913202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7913199,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7913200,"corpo":"<p>Apenas as frases I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7913201,"corpo":"<p>Apenas as frases I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e IV est\u00e3o corretas.","id":7913202,"corpo":"<p>Apenas as frases I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 40","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2030932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo queixas de c\u00e2imbras na gesta\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o incorreta \u00e9:","provas":[{"id":66494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:12:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2028812,"hashId":"3002a3b6524d00bae1dfde437a5d3eb9","enunciado":"<p>Havendo queixas de c\u00e2imbras na gesta\u00e7\u00e3o, a orienta\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u> \u00e9:<\/p>","resposta":7904038,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"massageie o m\u00fasculo contra\u00eddo e dolorido.","id":7904035,"corpo":"<p>massageie o m\u00fasculo contra\u00eddo e dolorido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evite o excesso de exerc\u00edcios.","id":7904036,"corpo":"<p>evite o excesso de exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realize alongamentos antes e ap\u00f3s caminhadas longas.","id":7904037,"corpo":"<p>realize alongamentos antes e ap\u00f3s caminhadas longas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplique compressa fria local.","id":7904038,"corpo":"<p>aplique compressa fria local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da coleta de sangue, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":66513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030939,"hashId":"105d61561dc065ca929e7ecd97d26c33","enunciado":"<p>Para a realiza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da coleta de sangue, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7913232,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca se deve liberar o torniquete depois de obtido o volume de amostra necess\u00e1rio. Deve-se primeiro retirar a agulha e ent\u00e3o ap\u00f3s, remover o torniquete.","id":7913230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca se deve liberar o torniquete depois de obtido o volume de amostra necess\u00e1rio. Deve-se primeiro retirar a agulha e ent\u00e3o ap\u00f3s, remover o torniquete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para misturar o material colhido em tubos que contenham anticoagulante, deve-se agit\u00e1-lo vigorosamente.","id":7913231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para misturar o material colhido em tubos que contenham anticoagulante, deve-se agit\u00e1-lo vigorosamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser colocado um algod\u00e3o est\u00e9ril no local da pun\u00e7\u00e3o antes de retirar a agulha. Ap\u00f3s retirar a agulha, exercer press\u00e3o no local por alguns minutos.","id":7913232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser colocado um algod\u00e3o est\u00e9ril no local da pun\u00e7\u00e3o antes de retirar a agulha. Ap\u00f3s retirar a agulha, exercer press\u00e3o no local por alguns minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o paciente estiver com equipo de soro em um dos bra\u00e7os, deve-se aproveitar para obter a amostra dessa via.","id":7913233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente estiver com equipo de soro em um dos bra\u00e7os, deve-se aproveitar para obter a amostra dessa via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 40","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem n\u00b0 7.498\/86, entre as atribui\u00e7\u00f5es do auxiliar de enfermagem n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":66513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:15:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030948,"hashId":"ec61174b160e41a8ed1acf3f04739253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei do Exerc\u00edcio Profissional de Enfermagem n\u00b0 7.498\/86, entre as atribui\u00e7\u00f5es do auxiliar de enfermagem <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":7913272,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas.","id":7913269,"corpo":"<p>observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar a\u00e7\u00f5es de tratamento simples.","id":7913270,"corpo":"<p>executar a\u00e7\u00f5es de tratamento simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar da equipe de sa\u00fade.","id":7913271,"corpo":"<p>participar da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de Enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de Enfermagem.","id":7913272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer atividade de n\u00edvel m\u00e9dio, envolvendo orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do trabalho de Enfermagem em grau auxiliar, e participa\u00e7\u00e3o no planejamento da assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 40","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a adequada aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, a recomenda\u00e7\u00e3o incorreta \u00e9:","provas":[{"id":66489,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":66513,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":24585,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-auxiliar-de-enfermagem-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:16:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2030957,"hashId":"b2c585cf163582e96da4e969f361e9a5","enunciado":"<p>Para a adequada aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, a recomenda\u00e7\u00e3o <u>incorreta<\/u> \u00e9:<\/p>","resposta":7913309,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bra\u00e7o na altura do cora\u00e7\u00e3o.","id":7913308,"corpo":"<p>bra\u00e7o na altura do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar na posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9.","id":7913309,"corpo":"<p>estar na posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar a press\u00e3o diast\u00f3lica no desaparecimento dos sons.","id":7913310,"corpo":"<p>determinar a press\u00e3o diast\u00f3lica no desaparecimento dos sons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm acima da fossa cubital.","id":7913311,"corpo":"<p>colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm acima da fossa cubital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 40","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH) consiste em \u00f3rg\u00e3o de assessoria \u00e0 autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Considerando a atua\u00e7\u00e3o da CCIH em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade por microrganismos multirresistentes, analise as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I- Manter o sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS) que permita o monitoramento adequado de pat\u00f3genos multirresistentes, em parceria com o laborat\u00f3rio de microbiologia. II- Enfatizar a import\u00e2ncia da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e uso preventivo de antibioticoterapia para todos os profissionais de sa\u00fade, visitantes e acompanhantes. III- Refor\u00e7ar a aplica\u00e7\u00e3o de precau\u00e7\u00f5es de contato em adi\u00e7\u00e3o \u00e0s precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o para profissionais de sa\u00fade, visitantes e acompanhantes. IV- Recomenda-se a interrup\u00e7\u00e3o imediata da assist\u00eancia em servi\u00e7os de sa\u00fade como medida de controle de microrganismos multirresistentes, sendo necess\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o formal aos n\u00edveis de gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade.","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:19:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036189,"hashId":"32a20cfdc7d7be2355eafca0e8f60ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (CCIH) consiste em \u00f3rg\u00e3o de assessoria \u00e0 autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Considerando a atua\u00e7\u00e3o da CCIH em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade por microrganismos multirresistentes, analise as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Manter o sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS) que permita o monitoramento adequado de pat\u00f3genos multirresistentes, em parceria com o laborat\u00f3rio de microbiologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Enfatizar a import\u00e2ncia da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e uso preventivo de antibioticoterapia para todos os profissionais de sa\u00fade, visitantes e acompanhantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Refor\u00e7ar a aplica\u00e7\u00e3o de precau\u00e7\u00f5es de contato em adi\u00e7\u00e3o \u00e0s precau\u00e7\u00f5es-padr\u00e3o para profissionais de sa\u00fade, visitantes e acompanhantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Recomenda-se a interrup\u00e7\u00e3o imediata da assist\u00eancia em servi\u00e7os de sa\u00fade como medida de controle de microrganismos multirresistentes, sendo necess\u00e1ria a comunica\u00e7\u00e3o formal aos n\u00edveis de gest\u00e3o do sistema de sa\u00fade.<\/p>","resposta":7936825,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a frase I est\u00e1 correta.","id":7936822,"corpo":"<p>Apenas a frase I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7936823,"corpo":"<p>Apenas as frases I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":7936824,"corpo":"<p>Apenas as frases I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.","id":7936825,"corpo":"<p>Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar (SCIH)","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413254,"slug":"enfermagem-servico-de-controle-de-infeccao-hospitalar-scih"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, a atribui\u00e7\u00e3o: organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares nas empresas prestadoras desses servi\u00e7os:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:19:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036191,"hashId":"d56779cbda31354bfd918672d08e962b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, a atribui\u00e7\u00e3o: organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Enfermagem e de suas atividades t\u00e9cnicas e auxiliares nas empresas prestadoras desses servi\u00e7os:<\/p>","resposta":7936831,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 concomitante do enfermeiro e t\u00e9cnico em enfermagem.","id":7936830,"corpo":"<p>\u00e9 concomitante do enfermeiro e t\u00e9cnico em enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 privativa do enfermeiro.","id":7936831,"corpo":"<p>\u00e9 privativa do enfermeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pertence aos profissionais da enfermagem.","id":7936832,"corpo":"<p>n\u00e3o pertence aos profissionais da enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 concomitante do t\u00e9cnico e do auxiliar de enfermagem.","id":7936833,"corpo":"<p>\u00e9 concomitante do t\u00e9cnico e do auxiliar de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulina exige alguns cuidados importantes para seu correto manuseio e armazenamento. Analise as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.I- O frasco que estiver sendo usado pode permanecer fora da geladeira, em temperatura inferior a 30 graus. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a insulina pode durar at\u00e9 um m\u00eas.II- Em viagens, a insulina deve ser colocada em caixas com gelo e evitar exposi\u00e7\u00e3o ao sol.III- A insulina deve ser guardada em geladeira a 4\u00baC, pr\u00f3xima \u00e0 gaveta de verduras. Nunca deve ser congelada.IV- A insulina deve ser agitada vigorosamente antes de usar.","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:20:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036197,"hashId":"86c1609c9228c8db1fe6c5d8ce631499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina exige alguns cuidados importantes para seu correto manuseio e armazenamento. Analise as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O frasco que estiver sendo usado pode permanecer fora da geladeira, em temperatura inferior a 30 graus. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a insulina pode durar at\u00e9 um m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em viagens, a insulina deve ser colocada em caixas com gelo e evitar exposi\u00e7\u00e3o ao sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A insulina deve ser guardada em geladeira a 4\u00baC, pr\u00f3xima \u00e0 gaveta de verduras. Nunca deve ser congelada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A insulina deve ser agitada vigorosamente antes de usar.<\/p>","resposta":7936857,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as frases II e III est\u00e3o corretas.","id":7936856,"corpo":"<p>Apenas as frases II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.","id":7936857,"corpo":"<p>Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e II est\u00e3o corretas.","id":7936858,"corpo":"<p>Apenas as frases I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as frases II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7936859,"corpo":"<p>Apenas as frases II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes do suporte Avan\u00e7ado de Vida em Pediatria (SAVP), o medicamento recomendado como vasopressor na Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) em crian\u00e7as \u00e9:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:23:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036226,"hashId":"488084b600aa920187457fdc93897055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes do suporte Avan\u00e7ado de Vida em Pediatria (SAVP), o medicamento recomendado como vasopressor na Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR) em crian\u00e7as \u00e9:<\/p>","resposta":7936977,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epinefrina.","id":7936977,"corpo":"<p>Epinefrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atropina.","id":7936978,"corpo":"<p>Atropina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":7936979,"corpo":"<p>Amiodarona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lidoca\u00edna.","id":7936980,"corpo":"<p>Lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 um processo para remover sujidade, suor, oleosidade, pelos, c\u00e9lulas descamativas e da microbiota da pele, interrompendo a transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es veiculadas ao contato. Analise as frases abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. ( ) Recomenda-se que as m\u00e3os sejam higienizadas sempre antes e ap\u00f3s manipular paciente e equipamentos em contato com ele; ao utilizar luva durante um procedimento, fica dispensada a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. ( ) A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os engloba a higieniza\u00e7\u00e3o simples e antiss\u00e9ptica, a fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica e a antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os. ( ) Manter as unhas limpas e curtas, evitar utilizar an\u00e9is, pulseiras e outros adornos constituem aspectos importantes a serem considerados no processo de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:23:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036223,"hashId":"1327bd45948a09313ec751ec2e2e9c6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 um processo para remover sujidade, suor, oleosidade, pelos, c\u00e9lulas descamativas e da microbiota da pele, interrompendo a transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es veiculadas ao contato. Analise as frases abaixo e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se que as m\u00e3os sejam higienizadas sempre antes e ap\u00f3s manipular paciente e equipamentos em contato com ele; ao utilizar luva durante um procedimento, fica dispensada a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os engloba a higieniza\u00e7\u00e3o simples e antiss\u00e9ptica, a fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica e a antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manter as unhas limpas e curtas, evitar utilizar an\u00e9is, pulseiras e outros adornos constituem aspectos importantes a serem considerados no processo de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.<\/p>","resposta":7936966,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":7936964,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":7936965,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":7936966,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":7936967,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chegou na Unidade de Pronto-Atendimento um paciente com les\u00e3o aberta na m\u00e3o direita. O m\u00e9dico avaliou o paciente e solicitou ao T\u00e9cnico de Enfermagem de plant\u00e3o para fazer a sutura. Como o profissional sentiu-se seguro, concordou e realizou a sutura do paciente. O paciente recebeu alta para casa. No dia seguinte, o paciente retornou ao servi\u00e7o de sa\u00fade, com aus\u00eancia de movimentos da m\u00e3o lesionada e o m\u00e9dico constatou que a sutura havia sido realizada de forma errada. Considerando os aspectos \u00e9ticos, o t\u00e9cnico de enfermagem:","provas":[{"id":66477,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034930,"hashId":"67b5c808c0884cfa67a62d81cb13ee9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chegou na Unidade de Pronto-Atendimento um paciente com les\u00e3o aberta na m\u00e3o direita. O m\u00e9dico avaliou o paciente e solicitou ao T\u00e9cnico de Enfermagem de plant\u00e3o para fazer a sutura. Como o profissional sentiu-se seguro, concordou e realizou a sutura do paciente. O paciente recebeu alta para casa. No dia seguinte, o paciente retornou ao servi\u00e7o de sa\u00fade, com aus\u00eancia de movimentos da m\u00e3o lesionada e o m\u00e9dico constatou que a sutura havia sido realizada de forma errada. Considerando os aspectos \u00e9ticos, o t\u00e9cnico de enfermagem:<\/p>","resposta":7930965,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cometeu uma imper\u00edcia.","id":7930965,"corpo":"<p>cometeu uma imper\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cometeu uma imprud\u00eancia.","id":7930966,"corpo":"<p>cometeu uma imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometeu uma neglig\u00eancia.","id":7930967,"corpo":"<p>cometeu uma neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cometeu um erro de procedimento, mas fazia parte da sua atribui\u00e7\u00e3o.","id":7930968,"corpo":"<p>cometeu um erro de procedimento, mas fazia parte da sua atribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos tipos de cirurgia reparadora para fazer a deriva\u00e7\u00e3o de uma obstru\u00e7\u00e3o arterial causada por arteriosclerose denomina-se:","provas":[{"id":66477,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:26:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034949,"hashId":"c2bbe31f09abc20efee7cab2f49d37d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos tipos de cirurgia reparadora para fazer a deriva\u00e7\u00e3o de uma obstru\u00e7\u00e3o arterial causada por arteriosclerose denomina-se:<\/p>","resposta":7931048,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fleboextra\u00e7\u00e3o.","id":7931045,"corpo":"<p>Fleboextra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embolectomia.","id":7931046,"corpo":"<p>Embolectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repara\u00e7\u00e3o de aneurisma a\u00f3rtico.","id":7931047,"corpo":"<p>Repara\u00e7\u00e3o de aneurisma a\u00f3rtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bypass.","id":7931048,"corpo":"<p>Bypass.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as medidas de preven\u00e7\u00e3o para o C\u00e2ncer, analise as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.I- Manter um peso saud\u00e1vel durante a vida, equilibrando a ingest\u00e3o cal\u00f3rica com a atividade f\u00edsica.II- A ingest\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas n\u00e3o est\u00e1 associada ao aparecimento do c\u00e2ncer.III- Adotar um estilo de vida fisicamente ativo, realizando pelo menos 30 minutos de atividade f\u00edsica moderada a vigorosa em cinco dias ou mais da semana.IV- Limitar o consumo de carnes processadas e vermelhas.","provas":[{"id":66477,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:27:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034962,"hashId":"e5097aa964b08780d5364d050309048a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as medidas de preven\u00e7\u00e3o para o C\u00e2ncer, analise as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Manter um peso saud\u00e1vel durante a vida, equilibrando a ingest\u00e3o cal\u00f3rica com a atividade f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A ingest\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas n\u00e3o est\u00e1 associada ao aparecimento do c\u00e2ncer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Adotar um estilo de vida fisicamente ativo, realizando pelo menos 30 minutos de atividade f\u00edsica moderada a vigorosa em cinco dias ou mais da semana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Limitar o consumo de carnes processadas e vermelhas.<\/p>","resposta":7931100,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frases I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7931099,"corpo":"<p>As frases I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":7931100,"corpo":"<p>Apenas as frases I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a frase III est\u00e1 correta.","id":7931101,"corpo":"<p>Apenas a frase III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a frase IV est\u00e1 correta.","id":7931102,"corpo":"<p>Apenas a frase IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radioterapia moderna \u00e9 dividida em teleterapia e braquiterapia. A teleterapia consiste na terapia a curta dist\u00e2ncia, sendo correto afirmar que:","provas":[{"id":66477,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:29:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034975,"hashId":"1dc5b101878e4c36908e4518046b24c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia moderna \u00e9 dividida em teleterapia e braquiterapia. A teleterapia consiste na terapia a curta dist\u00e2ncia, sendo correto afirmar que:<\/p>","resposta":7931157,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os radionucl\u00eddeos utilizados nesse tipo de radioterapia s\u00e3o Ir\u00eddio-192, C\u00e9sio-137 e Iodo-125.","id":7931154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os radionucl\u00eddeos utilizados nesse tipo de radioterapia s\u00e3o Ir\u00eddio-192, C\u00e9sio-137 e Iodo-125.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esse tipo de radioterapia \u00e9 usado exclusivamente com finalidade paliativa.","id":7931155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esse tipo de radioterapia \u00e9 usado exclusivamente com finalidade paliativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fontes de radia\u00e7\u00e3o s\u00e3o colocadas dentro de reservat\u00f3rios met\u00e1licos e aplicadas a poucos cent\u00edmetros dos tumores.","id":7931156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fontes de radia\u00e7\u00e3o s\u00e3o colocadas dentro de reservat\u00f3rios met\u00e1licos e aplicadas a poucos cent\u00edmetros dos tumores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dependendo do planejamento terap\u00eautico, o fracionamento varia de 25 a 35 aplica\u00e7\u00f5es.","id":7931157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependendo do planejamento terap\u00eautico, o fracionamento varia de 25 a 35 aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria 2.488, de 21 de outubro de 2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2002817,"hashId":"9398e1b688b1864e34206a74a9500a64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria 2.488, de 21 de outubro de 2011, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7788512,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es coletivas de sa\u00fade, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7788509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es coletivas de sa\u00fade, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es de sa\u00fade, no a\u0302mbito individual e coletivo, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7788510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es de sa\u00fade, no a\u0302mbito individual e coletivo, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es individuais de sa\u00fade, que abrange a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o de danos e agravos.","id":7788511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es individuais de sa\u00fade, que abrange a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o de danos e agravos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es de sa\u00fade, em n\u00edvel individual e coletivo, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7788512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es de sa\u00fade, em n\u00edvel individual e coletivo, que abrange a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a reabilita\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de danos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es de sa\u00fade, no a\u0302mbito individual e coletivo, que abrange a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a redu\u00e7\u00e3o de danos e agravos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7788513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica compreende um conjunto de ac\u0327o\u0303es de sa\u00fade, no a\u0302mbito individual e coletivo, que abrange a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos, o diagn\u00f3stico, o tratamento, a redu\u00e7\u00e3o de danos e agravos e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/2002817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados\/orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 gestante e pu\u00e9rpera na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.O retorno da mulher ao servic\u0327o de sa\u00fade, entre 7 a 10 dias ap\u00f3s o parto, deve ser orientado desde o pre\u0301-natal.A mulher que quiser engravidar novamente, deve ser orientada para que aguarde cerca de tr\u00eas anos, visando diminuir os riscos tanto para a ma\u0303e quanto para a crianc\u0327a.O acompanhamento da mulher no ciclo gr\u00e1vido-puerperal deve ser iniciado o mais precocemente possi\u0301vel e s\u00f3 se encerra ap\u00f3s o 42\u00ba dia de puerpe\u0301rio. Para reduzir a pirose, a gestante deve ser orientada a evitar o consumo de frituras, caf\u00e9 e ch\u00e1 preto.Para a preven\u00e7\u00e3o do cloasma gravi\u0301dico, a gestante deve ser orientada a n\u00e3o expor seu abd\u00f4men ao sol.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas","provas":[{"id":65260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:30:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2002820,"hashId":"f5d2962d5528a1046921e5a18825bb51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados\/orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 gestante e pu\u00e9rpera na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O retorno da mulher ao servic\u0327o de sa\u00fade, entre 7 a 10 dias ap\u00f3s o parto, deve ser orientado desde o pre\u0301-natal.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A mulher que quiser engravidar novamente, deve ser orientada para que aguarde cerca de tr\u00eas anos, visando diminuir os riscos tanto para a ma\u0303e quanto para a crianc\u0327a.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O acompanhamento da mulher no ciclo gr\u00e1vido-puerperal deve ser iniciado o mais precocemente possi\u0301vel e s\u00f3 se encerra ap\u00f3s o 42\u00ba dia de puerpe\u0301rio. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para reduzir a pirose, a gestante deve ser orientada a evitar o consumo de frituras, caf\u00e9 e ch\u00e1 preto.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para a preven\u00e7\u00e3o do cloasma gravi\u0301dico, a gestante deve ser orientada a n\u00e3o expor seu abd\u00f4men ao sol.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong><\/p>","resposta":7788525,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7788523,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7788524,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7788525,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":7788526,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7788527,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/2002820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Votorantim","sigla":"","id":1677,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o imposto que se paga pelo ato da compra de um im\u00f3vel:","provas":[{"id":73679,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Votorantim","sigla":"","id":1677,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp-2016-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-assistente-social","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Prefeitura de Votorantim - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:43:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2228558,"hashId":"92208c88260255c85dcfe17459169f34","enunciado":"<p>\u00c9 o imposto que se paga pelo <u>ato da compra<\/u> de um im\u00f3vel:<\/p>","resposta":8762695,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPTU","id":8762693,"corpo":"<p>IPTU<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IPVA","id":8762694,"corpo":"<p>IPVA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ITBI","id":8762695,"corpo":"<p>ITBI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CPMF","id":8762696,"corpo":"<p>CPMF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das esp\u00e9cies tribut\u00e1ria presente no sistema tribut\u00e1rio nacional \u00e9 o empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio. A respeito dele \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":67745,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:49:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2114102,"hashId":"5ea744d415a18aade523d6b146c9c447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das esp\u00e9cies tribut\u00e1ria presente no sistema tribut\u00e1rio nacional \u00e9 o empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio. A respeito dele \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8265039,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta esp\u00e9cie est\u00e1 prevista no art. 148 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8265037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta esp\u00e9cie est\u00e1 prevista no art. 148 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, mediante lei complementar, poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica.","id":8265038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, mediante lei complementar, poder\u00e1 instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio \u00e9 um ingresso definitivo de recursos do contribuinte ao Estado e sua arrecada\u00e7\u00e3o obriga o Estado a restituir, posteriormente, os valores cobrados a este t\u00edtulo.","id":8265039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio \u00e9 um ingresso definitivo de recursos do contribuinte ao Estado e sua arrecada\u00e7\u00e3o obriga o Estado a restituir, posteriormente, os valores cobrados a este t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia outorgada pela Constitui\u00e7\u00e3o para instituir o empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.","id":8265040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a Uni\u00e3o tem compet\u00eancia outorgada pela Constitui\u00e7\u00e3o para instituir o empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 148 do CTN, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio ser\u00e1 vinculada \u00e0 despesa que fundamentou sua institui\u00e7\u00e3o.","id":8265041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 148 do CTN, a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos provenientes de empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio ser\u00e1 vinculada \u00e0 despesa que fundamentou sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que estiver em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es da lei que rege o procedimento da execu\u00e7\u00e3o fiscal. ","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021993,"hashId":"f29e781e6e42ffa9e51a10b5671ca158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que estiver em conson\u00e2ncia com as disposi\u00e7\u00f5es da lei que rege o procedimento da execu\u00e7\u00e3o fiscal. <\/p>","resposta":7875949,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sede de execu\u00e7\u00e3o fiscal, a penhora deve obedecer estritamente \u00e0 ordem estabelecida em lei, n\u00e3o podendo recair sobre planta\u00e7\u00f5es.","id":7875948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sede de execu\u00e7\u00e3o fiscal, a penhora deve obedecer estritamente \u00e0 ordem estabelecida em lei, n\u00e3o podendo recair sobre planta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia da execu\u00e7\u00e3o, por meio de dep\u00f3sito em dinheiro, fian\u00e7a banc\u00e1ria ou seguro garantia, produz os mesmos efeitos da penhora.","id":7875949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da execu\u00e7\u00e3o, por meio de dep\u00f3sito em dinheiro, fian\u00e7a banc\u00e1ria ou seguro garantia, produz os mesmos efeitos da penhora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em garantia da execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se admite a indica\u00e7\u00e3o \u00e0 penhora de bens oferecidos por terceiros.","id":7875950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em garantia da execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se admite a indica\u00e7\u00e3o \u00e0 penhora de bens oferecidos por terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O executado ausente do pa\u00eds ser\u00e1 citado por Carta Rogat\u00f3ria endere\u00e7ada ao Ju\u00edzo do lugar onde se encontre.","id":7875951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O executado ausente do pa\u00eds ser\u00e1 citado por Carta Rogat\u00f3ria endere\u00e7ada ao Ju\u00edzo do lugar onde se encontre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo embargada a execu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o sendo rejeitados os embargos, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 adjudicar os bens penhorados, antes do leil\u00e3o, pelo pre\u00e7o da avalia\u00e7\u00e3o.","id":7875952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo embargada a execu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o sendo rejeitados os embargos, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 adjudicar os bens penhorados, antes do leil\u00e3o, pelo pre\u00e7o da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) que","provas":[{"id":66058,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:08:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2017076,"hashId":"f56eb179aa9c0d8aae3f81f1a5934a12","enunciado":"<p>Estabelece o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) que<\/p>","resposta":7853825,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":7853825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e o pagamento de tributo ou penalidade cab\u00edvel.","id":7853826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e o pagamento de tributo ou penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a que produza os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios.","id":7853827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a que produza os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o de fato, desde o momento em que esteja definitivamente constitu\u00edda, nos termos de direito aplic\u00e1vel.","id":7853828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o de fato, desde o momento em que esteja definitivamente constitu\u00edda, nos termos de direito aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autoridade administrativa n\u00e3o poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, observados os procedimentos a serem estabelecidos em lei ordin\u00e1ria.","id":7853829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade administrativa n\u00e3o poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, observados os procedimentos a serem estabelecidos em lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 61","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um tributo regido pelo princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66058,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:08:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2017075,"hashId":"8498a61e37ed8c91c07502d412c698dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um tributo regido pelo princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7853824,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.","id":7853820,"corpo":"<p>Taxa em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o.","id":7853821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.","id":7853822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia.","id":7853823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposto.","id":7853824,"corpo":"<p>Imposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 61","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de lideran\u00e7a s\u00e3o parte importante da Administra\u00e7\u00e3o, porque afetam a forma como (e quais) as decis\u00f5es ser\u00e3o tomadas e, no limite, interferem na capacidade produtiva da organiza\u00e7\u00e3o. Independentemente do tipo de resultado alcan\u00e7ado \u00e9 necess\u00e1rio que o administrador saiba reconhecer o tipo de lideran\u00e7a, a fim de adequar sua estrat\u00e9gia e o planejamento a ele.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, a lideran\u00e7a mais centralizadora e a menos centralizadora.","provas":[{"id":65292,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872,"slug":"professor-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":2068422,"hashId":"66be156737b0b8eca92ceece39a65237","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de lideran\u00e7a s\u00e3o parte importante da Administra\u00e7\u00e3o, porque afetam a forma como (e quais) as decis\u00f5es ser\u00e3o tomadas e, no limite, interferem na capacidade produtiva da organiza\u00e7\u00e3o. Independentemente do tipo de resultado alcan\u00e7ado \u00e9 necess\u00e1rio que o administrador saiba reconhecer o tipo de lideran\u00e7a, a fim de adequar sua estrat\u00e9gia e o planejamento a ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, respectivamente, a lideran\u00e7a mais centralizadora e a menos centralizadora.<\/p>","resposta":8078615,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tir\u00e2nica e Democr\u00e1tica.","id":8078613,"corpo":"<p>Tir\u00e2nica e Democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autocr\u00e1tica e Democr\u00e1tica.","id":8078614,"corpo":"<p>Autocr\u00e1tica e Democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autocr\u00e1tica e Laissez-faire.","id":8078615,"corpo":"<p>Autocr\u00e1tica e <em>Laissez-faire.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tir\u00e2nica e Laissez-faire.","id":8078616,"corpo":"<p>Tir\u00e2nica e <em>Laissez-faire.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tica e Laissez-faire.","id":8078617,"corpo":"<p>Democr\u00e1tica e <em>Laissez-faire.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/2068422","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o da cicatriz vacinal, recomenda-se no Brasil que a vacina BCG seja realizada:","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:47:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157660,"hashId":"045ba9a43147243a709913920f7c5894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o da cicatriz vacinal, recomenda-se no Brasil que a vacina BCG seja realizada:<\/p>","resposta":8452666,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na inser\u00e7\u00e3o superior do m\u00fasculo delt\u00f3ide direito","id":8452664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na inser\u00e7\u00e3o superior do m\u00fasculo delt\u00f3ide direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na inser\u00e7\u00e3o superior do m\u00fasculo delt\u00f3ide esquerdo","id":8452665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na inser\u00e7\u00e3o superior do m\u00fasculo delt\u00f3ide esquerdo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na inser\u00e7\u00e3o inferior do m\u00fasculo delt\u00f3ide direito ","id":8452666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na inser\u00e7\u00e3o inferior do m\u00fasculo delt\u00f3ide direito <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na inser\u00e7\u00e3o inferior do m\u00fasculo delt\u00f3ide esquerdo ","id":8452667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na inser\u00e7\u00e3o inferior do m\u00fasculo delt\u00f3ide esquerdo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BCG","oab":false,"nome":"BCG","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413333,"slug":"enfermagem-bcg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a taxonomia NANDA, os componentes estruturais encontrados no diagn\u00f3stico de enfermagem REAL, s\u00e3o: t\u00edtulo (nome), fatores relacionados (\u201crelacionados a\u201d) e caracter\u00edsticas definidoras (\u201cevidenciadas por\u201d), como exemplo temos:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:57:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134231,"hashId":"df499f90fce73846dc98df8586e14485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a taxonomia NANDA, os componentes estruturais encontrados no diagn\u00f3stico de enfermagem REAL, s\u00e3o: t\u00edtulo (nome), fatores relacionados (\u201crelacionados a\u201d) e caracter\u00edsticas definidoras (\u201cevidenciadas por\u201d), como exemplo temos:<\/p>","resposta":8353728,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco de les\u00e3o relacionado a hip\u00f3xia tecidual, mobilidade alterada, m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o.","id":8353725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de les\u00e3o relacionado a hip\u00f3xia tecidual, mobilidade alterada, m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle eficaz do regime terap\u00eautico relacionado conhecimento adequado, evidenciado por desejo expresso de controlar o tratamento da doen\u00e7a.","id":8353726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle eficaz do regime terap\u00eautico relacionado conhecimento adequado, evidenciado por desejo expresso de controlar o tratamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco de infec\u00e7\u00e3o relacionado ao cateter intravenoso.","id":8353727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de infec\u00e7\u00e3o relacionado ao cateter intravenoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integridade tissular prejudicada relacionada a imobiliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica, evidenciada por ferida na regi\u00e3o trocant\u00e9rica direita.","id":8353728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade tissular prejudicada relacionada a imobiliza\u00e7\u00e3o f\u00edsica, evidenciada por ferida na regi\u00e3o trocant\u00e9rica direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, evidenciado por hipotens\u00e3o e olig\u00faria.","id":8353729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, evidenciado por hipotens\u00e3o e olig\u00faria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/2134231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de sa\u00fade que realiza procedimento transfusional deve manter, no prontu\u00e1rio do receptor, os seguintes registros, dentre outros, ao in\u00edcio e t\u00e9rmino da transfus\u00e3o sangu\u00ednea:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:59:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134276,"hashId":"dba49f93fe50e1d25be4f531ec06377c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de sa\u00fade que realiza procedimento transfusional deve manter, no prontu\u00e1rio do receptor, os seguintes registros, dentre outros, ao in\u00edcio e t\u00e9rmino da transfus\u00e3o sangu\u00ednea:<\/p>","resposta":8353952,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"press\u00e3o arterial (PA)","id":8353950,"corpo":"<p>press\u00e3o arterial (PA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria (FR)","id":8353951,"corpo":"<p>freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria (FR)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura axilar (Tax)","id":8353952,"corpo":"<p>temperatura axilar (Tax)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca (FC)","id":8353953,"corpo":"<p>freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca (FC)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os sinais vitais","id":8353954,"corpo":"<p>todos os sinais vitais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o monitoramento do teor de s\u00f3dio dos produtos processados, em parceria com a Anvisa e os \u00f3rg\u00e3os da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria em estados e munic\u00edpios, \u00e9 esperado a redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nico degenerativas como:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:57:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134221,"hashId":"0ccaf799c88c563a2fd7f26810f386d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar o monitoramento do teor de s\u00f3dio dos produtos processados, em parceria com a Anvisa e os \u00f3rg\u00e3os da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria em estados e munic\u00edpios, \u00e9 esperado a redu\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cr\u00f4nico degenerativas como:<\/p>","resposta":8353677,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obesidade","id":8353675,"corpo":"<p>Obesidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia hep\u00e1tica","id":8353676,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia hep\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial","id":8353677,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes Melitus","id":8353678,"corpo":"<p>Diabetes Melitus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gastrite","id":8353679,"corpo":"<p>Gastrite<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428332,"slug":"enfermagem-vigilancia-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ritmos de parada card\u00edaca nos quais a desfibrila\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada s\u00e3o:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134298,"hashId":"a1ec730ecd7a5ab621ccba58f2a9fcc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ritmos de parada card\u00edaca nos quais a desfibrila\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada s\u00e3o:<\/p>","resposta":8354060,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular sem pulso e fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":8354060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia ventricular sem pulso e fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial e atividade el\u00e9trica sem pulso.","id":8354061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrila\u00e7\u00e3o atrial e atividade el\u00e9trica sem pulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assistolia e fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":8354062,"corpo":"<p>Assistolia e fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular sem pulso e atividade el\u00e9trica sem pulso.","id":8354063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taquicardia ventricular sem pulso e atividade el\u00e9trica sem pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso.","id":8354064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assistolia e atividade el\u00e9trica sem pulso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Escala de Coma de Glasgow apresenta como referenciais:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134295,"hashId":"2d69c6046224dbc86184b24fcf2c8a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escala de Coma de Glasgow apresenta como referenciais:<\/p>","resposta":8354047,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de consci\u00eancia, padr\u00e3o respirat\u00f3rio e sinais vitais","id":8354045,"corpo":"<p>N\u00edvel de consci\u00eancia, padr\u00e3o respirat\u00f3rio e sinais vitais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o motora, padr\u00e3o respirat\u00f3rio e movimentos faciais","id":8354046,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o motora, padr\u00e3o respirat\u00f3rio e movimentos faciais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abertura motora, resposta verbal e rea\u00e7\u00e3o motora","id":8354047,"corpo":"<p>Abertura motora, resposta verbal e rea\u00e7\u00e3o motora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinais vitais, abertura ocular e rea\u00e7\u00e3o das pupilas","id":8354048,"corpo":"<p>Sinais vitais, abertura ocular e rea\u00e7\u00e3o das pupilas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de consci\u00eancia, movimentos faciais e resposta verbal","id":8354049,"corpo":"<p>N\u00edvel de consci\u00eancia, movimentos faciais e resposta verbal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o preferida para a administra\u00e7\u00e3o inje\u00e7\u00f5es intramusculares, como medica\u00e7\u00f5es de maior volume, mais viscosas e irritantes em adultos e crian\u00e7as, al\u00e9m de estar situada longe da maior parte dos nervos e vasos sangu\u00edneos, \u00e9 a (o):","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:59:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134272,"hashId":"7ed9bbc2b4b0677cf31e6d82bde77cb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o preferida para a administra\u00e7\u00e3o inje\u00e7\u00f5es intramusculares, como medica\u00e7\u00f5es de maior volume, mais viscosas e irritantes em adultos e crian\u00e7as, al\u00e9m de estar situada longe da maior parte dos nervos e vasos sangu\u00edneos, \u00e9 a (o):<\/p>","resposta":8353931,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deltoide","id":8353930,"corpo":"<p>deltoide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ventro-gl\u00fatea","id":8353931,"corpo":"<p>ventro-gl\u00fatea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vasto lateral","id":8353932,"corpo":"<p>vasto lateral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dorsogl\u00fateo","id":8353933,"corpo":"<p>dorsogl\u00fateo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reto lateral","id":8353934,"corpo":"<p>reto lateral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a S\u00edndrome de Aspira\u00e7\u00e3o de Mec\u00f4nio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029058,"hashId":"ec0687383905eeaa9c13e2f39e43a1a9","enunciado":"<p>Sobre a S\u00edndrome de Aspira\u00e7\u00e3o de Mec\u00f4nio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7905074,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 doen\u00e7a caracterizada por graus vari\u00e1veis de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria que acomete especialmente rec\u00e9m-nascidos prematuros e de baixo peso ao nascer.","id":7905071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 doen\u00e7a caracterizada por graus vari\u00e1veis de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria que acomete especialmente rec\u00e9m-nascidos prematuros e de baixo peso ao nascer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem alta incid\u00eancia, visto que na vig\u00eancia de mec\u00f4nio no l\u00edquido amni\u00f3tico os rec\u00e9m-nascidos apresentar\u00e3o, em maior ou menos grau, essa doen\u00e7a.","id":7905072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem alta incid\u00eancia, visto que na vig\u00eancia de mec\u00f4nio no l\u00edquido amni\u00f3tico os rec\u00e9m-nascidos apresentar\u00e3o, em maior ou menos grau, essa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nessa doen\u00e7a est\u00e1 contra indicada qualquer tipo de ventila\u00e7\u00e3o, pela possibilidade de provocar o deslocamento das part\u00edculas de mec\u00f4nio, obstruindo as vias a\u00e9reas distais.","id":7905073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nessa doen\u00e7a est\u00e1 contra indicada qualquer tipo de ventila\u00e7\u00e3o, pela possibilidade de provocar o deslocamento das part\u00edculas de mec\u00f4nio, obstruindo as vias a\u00e9reas distais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio, quanto mais espesso esse se apresenta no l\u00edquido amni\u00f3tico, maior \u00e9 o grau de hip\u00f3xia a que o rec\u00e9m-nascido fica submetido.","id":7905074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando da aspira\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio, quanto mais espesso esse se apresenta no l\u00edquido amni\u00f3tico, maior \u00e9 o grau de hip\u00f3xia a que o rec\u00e9m-nascido fica submetido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enterocolite necrotizante neonatal \u00e9 doen\u00e7a grave, frequentemente fatal e de causa desconhecida. Sobre essa doen\u00e7a pode-se afirmar que:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029065,"hashId":"0532dc4dbcb289e48826320634b631f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enterocolite necrotizante neonatal \u00e9 doen\u00e7a grave, frequentemente fatal e de causa desconhecida. Sobre essa doen\u00e7a pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7905102,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre predominantemente em rec\u00e9m-nascidos macross\u00f4micos, filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas n\u00e3o tratadas na gesta\u00e7\u00e3o.","id":7905100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre predominantemente em rec\u00e9m-nascidos macross\u00f4micos, filhos de m\u00e3es diab\u00e9ticas n\u00e3o tratadas na gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se trata de doen\u00e7a relacionada a tocotraumatismo, resultando em perfura\u00e7\u00e3o intestinal no momento do parto.","id":7905101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de doen\u00e7a relacionada a tocotraumatismo, resultando em perfura\u00e7\u00e3o intestinal no momento do parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser desencadeada por m\u00faltiplos fatores que levam a isquemia intestinal, com posterior necrose da mucosa e invas\u00e3o bacteriana.","id":7905102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser desencadeada por m\u00faltiplos fatores que levam a isquemia intestinal, com posterior necrose da mucosa e invas\u00e3o bacteriana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu desenvolvimento \u00e9 mais r\u00e1pido em rec\u00e9m-nascidos de termo, submetidos a jejum prolongado no primeiro dia de vida.","id":7905103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu desenvolvimento \u00e9 mais r\u00e1pido em rec\u00e9m-nascidos de termo, submetidos a jejum prolongado no primeiro dia de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dist\u00farbios do metabolismo de glicose s\u00e3o frequentes em rec\u00e9m-nascidos. Sobre esses dist\u00farbios \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029070,"hashId":"418711f987aab25f726f3ec9cdb6dcf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios do metabolismo de glicose s\u00e3o frequentes em rec\u00e9m-nascidos. Sobre esses dist\u00farbios \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7905121,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hipoglicemia est\u00e3o: tremores, irritabilidade, hipotonia e suc\u00e7\u00e3o ausente ou d\u00e9bil.","id":7905121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hipoglicemia est\u00e3o: tremores, irritabilidade, hipotonia e suc\u00e7\u00e3o ausente ou d\u00e9bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferente do que ocorre em situa\u00e7\u00f5es de hiperglicemia, casos de hipoglicemia n\u00e3o t\u00eam significado cl\u00ednico, mesmo quando prolongada.","id":7905122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferente do que ocorre em situa\u00e7\u00f5es de hiperglicemia, casos de hipoglicemia n\u00e3o t\u00eam significado cl\u00ednico, mesmo quando prolongada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hipoglicemia est\u00e3o poli\u00faria, desidrata\u00e7\u00e3o e hemorragia cerebral.","id":7905123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da hipoglicemia est\u00e3o poli\u00faria, desidrata\u00e7\u00e3o e hemorragia cerebral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituem grupo de risco para hiperglicemia: rec\u00e9m-nascidos grandes para idade gestacional, filhos de m\u00e3e diab\u00e9tica e pequenos para a idade gestacional.","id":7905124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituem grupo de risco para hiperglicemia: rec\u00e9m-nascidos grandes para idade gestacional, filhos de m\u00e3e diab\u00e9tica e pequenos para a idade gestacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7, de 24 de fevereiro de 2010, a equipe da Unidade de Terapia Intensiva (UTI) deve participar de programa de educa\u00e7\u00e3o continuada. Considerando o programa de educa\u00e7\u00e3o continuada para a equipe da UTI, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ( ) Deve contemplar o conte\u00fado de normas e rotinas t\u00e9cnicas desenvolvidas na unidade. ( ) Deve contemplar o conte\u00fado de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. ( ) Deve contemplar o conte\u00fado de gerenciamento dos riscos inerentes \u00e0s atividades desenvolvidas na unidade e seguran\u00e7a de pacientes e profissionais. ( ) N\u00e3o faz parte do conte\u00fado m\u00ednimo o item incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias.","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029312,"hashId":"376098db51025b1c80816b5855e4b867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 7, de 24 de fevereiro de 2010, a equipe da Unidade de Terapia Intensiva (UTI) deve participar de programa de educa\u00e7\u00e3o continuada. Considerando o programa de educa\u00e7\u00e3o continuada para a equipe da UTI, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve contemplar o conte\u00fado de normas e rotinas t\u00e9cnicas desenvolvidas na unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve contemplar o conte\u00fado de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve contemplar o conte\u00fado de gerenciamento dos riscos inerentes \u00e0s atividades desenvolvidas na unidade e seguran\u00e7a de pacientes e profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o faz parte do conte\u00fado m\u00ednimo o item incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias.<\/p>","resposta":7906181,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":7906180,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":7906181,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7906182,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7906183,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-soledade-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS):","provas":[{"id":67440,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-soledade-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-soledade-pb-2016-cpcon-uepb-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Soledade - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:52:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2151604,"hashId":"6549cd1efea78aed5ebda0649fa00704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS):<\/p>","resposta":8427519,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional do limite das al\u00edquotas m\u00ednimas.","id":8427516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o constitucional do limite das al\u00edquotas m\u00ednimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suas al\u00edquotas m\u00ednimas s\u00e3o fixadas por Decreto do Chefe do Poder executivo Municipal.","id":8427517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas al\u00edquotas m\u00ednimas s\u00e3o fixadas por Decreto do Chefe do Poder executivo Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suas al\u00edquotas m\u00e1ximas n\u00e3o podem ultrapassar a al\u00edquota dos demais impostos municipais.","id":8427518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas al\u00edquotas m\u00e1ximas n\u00e3o podem ultrapassar a al\u00edquota dos demais impostos municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suas al\u00edquotas m\u00e1ximas s\u00e3o fixadas por lei complementar.","id":8427519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suas al\u00edquotas m\u00e1ximas s\u00e3o fixadas por lei complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder executivo municipal pode alterar as suas al\u00edquotas respeitado o teto m\u00e1ximo de 5% (cinco por cento).","id":8427520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder executivo municipal pode alterar as suas al\u00edquotas respeitado o teto m\u00e1ximo de 5% (cinco por cento).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreende a recep\u00e7\u00e3o e tratamento de pedidos e declara\u00e7\u00f5es de compensa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de cr\u00e9dito, execu\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o e pagamento das restitui\u00e7\u00f5es, ressarcimentos e reembolsos, permitindo o deferimento ou indeferimento dos pedidos, homologa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o e do eventual pagamento de saldo remanescente. http:\/\/idg.receita.fazenda.gov.br\/sobre\/instituci onal\/cadeia-de-valor-1\/gestao-do-creditotributario O texto, especificamente, diz respeito a:","provas":[{"id":67745,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:51:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2114111,"hashId":"c6c183d5ae6216faee2651aed812ac63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende a recep\u00e7\u00e3o e tratamento de pedidos e declara\u00e7\u00f5es de compensa\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise de cr\u00e9dito, execu\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o e pagamento das restitui\u00e7\u00f5es, ressarcimentos e reembolsos, permitindo o deferimento ou indeferimento dos pedidos, homologa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o e do eventual pagamento de saldo remanescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/idg.receita.fazenda.gov.br\/sobre\/instituci onal\/cadeia-de-valor-1\/gestao-do-creditotributario <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto, especificamente, diz respeito a:<\/p>","resposta":8265078,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e a arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8265077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e a arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerir direito credit\u00f3rio de contribuinte.","id":8265078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerir direito credit\u00f3rio de contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitorar grandes contribuintes.","id":8265079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar grandes contribuintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.","id":8265080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlar benef\u00edcios fiscais e regimes especiais de tributa\u00e7\u00e3o.","id":8265081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar benef\u00edcios fiscais e regimes especiais de tributa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Thiago, Lucas e Tom\u00e9 s\u00e3o copropriet\u00e1rios de um im\u00f3vel localizado na zona urbana do Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia do Sul. Por for\u00e7a de lei municipal, que isenta do pagamento do IPTU (Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana) os aposentados, Tom\u00e9, em raz\u00e3o de tal qualidade, est\u00e1 isento do pagamento do imposto relativamente \u00e0 sua parte ideal no im\u00f3vel. Nesse caso,","provas":[{"id":66087,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:03:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2017777,"hashId":"aeacdbb4fc50dced7132a12350faa895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Thiago, Lucas e Tom\u00e9 s\u00e3o copropriet\u00e1rios de um im\u00f3vel localizado na zona urbana do Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia do Sul. Por for\u00e7a de lei municipal, que isenta do pagamento do IPTU (Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana) os aposentados, Tom\u00e9, em raz\u00e3o de tal qualidade, est\u00e1 isento do pagamento do imposto relativamente \u00e0 sua parte ideal no im\u00f3vel. Nesse caso,<\/p>","resposta":7856758,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o deve ser estendida a Thiago e Lucas, ainda que n\u00e3o sejam aposentados, porque, sendo copropriet\u00e1rios do im\u00f3vel, s\u00e3o beneficiados pelo instituto da solidariedade.","id":7856755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o deve ser estendida a Thiago e Lucas, ainda que n\u00e3o sejam aposentados, porque, sendo copropriet\u00e1rios do im\u00f3vel, s\u00e3o beneficiados pelo instituto da solidariedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o deve ser estendida a Thiago e Lucas, ainda que n\u00e3o sejam aposentados, porque, caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 afronta ao princ\u00edpio da isonomia tribut\u00e1ria, haja vista que s\u00e3o copropriet\u00e1rios do im\u00f3vel.","id":7856756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o deve ser estendida a Thiago e Lucas, ainda que n\u00e3o sejam aposentados, porque, caso contr\u00e1rio, haver\u00e1 afronta ao princ\u00edpio da isonomia tribut\u00e1ria, haja vista que s\u00e3o copropriet\u00e1rios do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o alcan\u00e7a Thiago e Lucas porque, sendo concedida para aposentados, qualidade essa que ambos n\u00e3o ostentam, ficam pessoalmente respons\u00e1veis pela totalidade do valor a ser pago a t\u00edtulo de IPTU.","id":7856757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o alcan\u00e7a Thiago e Lucas porque, sendo concedida para aposentados, qualidade essa que ambos n\u00e3o ostentam, ficam pessoalmente respons\u00e1veis pela totalidade do valor a ser pago a t\u00edtulo de IPTU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thiago e Lucas, n\u00e3o sendo aposentados e, em raz\u00e3o da solidariedade e da isen\u00e7\u00e3o concedida a Tom\u00e9, ficar\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelo pagamento do saldo referente ao IPTU.","id":7856758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Thiago e Lucas, n\u00e3o sendo aposentados e, em raz\u00e3o da solidariedade e da isen\u00e7\u00e3o concedida a Tom\u00e9, ficar\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelo pagamento do saldo referente ao IPTU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Thiago e Lucas, mesmo n\u00e3o sendo aposentados, dever\u00e3o questionar judicialmente a lei isentante porque a condi\u00e7\u00e3o por ela determinada \u00e9, de plano, inconstitucional porque a isonomia tribut\u00e1ria \u00e9 de car\u00e1ter formal e n\u00e3o material.","id":7856759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Thiago e Lucas, mesmo n\u00e3o sendo aposentados, dever\u00e3o questionar judicialmente a lei isentante porque a condi\u00e7\u00e3o por ela determinada \u00e9, de plano, inconstitucional porque a isonomia tribut\u00e1ria \u00e9 de car\u00e1ter formal e n\u00e3o material.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o do sigilo fiscal, determina o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional que, sem preju\u00edzo do disposto na legisla\u00e7\u00e3o criminal, \u00e9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o, por parte da Fazenda P\u00fablica ou de seus servidores, de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo ou de terceiros e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios ou atividades.-Acerca da referida veda\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66087,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Tribut\u00e1rio","id":17190,"slug":"agente-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:04:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2017778,"hashId":"99a6dc47f1abc4d2408b8a8ef1ea228e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do sigilo fiscal, determina o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional que, sem preju\u00edzo do disposto na legisla\u00e7\u00e3o criminal, \u00e9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o, por parte da Fazenda P\u00fablica ou de seus servidores, de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo ou de terceiros e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios ou atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da referida veda\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7856762,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00e3o sigilosa, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com o objetivo de investigar o sujeito passivo a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa, \u00e9 terminantemente proibida em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":7856760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00e3o sigilosa, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com o objetivo de investigar o sujeito passivo a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa, \u00e9 terminantemente proibida em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas a representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais.","id":7856761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas a representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas a inscri\u00e7\u00f5es na D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.","id":7856762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas a inscri\u00e7\u00f5es na D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a divulga\u00e7\u00e3o relativa a parcelamento e morat\u00f3ria \u00e9 alcan\u00e7ada pelo sigilo fiscal.","id":7856763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a divulga\u00e7\u00e3o relativa a parcelamento e morat\u00f3ria \u00e9 alcan\u00e7ada pelo sigilo fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o amplamente permitidas as solicita\u00e7\u00f5es de autoridade administrativa no interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com o objetivo de investigar o sujeito passivo a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa, independentemente da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo, no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade solicitante.","id":7856764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o amplamente permitidas as solicita\u00e7\u00f5es de autoridade administrativa no interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, com o objetivo de investigar o sujeito passivo a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa, independentemente da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo, no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade solicitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deveres das Autoridades Administrativas","oab":false,"nome":"Deveres das Autoridades Administrativas","pai":407195,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416101,"slug":"direito-tributario-deveres-das-autoridades-administrativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dever de Sigilo (Sigilo Banc\u00e1rio)","oab":false,"nome":"Dever de Sigilo (Sigilo Banc\u00e1rio)","pai":416101,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417930,"slug":"direito-tributario-dever-de-sigilo-sigilo-bancario"}],"slug":"direito-tributario\/2017778","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do m\u00e9todo de administra\u00e7\u00e3o BSC (balanced scorecard).","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:28:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116681,"hashId":"9d79eede977f1444422619264f31bf83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do m\u00e9todo de administra\u00e7\u00e3o BSC (<em>balanced scorecard<\/em>).<\/p>","resposta":8275460,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O BSC deve ser usado para criar organiza\u00e7\u00f5es focadas no controle sobre os ambientes interno e externo.","id":8275458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O BSC deve ser usado para criar organiza\u00e7\u00f5es focadas no controle sobre os ambientes interno e externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00eanfase excessiva do BSC em indicadores de desempenho prejudica o esp\u00edrito de equipe e a motiva\u00e7\u00e3o.","id":8275459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanfase excessiva do BSC em indicadores de desempenho prejudica o esp\u00edrito de equipe e a motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objetivo do BSC \u00e9 fazer que as opera\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o estejam em conson\u00e2ncia com a vis\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":8275460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do BSC \u00e9 fazer que as opera\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o estejam em conson\u00e2ncia com a vis\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os indicadores utilizados pelo BSC devem restringir-se \u00e0s medidas financeiras e cont\u00e1beis geradas pela empresa.","id":8275461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores utilizados pelo BSC devem restringir-se \u00e0s medidas financeiras e cont\u00e1beis geradas pela empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os comportamentos detectados pelos indicadores s\u00e3o determinantes para a pol\u00edtica a ser adotada pela administra\u00e7\u00e3o.","id":8275462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os comportamentos detectados pelos indicadores s\u00e3o determinantes para a pol\u00edtica a ser adotada pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria da Burocracia, quando aplicada \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, apresenta algumas caracter\u00edsticas que visam atribuir \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es um modelo racional burocr\u00e1tico. Sobre as caracter\u00edsticas da Burocracia, analise as afirmativas abaixo: I. Apresenta normas e regulamentos relativizados e previamente estabelecidos por escrito. II. Todos os cargos est\u00e3o dispostos numa estrutura hier\u00e1rquica que encerra privil\u00e9gios e obriga\u00e7\u00f5es definidos por raz\u00f5es espec\u00edficas. III. Apresenta normas e regulamentos que conferem \u00e0s pessoas com autoridade um poder de coa\u00e7\u00e3o sobre os subordinados e os meios coercitivos capazes de impor a disciplina. IV. A sele\u00e7\u00e3o, a admiss\u00e3o, a transfer\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o s\u00e3o baseadas em crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o estipulados pelos supervisores imediatos. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":67690,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2016-ufv-administrador","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:29:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2114422,"hashId":"d4f79998113fc6b210c3e5b0c704894a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria da Burocracia, quando aplicada \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es, apresenta algumas caracter\u00edsticas que visam atribuir \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es um modelo racional burocr\u00e1tico. Sobre as caracter\u00edsticas da Burocracia, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Apresenta normas e regulamentos relativizados e previamente estabelecidos por escrito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todos os cargos est\u00e3o dispostos numa estrutura hier\u00e1rquica que encerra privil\u00e9gios e obriga\u00e7\u00f5es definidos por raz\u00f5es espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresenta normas e regulamentos que conferem \u00e0s pessoas com autoridade um poder de coa\u00e7\u00e3o sobre os subordinados e os meios coercitivos capazes de impor a disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A sele\u00e7\u00e3o, a admiss\u00e3o, a transfer\u00eancia e a promo\u00e7\u00e3o s\u00e3o baseadas em crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o estipulados pelos supervisores imediatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":8266480,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III. ","id":8266478,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8266479,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":8266480,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":8266481,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 35","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Paty dos Alferes","sigla":"","id":4066,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-paty-dos-alferes-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um administrador precisa monitorar e avaliar o desempenho da responsabilidade social da sua empresa, ele utiliza a seguinte ferramenta:","provas":[{"id":69924,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Paty dos Alferes","sigla":"","id":4066,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-paty-dos-alferes-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-paty-dos-alferes-rj-2016-ian-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Paty dos Alferes - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:28:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2135833,"hashId":"fd6c307aea863057cea1205e0e60925b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um administrador precisa monitorar e avaliar o desempenho da responsabilidade social da sua empresa, ele utiliza a seguinte ferramenta:<\/p>","resposta":8360566,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia social","id":8360564,"corpo":"<p>estrat\u00e9gia social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o social","id":8360565,"corpo":"<p>gest\u00e3o social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auditoria social","id":8360566,"corpo":"<p>auditoria social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contabilidade social","id":8360567,"corpo":"<p>contabilidade social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Paty dos Alferes","sigla":"","id":4066,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-paty-dos-alferes-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas seguintes acerca de processo organizacional: I. A escolha de uma determinada ferramenta de gest\u00e3o, em detrimento de outras, n\u00e3o deve levar em conta a hierarquiza\u00e7\u00e3o dos processos. II. Autoridade \u00e9 o direito legal que os l\u00edderes t\u00eam de gerenciar os indiv\u00edduos de uma equipe. III. A ferramenta da organiza\u00e7\u00e3o utilizada para administrar as rela\u00e7\u00f5es com o futuro denomina-se planejamento.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":69924,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Paty dos Alferes","sigla":"","id":4066,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-paty-dos-alferes-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-paty-dos-alferes-rj-2016-ian-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Paty dos Alferes - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:28:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2135835,"hashId":"e977dd6d0f96c2fc8adacafca04f2c74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas seguintes acerca de processo organizacional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A escolha de uma determinada ferramenta de gest\u00e3o, em detrimento de outras, n\u00e3o deve levar em conta a hierarquiza\u00e7\u00e3o dos processos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Autoridade \u00e9 o direito legal que os l\u00edderes t\u00eam de gerenciar os indiv\u00edduos de uma equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ferramenta da organiza\u00e7\u00e3o utilizada para administrar as rela\u00e7\u00f5es com o futuro denomina-se planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8360576,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":8360573,"corpo":"<p>I e II, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas;","id":8360574,"corpo":"<p>I e III, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":8360575,"corpo":"<p>II e III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8360576,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infecc\u0327o\u0303es relacionadas a\u0300 assiste\u0302ncia a\u0300 sau\u0301de.Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.(_) As ma\u0303os devem ser higienizadas com a\u0301gua e sabonete quando estiverem visivelmente sujas ou contaminadas com sangue e outros fluidos corporais.(_) As ma\u0303os devem ser higienizadas com preparac\u0327a\u0303o alcoo\u0301lica (gel ou li\u0301quida) ao iniciar e terminar o turno de trabalho e antes do preparo e manipulac\u0327a\u0303o de medicamentos.(_) A higienizac\u0327\u00e3o simples das ma\u0303os, com \u00e1gua e sab\u00e3o, \u00e9 um procedimento que remove os microrganismos que colonizam as camadas superficiais da pele, devendo durar de 40 a 60 segundos.(_) A fricc\u0327a\u0303o antisse\u0301ptica das ma\u0303os, com preparac\u0327o\u0303es alcoo\u0301licas, reduz a carga microbiana das ma\u0303os e pode substituir a higienizac\u0327a\u0303o simples quando as ma\u0303os na\u0303o estiverem visivelmente sujas.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:35:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2080884,"hashId":"ad4cd94bed2d0047b3f9266221320bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infecc\u0327o\u0303es relacionadas a\u0300 assiste\u0302ncia<strong> a\u0300<\/strong> sau\u0301de.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As ma\u0303os devem ser higienizadas com a\u0301gua e sabonete quando estiverem visivelmente sujas ou contaminadas com sangue e outros fluidos corporais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) As ma\u0303os devem ser higienizadas com preparac\u0327a\u0303o alcoo\u0301lica (gel ou li\u0301quida) ao iniciar e terminar o turno de trabalho e antes do preparo e manipulac\u0327a\u0303o de medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A higienizac\u0327\u00e3o simples das ma\u0303os, com \u00e1gua e sab\u00e3o, \u00e9 um procedimento que remove os microrganismos que colonizam as camadas superficiais da pele, devendo durar de 40 a 60 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A fricc\u0327a\u0303o antisse\u0301ptica das ma\u0303os, com preparac\u0327o\u0303es alcoo\u0301licas, reduz a carga microbiana das ma\u0303os e pode substituir a higienizac\u0327a\u0303o simples quando as ma\u0303os na\u0303o estiverem visivelmente sujas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8133850,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8133849,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8133850,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8133851,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8133852,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8133853,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/2080884","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de curativo, devem-se observar alguns cuidados gerais.Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.(_) Utilizar te\u0301cnica asse\u0301ptica, no ambiente hospitalar, somente para os curativos de feridas limpas.(_) Utilizar luvas de procedimento para a retirada do curativo anterior.(_) Avaliar a classificac\u0327a\u0303o das feridas quanto \u00e0 causa: trauma\u0301tica, ciru\u0301rgica e patolo\u0301gica.(_) Na cicatrizac\u0327a\u0303o por primeira e segunda inten\u00e7\u00e3o, os bordos s\u00e3o aproximados por pontos de sutura.(_) S\u00e3o princ\u00edpios do curativo ideal: manter elevada umidade entre a ferida e o curativo, permitir a troca gasosa e ser imperme\u00e1vel a bact\u00e9rias.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:34:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2080877,"hashId":"fd1c1c6e266da8459929b780343fbb7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de curativo, devem-se observar alguns cuidados gerais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Utilizar te\u0301cnica asse\u0301ptica, no ambiente hospitalar, somente para os curativos de feridas limpas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Utilizar luvas de procedimento para a retirada do curativo anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Avaliar a classificac\u0327a\u0303o das feridas quanto \u00e0 causa: trauma\u0301tica, ciru\u0301rgica e patolo\u0301gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Na cicatrizac\u0327a\u0303o por primeira e segunda inten\u00e7\u00e3o, os bordos s\u00e3o aproximados por pontos de sutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) S\u00e3o princ\u00edpios do curativo ideal: manter elevada umidade entre a ferida e o curativo, permitir a troca gasosa e ser imperme\u00e1vel a bact\u00e9rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8133817,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8133815,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8133816,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":8133817,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":8133818,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8133819,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/2080877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Dentre as posi\u00e7\u00f5es indicadas para exames, temos a posi\u00e7\u00e3o de Fowler que consiste em manter a cabeceira do leito elevada a um \u00e2ngulo de ____ graus e os joelhos do paciente ligeiramente __________, sem apresentar press\u00e3o que possa limitar a circula\u00e7\u00e3o das pernas. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto. ","provas":[{"id":68175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista","id":5143,"slug":"tecnico-em-enfermagem-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico em Enfermagem Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:30:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2080842,"hashId":"f3d12a65a5c48071aec397e0c1d67f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as posi\u00e7\u00f5es indicadas para exames, temos a posi\u00e7\u00e3o de Fowler que consiste em manter a cabeceira do leito elevada a um \u00e2ngulo de ____ graus e os joelhos do paciente ligeiramente __________, sem apresentar press\u00e3o que possa limitar a circula\u00e7\u00e3o das pernas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto. <\/p>","resposta":8133654,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 \u2022 abaixados","id":8133650,"corpo":"<p>40 \u2022 abaixados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 \u2022 inclinados ","id":8133651,"corpo":"<p>40 \u2022 inclinados <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 \u2022 elevados ","id":8133652,"corpo":"<p>50 \u2022 elevados <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 \u2022 abaixados ","id":8133653,"corpo":"<p>60 \u2022 abaixados <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 \u2022 elevados","id":8133654,"corpo":"<p>60 \u2022 elevados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}