{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1252,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente apresenta diagn\u00f3stico de doen\u00e7a de Graves. Qual resposta fisiol\u00f3gica ao exerc\u00edcio \u00e9 esperada para este paciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462826,"hashId":"e44d332cfde321c8ec436b4d76aff9e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente apresenta diagn\u00f3stico de doen\u00e7a de Graves. Qual resposta fisiol\u00f3gica ao exerc\u00edcio \u00e9 esperada para este paciente em rela\u00e7\u00e3o ao seu diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":9774405,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca elevada.","id":9774405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia card\u00edaca elevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria. ","id":9774406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca diminu\u00edda.","id":9774407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequ\u00eancia card\u00edaca diminu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Satura\u00e7\u00e3o de O2 elevada.","id":9774408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2  <\/sub>elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":9774409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com quatro anos com espinha b\u00edfida oculta em n\u00edvel L5, est\u00e1 come\u00e7ando a deambular. Qual \u00f3rtese seria a melhor op\u00e7\u00e3o para tratar os d\u00e9ficits de marcha dessa crian\u00e7a?","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462858,"hashId":"23f0f4daf2690a0c494e52d1e963efc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a com quatro anos com espinha b\u00edfida oculta em n\u00edvel L5, est\u00e1 come\u00e7ando a deambular. Qual \u00f3rtese seria a melhor op\u00e7\u00e3o para tratar os d\u00e9ficits de marcha dessa crian\u00e7a?<\/p>","resposta":9774567,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3rtese joelho, tornozelo e p\u00e9.","id":9774565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rtese joelho, tornozelo e p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00d3rtese din\u00e2mica de tornozelo.","id":9774566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rtese din\u00e2mica de tornozelo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d3rtese r\u00edgida de tornozelo.","id":9774567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rtese r\u00edgida de tornozelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00d3rtese supramaleolar.","id":9774568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rtese supramaleolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma se aplica.","id":9774569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma se aplica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as senten\u00e7as a seguir e julgue se elas pertencem ou n\u00e3o aos sistemas reguladores do equil\u00edbrio corporal: I.O sistema vestibular estabelece fun\u00e7\u00e3o para o controle postural, atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o de movimentos oculares compensat\u00f3rios e respostas posturais durante os movimentos da cabe\u00e7a, acionando o sistema labir\u00edntico por meio da a\u00e7\u00e3o de sensores que transmitem impulsos para o sistema nervoso central, interagindo com as informa\u00e7\u00f5es visuais e proprioceptivas para produzir o alinhamento corporal e o controle postural adequados. II.O sistema visual desempenha uma importante fun\u00e7\u00e3o na estabiliza\u00e7\u00e3o tardia das corre\u00e7\u00f5es posturais e no planejamento de rea\u00e7\u00f5es antecipat\u00f3rias. III.O sistema proprioceptivo trabalha com as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do corpo no espa\u00e7o, por meio de informa\u00e7\u00f5es dos receptores cut\u00e2neos, musculares, tend\u00edneos, ligamentares e articulares, merecendo destaque a a\u00e7\u00e3o do cerebelo que realiza ajustes posturais. Refer\u00eancia: Livro Cinesioterapia aplicada \/ Jo\u00e3o Paulo Manfr\u00e9 dos Santos.p 164 Qual(is) est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":85308,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2485794,"hashId":"263e478d305b545d5cdbccd47fcda1a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as senten\u00e7as a seguir e julgue se elas pertencem ou n\u00e3o aos sistemas reguladores do equil\u00edbrio corporal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O sistema vestibular estabelece fun\u00e7\u00e3o para o controle postural, atrav\u00e9s da gera\u00e7\u00e3o de movimentos oculares compensat\u00f3rios e respostas posturais durante os movimentos da cabe\u00e7a, acionando o sistema labir\u00edntico por meio da a\u00e7\u00e3o de sensores que transmitem impulsos para o sistema nervoso central, interagindo com as informa\u00e7\u00f5es visuais e proprioceptivas para produzir o alinhamento corporal e o controle postural adequados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O sistema visual desempenha uma importante fun\u00e7\u00e3o na estabiliza\u00e7\u00e3o tardia das corre\u00e7\u00f5es posturais e no planejamento de rea\u00e7\u00f5es antecipat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O sistema proprioceptivo trabalha com as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do corpo no espa\u00e7o, por meio de informa\u00e7\u00f5es dos receptores cut\u00e2neos, musculares, tend\u00edneos, ligamentares e articulares, merecendo destaque a a\u00e7\u00e3o do cerebelo que realiza ajustes posturais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Refer\u00eancia: Livro Cinesioterapia aplicada \/ Jo\u00e3o Paulo Manfr\u00e9 dos Santos.p 164 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":9877033,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a senten\u00e7a II est\u00e1 correta. ","id":9877030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a senten\u00e7a II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a senten\u00e7a III est\u00e1 correta.","id":9877031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a senten\u00e7a III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a senten\u00e7a I est\u00e1 correta.","id":9877032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a senten\u00e7a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as senten\u00e7as est\u00e3o corretas.","id":9877033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as senten\u00e7as est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as senten\u00e7as est\u00e3o incorretas.","id":9877034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as senten\u00e7as est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta orienta um paciente sobre a import\u00e2ncia da postura ap\u00f3s a cirurgia na coluna vertebral em n\u00edvel L3-L4. Qual posi\u00e7\u00e3o do corpo mais colocaria press\u00e3o na coluna lombar?","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462866,"hashId":"cb88a7f7792bb623f86e4b68e1e4539c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta orienta um paciente sobre a import\u00e2ncia da postura ap\u00f3s a cirurgia na coluna vertebral em n\u00edvel L3-L4. Qual posi\u00e7\u00e3o do corpo mais colocaria press\u00e3o na coluna lombar?<\/p>","resposta":9774607,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em p\u00e9 na posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.","id":9774605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em p\u00e9 na posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em p\u00e9 com 45 graus de flex\u00e3o do quadril.","id":9774606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em p\u00e9 com 45 graus de flex\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sentado em uma cadeira inclinada para frente. ","id":9774607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentado em uma cadeira inclinada para frente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sentado em uma cadeira com lordose lombar reduzida.","id":9774608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentado em uma cadeira com lordose lombar reduzida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sentado em posi\u00e7\u00e3o ereta. ","id":9774609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentado em posi\u00e7\u00e3o ereta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta ensina seu paciente com estrat\u00e9gias e posi\u00e7\u00f5es para ajudar a acalmar a respira\u00e7\u00e3o. Qual posi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais eficaz para um paciente com DPOC melhorar a respira\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:02:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2462885,"hashId":"13765d86533ab4a91befb938765dcc68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta ensina seu paciente com estrat\u00e9gias e posi\u00e7\u00f5es para ajudar a acalmar a respira\u00e7\u00e3o. Qual posi\u00e7\u00e3o \u00e9 mais eficaz para um paciente com DPOC melhorar a respira\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9774701,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dec\u00fabito dorsal.","id":9774700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sentado inclinado para frente nos antebra\u00e7os.","id":9774701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentado inclinado para frente nos antebra\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sentado inclinado para tr\u00e1s em extens\u00e3o.","id":9774702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentado inclinado para tr\u00e1s em extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em dec\u00fabito lateral.","id":9774703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dec\u00fabito lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em dec\u00fabito ventral.","id":9774704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dec\u00fabito ventral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primata Alouatta guariba (bugio) \u00e9 considerado um indicador de qual zoonose v\u00edrica?","provas":[{"id":86938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2524446,"hashId":"66b0bfb735555a6c1923999dd80925af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primata<em> Alouatta guariba<\/em> (bugio) \u00e9 considerado um indicador de qual zoonose v\u00edrica?<\/p>","resposta":10043783,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":10043776,"corpo":"<p>Leishmaniose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hantavirose.","id":10043778,"corpo":"<p>Hantavirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dengue.","id":10043781,"corpo":"<p>Dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Febre Amarela.","id":10043783,"corpo":"<p>Febre Amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oncocercose.","id":10043784,"corpo":"<p>Oncocercose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes diagnosticados com c\u00e2ncer manifestam, com elevada frequ\u00eancia, altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas, metab\u00f3licas, sociais, emocionais e comportamentais ocasionadas pelos efeitos locais e sist\u00eamicos da pr\u00f3pria doen\u00e7a. A partir do modelo de funcionalidade, o fisioterapeuta avaliou um paciente oncol\u00f3gico e fez a seguinte codifica\u00e7\u00e3o de acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade (CIF):\tb7302.1 Sabendo-se que 7 representa as fun\u00e7\u00f5es neuromusculoesquel\u00e9ticas\te\trelacionadas\tao\tmovimento; 30 representa\tfun\u00e7\u00f5es\tda\tfor\u00e7a\tmuscular;\t2 representa a\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde\tum\tlado\tdo\tcorpo;\te\tque\t1\t\u00e9\to qualificador,\tqual\t\u00e9\to\tdiagn\u00f3stico\tcinesiol\u00f3gico\tfuncional desse\tpaciente? ","provas":[{"id":86361,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2511482,"hashId":"b7f96ef2c619594962df1b9850871218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes diagnosticados com c\u00e2ncer manifestam, com elevada frequ\u00eancia, altera\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas, fisiol\u00f3gicas, metab\u00f3licas, sociais, emocionais e comportamentais ocasionadas pelos efeitos locais e sist\u00eamicos da pr\u00f3pria doen\u00e7a. A partir do modelo de funcionalidade, o fisioterapeuta avaliou um paciente oncol\u00f3gico e fez a seguinte codifica\u00e7\u00e3o de acordo com a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade (CIF):\tb7302.1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que 7 representa as fun\u00e7\u00f5es neuromusculoesquel\u00e9ticas\te\trelacionadas\tao\tmovimento; 30 representa\tfun\u00e7\u00f5es\tda\tfor\u00e7a\tmuscular;\t2 representa a\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde\tum\tlado\tdo\tcorpo;\te\tque\t1\t\u00e9\to qualificador,\tqual\t\u00e9\to\tdiagn\u00f3stico\tcinesiol\u00f3gico\tfuncional desse\tpaciente? <\/p>","resposta":9988647,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Defici\u00eancia leve da for\u00e7a dos m\u00fasculos de um lado do corpo.","id":9988647,"corpo":"<p> Defici\u00eancia leve da for\u00e7a dos m\u00fasculos de um lado do corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia\tmoderada\tda\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde um lado do corpo. ","id":9988648,"corpo":"<p>Defici\u00eancia\tmoderada\tda\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde um lado do corpo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia\tgrave\tda\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde\tum lado do corpo.","id":9988649,"corpo":"<p>Defici\u00eancia\tgrave\tda\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde\tum lado do corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia\tcompleta\tda\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde um lado do corpo.","id":9988650,"corpo":"<p>Defici\u00eancia\tcompleta\tda\tfor\u00e7a\tdos\tm\u00fasculos\tde um lado do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es sensoriais podem ser importantes na determina\u00e7\u00e3o\tda\tetiologia\tdas\tquedas\tem\tidosos.\tSabe-se que o aporte sensorial anormal ou insuficiente devido \u00e0 les\u00e3o ou doen\u00e7a em um dos sistemas sensoriais (vis\u00e3o, vestibular ou somatossensorial) pode predispor o indiv\u00edduo a quedas.\tPortanto, \u00e9 importante examinar cada um desses componentes sensoriais que contribuem para o controle da postura. Analise as seguintes afirmativas sobre as altera\u00e7\u00f5es sensoriais. I. A acuidade visual significativamente comprometida, al\u00e9m do comprometimento da sensibilidade ao contraste e da percep\u00e7\u00e3o da profundidade, foi associada \u00e0s quedas, assim como \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que resultam em cortes\tno\tcampo\tvisual\tcentral\tou\tperif\u00e9rico. II. O\tteste\tde\tpropriocep\u00e7\u00e3o,\tda\tvibra\u00e7\u00e3o,\tda\tpress\u00e3o cut\u00e2nea e de discrimina\u00e7\u00e3o entre dois pontos juntos apresentam resultados confi\u00e1veis na avalia\u00e7\u00e3o\tdas\taltera\u00e7\u00f5es\tsensoriais\tque\tafetam\to equil\u00edbrio\tem\tidosos. III. A avalia\u00e7\u00e3o do reflexo espinal vestibular (REV) exige o exame da marcha, da locomo\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio.\tAlguns\texemplos\tde\ttestes\tcl\u00ednicos\tque conseguem\texaminar\to\tREV s\u00e3o caminhar com rota\u00e7\u00e3o\tda\tcabe\u00e7a,\to\tI\u0301ndice\tda\tMarcha\tDin\u00e2mica (DGI), o Timed Up and Go (TUG) e o alcance funcional. Est\u00e3o\tcorretas\tas\tafirmativas","provas":[{"id":86361,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2511486,"hashId":"3edf6f685f00ee150e8f910743b60333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es sensoriais podem ser importantes na determina\u00e7\u00e3o\tda\tetiologia\tdas\tquedas\tem\tidosos.\tSabe-se que o aporte sensorial anormal ou insuficiente devido \u00e0 les\u00e3o ou doen\u00e7a em um dos sistemas sensoriais (vis\u00e3o, vestibular ou somatossensorial) pode predispor o indiv\u00edduo a quedas.\tPortanto, \u00e9 importante examinar cada um desses componentes sensoriais que contribuem para o controle da postura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre as altera\u00e7\u00f5es sensoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A acuidade visual significativamente comprometida, al\u00e9m do comprometimento da sensibilidade ao contraste e da percep\u00e7\u00e3o da profundidade, foi associada \u00e0s quedas, assim como \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que resultam em cortes\tno\tcampo\tvisual\tcentral\tou\tperif\u00e9rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O\tteste\tde\tpropriocep\u00e7\u00e3o,\tda\tvibra\u00e7\u00e3o,\tda\tpress\u00e3o cut\u00e2nea e de discrimina\u00e7\u00e3o entre dois pontos juntos apresentam resultados confi\u00e1veis na avalia\u00e7\u00e3o\tdas\taltera\u00e7\u00f5es\tsensoriais\tque\tafetam\to equil\u00edbrio\tem\tidosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A avalia\u00e7\u00e3o do reflexo espinal vestibular (REV) exige o exame da marcha, da locomo\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio.\tAlguns\texemplos\tde\ttestes\tcl\u00ednicos\tque conseguem\texaminar\to\tREV s\u00e3o caminhar com rota\u00e7\u00e3o\tda\tcabe\u00e7a,\to\tI\u0301ndice\tda\tMarcha\tDin\u00e2mica (DGI), o Timed Up and Go (TUG) e o alcance funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o\tcorretas\tas\tafirmativas<\/p>","resposta":9988668,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I\te\tII,\tapenas.","id":9988665,"corpo":"<p>I\te\tII,\tapenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I\te\tIII,\tapenas.","id":9988666,"corpo":"<p> I\te\tIII,\tapenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II\te\tIII,\tapenas.","id":9988667,"corpo":"<p> II\te\tIII,\tapenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I,\tII\te\tIII.","id":9988668,"corpo":"<p>I,\tII\te\tIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 fisioterapia cardiorrespirat\u00f3ria no pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio em pacientes cardiopatas.","provas":[{"id":87609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:41:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2548292,"hashId":"e5f7fa7009b0205c2a1d2bd3fec4e773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 fisioterapia cardiorrespirat\u00f3ria no pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio em pacientes cardiopatas.<\/p>","resposta":10149710,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes submetidos \u00e0 cirurgia card\u00edaca desenvolvem, em sua maioria, disfun\u00e7\u00e3o pulmonar p\u00f3s-operat\u00f3ria com redu\u00e7\u00e3o importante dos volumes pulmonares, preju\u00edzos na mec\u00e2nica respirat\u00f3ria, diminui\u00e7\u00e3o na complac\u00eancia pulmonar e aumento do trabalho respirat\u00f3rio.","id":10149709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes submetidos \u00e0 cirurgia card\u00edaca desenvolvem, em sua maioria, disfun\u00e7\u00e3o pulmonar p\u00f3s-operat\u00f3ria com redu\u00e7\u00e3o importante dos volumes pulmonares, preju\u00edzos na mec\u00e2nica respirat\u00f3ria, diminui\u00e7\u00e3o na complac\u00eancia pulmonar e aumento do trabalho respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As manobras fisioterap\u00eauticas, como press\u00e3o positiva cont\u00ednua, press\u00e3o a\u00e9rea positiva de dois n\u00edveis, press\u00e3o expirat\u00f3ria, respira\u00e7\u00e3o intermitente com press\u00e3o positiva e incentivador respirat\u00f3rio, n\u00e3o s\u00e3o seguros, n\u00e3o podem ser utilizados durante todo per\u00edodo PO.","id":10149710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As manobras fisioterap\u00eauticas, como press\u00e3o positiva cont\u00ednua, press\u00e3o a\u00e9rea positiva de dois n\u00edveis, press\u00e3o expirat\u00f3ria, respira\u00e7\u00e3o intermitente com press\u00e3o positiva e incentivador respirat\u00f3rio, n\u00e3o s\u00e3o seguros, n\u00e3o podem ser utilizados durante todo per\u00edodo PO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A atelectasia e a hipoxemia encontram-se entre as principais complica\u00e7\u00f5es pulmonares no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca, por\u00e9m outras complica\u00e7\u00f5es, como tosse seca ou produtiva, dispneia, broncoespasmo, hipercapnia, derrame pleural, pneumonia, pneumot\u00f3rax, reintuba\u00e7\u00e3o e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria tamb\u00e9m s\u00e3o observadas. ","id":10149711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atelectasia e a hipoxemia encontram-se entre as principais complica\u00e7\u00f5es pulmonares no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia card\u00edaca, por\u00e9m outras complica\u00e7\u00f5es, como tosse seca ou produtiva, dispneia, broncoespasmo, hipercapnia, derrame pleural, pneumonia, pneumot\u00f3rax, reintuba\u00e7\u00e3o e insufici\u00eancia ventilat\u00f3ria tamb\u00e9m s\u00e3o observadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fisioterapia pr\u00e9-operat\u00f3ria em cirurgia card\u00edaca inclui avalia\u00e7\u00e3o funcional, orienta\u00e7\u00e3o dos procedimentos a serem realizados e a rela\u00e7\u00e3o desses com a capacidade respirat\u00f3ria para recupera\u00e7\u00e3o do paciente, al\u00e9m de verificar poss\u00edveis riscos de complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":10149712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fisioterapia pr\u00e9-operat\u00f3ria em cirurgia card\u00edaca inclui avalia\u00e7\u00e3o funcional, orienta\u00e7\u00e3o dos procedimentos a serem realizados e a rela\u00e7\u00e3o desses com a capacidade respirat\u00f3ria para recupera\u00e7\u00e3o do paciente, al\u00e9m de verificar poss\u00edveis riscos de complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia das interven\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas para pacientes cir\u00fargicos s\u00e3o variadas, dependendo das necessidades individuais, prefer\u00eancia terap\u00eautica e pr\u00e1tica institucional. ","id":10149713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o e frequ\u00eancia das interven\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas para pacientes cir\u00fargicos s\u00e3o variadas, dependendo das necessidades individuais, prefer\u00eancia terap\u00eautica e pr\u00e1tica institucional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grave problema da sociedade moderna \u00e9 o caso de sequelas decorridas de acidentes de tr\u00e2nsito, em particular a les\u00e3o medular. Sobre esse tipo de les\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":86288,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2509853,"hashId":"d463987f105b9204855b591bfbd138b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grave problema da sociedade moderna \u00e9 o caso de sequelas decorridas de acidentes de tr\u00e2nsito, em particular a les\u00e3o medular. Sobre esse tipo de les\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9981662,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o funcional ocorre at\u00e9 6 meses ap\u00f3s a les\u00e3o.","id":9981660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o funcional ocorre at\u00e9 6 meses ap\u00f3s a les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o inicial (primeiros dias p\u00f3s-les\u00e3o) \u00e9 primordial, pois as les\u00f5es estagnam sem evolu\u00e7\u00e3o alguma.","id":9981661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o inicial (primeiros dias p\u00f3s-les\u00e3o) \u00e9 primordial, pois as les\u00f5es estagnam sem evolu\u00e7\u00e3o alguma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o achados importantes na Resson\u00e2ncia Nuclear Magn\u00e9tica (horas ap\u00f3s a les\u00e3o) a presen\u00e7a de edema e hemorragia.","id":9981662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o achados importantes na Resson\u00e2ncia Nuclear Magn\u00e9tica (horas ap\u00f3s a les\u00e3o) a presen\u00e7a de edema e hemorragia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tendo como base o princ\u00edpio \u00e9tico de bem-estar, deixar de dar informa\u00e7\u00f5es ao paciente e \u00e0 fam\u00edlia \u00e9 crucial para evitar o distresse.","id":9981663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base o princ\u00edpio \u00e9tico de bem-estar, deixar de dar informa\u00e7\u00f5es ao paciente e \u00e0 fam\u00edlia \u00e9 crucial para evitar o distresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre as principais t\u00e9cnicas\tmodernas\tutilizadas\tem\tfisioterapia\trespirat\u00f3ria, classificadas\tpor\tremo\u00e7\u00e3o\tde\tsecre\u00e7\u00e3o\te\t\/\tou\tmanuten\u00e7\u00e3o e\tganho\tde\tvolumes\tpulmonares. I. A t\u00e9cnica de expira\u00e7\u00e3o lenta total com a glote aberta em dec\u00fabito supralateral (ELTGOL) usa a respira\u00e7\u00e3o controlada para minimizar o fluxo expirat\u00f3rio com o fechamento m\u00ednimo das vias a\u00e9reas, sendo indicada para mover secre\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas menores para as maiores em tr\u00eas fases: deslocamento, coleta e elimina\u00e7\u00e3o da\tsecre\u00e7\u00e3o. II. A drenagem aut\u00f3gena (DA) \u00e9 definida como o aumento\tpassivo,\tativoassistido\tou\tativo\tdo\tfluxo a\u00e9reo\tinspirat\u00f3rio, com\tos\tobjetivos\tde\tmobilizar, carrear\te\teliminar\tas\tsecre\u00e7\u00f5es\ttraqueobr\u00f4nquicas, com\tou\tsem\ta\tajuda\tdo\tfisioterapeuta. III. A terapia com incentivadores inspirat\u00f3rios est\u00e1 indicada para pacientes com comprometimento da mec\u00e2nica respirat\u00f3ria que resulta no padr\u00e3o respirat\u00f3rio superficial e mon\u00f3tono, como pacientes neurol\u00f3gicos, em p\u00f3s-operat\u00f3rio, imobilizados por diversas causas. IV. A t\u00e9cnica de inspira\u00e7\u00e3o lenta (exerc\u00edcios de fluxo inspirat\u00f3rio controlado \u2013 EDIC) \u00e9 indicada para crian\u00e7as cooperativas, maiores de tr\u00eas a quatro anos de idade, adolescentes e adultos, com doen\u00e7as respirat\u00f3rias agudas, atelectasias localizadas e pneumonia. Est\u00e3o\tcorretas\tas\tafirmativas","provas":[{"id":86361,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2511467,"hashId":"55bad8e9f69d2002bb222ca4a6f65d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre as principais t\u00e9cnicas\tmodernas\tutilizadas\tem\tfisioterapia\trespirat\u00f3ria, classificadas\tpor\tremo\u00e7\u00e3o\tde\tsecre\u00e7\u00e3o\te\t\/\tou\tmanuten\u00e7\u00e3o e\tganho\tde\tvolumes\tpulmonares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A t\u00e9cnica de expira\u00e7\u00e3o lenta total com a glote aberta em dec\u00fabito supralateral (ELTGOL) usa a respira\u00e7\u00e3o controlada para minimizar o fluxo expirat\u00f3rio com o fechamento m\u00ednimo das vias a\u00e9reas, sendo indicada para mover secre\u00e7\u00f5es das vias a\u00e9reas menores para as maiores em tr\u00eas fases: deslocamento, coleta e elimina\u00e7\u00e3o da\tsecre\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A drenagem aut\u00f3gena (DA) \u00e9 definida como o aumento\tpassivo,\tativoassistido\tou\tativo\tdo\tfluxo a\u00e9reo\tinspirat\u00f3rio, com\tos\tobjetivos\tde\tmobilizar, carrear\te\teliminar\tas\tsecre\u00e7\u00f5es\ttraqueobr\u00f4nquicas, com\tou\tsem\ta\tajuda\tdo\tfisioterapeuta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A terapia com incentivadores inspirat\u00f3rios est\u00e1 indicada para pacientes com comprometimento da mec\u00e2nica respirat\u00f3ria que resulta no padr\u00e3o respirat\u00f3rio superficial e mon\u00f3tono, como pacientes neurol\u00f3gicos, em p\u00f3s-operat\u00f3rio, imobilizados por diversas causas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A t\u00e9cnica de inspira\u00e7\u00e3o lenta (exerc\u00edcios de fluxo inspirat\u00f3rio controlado \u2013 EDIC) \u00e9 indicada para crian\u00e7as cooperativas, maiores de tr\u00eas a quatro anos de idade, adolescentes e adultos, com doen\u00e7as respirat\u00f3rias agudas, atelectasias localizadas e pneumonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o\tcorretas\tas\tafirmativas<\/p>","resposta":9988584,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I\te\tII,\tapenas.","id":9988583,"corpo":"<p> I\te\tII,\tapenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" III\te\tIV,\tapenas.","id":9988584,"corpo":"<p> III\te\tIV,\tapenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I,\tII\te\tIV,\tapenas.","id":9988585,"corpo":"<p>I,\tII\te\tIV,\tapenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I,\tII,\tIII\te\tIV.","id":9988586,"corpo":"<p>I,\tII,\tIII\te\tIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enxaqueca acomete cerca de 15% da popula\u00e7\u00e3o em geral, tendo como primeira terap\u00eautica a medicamentosa, mas, vistos efeitos colaterais, o tratamento fisioterap\u00eautico para essa doen\u00e7a tem ganhado destaque. S\u00e3o exemplos de terap\u00eauticas exitosas: I - Uso de massagem cl\u00e1ssica, libera\u00e7\u00e3o miofascial e alongamentos passivos. II - Uso de manipula\u00e7\u00f5es na coluna vertebral com manobras de alta velocidade e baixa amplitude. III - Uso de t\u00e9cnicas de resfriamento, aplicadas na regi\u00e3o cervical. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86288,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:48:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2509867,"hashId":"7f4adaa2b97f5d980a1abe3e4b1aca2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enxaqueca acomete cerca de 15% da popula\u00e7\u00e3o em geral, tendo como primeira terap\u00eautica a medicamentosa, mas, vistos efeitos colaterais, o tratamento fisioterap\u00eautico para essa doen\u00e7a tem ganhado destaque. S\u00e3o exemplos de terap\u00eauticas exitosas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Uso de massagem cl\u00e1ssica, libera\u00e7\u00e3o miofascial e alongamentos passivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Uso de manipula\u00e7\u00f5es na coluna vertebral com manobras de alta velocidade e baixa amplitude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - Uso de t\u00e9cnicas de resfriamento, aplicadas na regi\u00e3o cervical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9981719,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9981716,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":9981717,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":9981718,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9981719,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para qual tipo de les\u00e3o a crioterapia \u00e9 mais indicada?","provas":[{"id":86236,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:48:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2510137,"hashId":"e6bd0208c8523b5acecd430cb231a197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para qual tipo de les\u00e3o a crioterapia \u00e9 mais indicada?<\/p>","resposta":9982796,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es agudas.","id":9982796,"corpo":"<p>Les\u00f5es agudas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es cr\u00f4nicas.","id":9982797,"corpo":"<p>Les\u00f5es cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es com hematomas.","id":9982798,"corpo":"<p>Les\u00f5es com hematomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es purulentas.","id":9982799,"corpo":"<p>Les\u00f5es purulentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios miccionais na mulher, inclusive a incontin\u00eancia urin\u00e1ria (IU), est\u00e3o relacionados com altera\u00e7\u00f5es funcionais da bexiga e\/ou uretra, podendo levar a um quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, que \u00e9 um sinal e um sintoma, n\u00e3o caracterizando uma doen\u00e7a. A IU decorre de m\u00faltiplos fatores, como disfun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos do assoalho p\u00e9lvico, dist\u00farbios na inerva\u00e7\u00e3o, anormalidades nas estruturas conectivas que sustentam e estabilizam as v\u00edsceras dentro da cavidade abdominal e altera\u00e7\u00f5es posturais que afetam o equil\u00edbrio da bacia, prejudicando o processo de contin\u00eancia. Considerando as alternativas de abordagem fisioterap\u00eauticas para a IU, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":84470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:14:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2471606,"hashId":"a56eb401d4356c65fc949caf88643299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dist\u00farbios miccionais na mulher, inclusive a incontin\u00eancia urin\u00e1ria (IU), est\u00e3o relacionados com altera\u00e7\u00f5es funcionais da bexiga e\/ou uretra, podendo levar a um quadro de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, que \u00e9 um sinal e um sintoma, n\u00e3o caracterizando uma doen\u00e7a. A IU decorre de m\u00faltiplos fatores, como disfun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos do assoalho p\u00e9lvico, dist\u00farbios na inerva\u00e7\u00e3o, anormalidades nas estruturas conectivas que sustentam e estabilizam as v\u00edsceras dentro da cavidade abdominal e altera\u00e7\u00f5es posturais que afetam o equil\u00edbrio da bacia, prejudicando o processo de contin\u00eancia. Considerando as alternativas de abordagem fisioterap\u00eauticas para a IU, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9813062,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o do assoalho p\u00e9lvico prop\u00f5e a incorpora\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios simples \u00e0 rotina da paciente, associando uso de uma \u201cfitball\u201d e eletroterapia, apenas. ","id":9813060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reabilita\u00e7\u00e3o do assoalho p\u00e9lvico prop\u00f5e a incorpora\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios simples \u00e0 rotina da paciente, associando uso de uma \u201cfitball\u201d e eletroterapia, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A gin\u00e1stica hipopressiva \u00e9 um tratamento postural que utiliza o complexo lombo-p\u00e9lvico, a respira\u00e7\u00e3o, a musculatura abdominal no tratamento das incontin\u00eancias urin\u00e1rias.","id":9813061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gin\u00e1stica hipopressiva \u00e9 um tratamento postural que utiliza o complexo lombo-p\u00e9lvico, a respira\u00e7\u00e3o, a musculatura abdominal no tratamento das incontin\u00eancias urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reeduca\u00e7\u00e3o postural global (RPG) \u00e9 uma das possibilidades de tratamento para as disfun\u00e7\u00f5es miccionais como a IUE decorrente da hipermobilidade do colo vesical. A t\u00e9cnica da RPG trabalha com cadeias musculares e tem como objetivo abolir todas as retra\u00e7\u00f5es musculares.","id":9813062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reeduca\u00e7\u00e3o postural global (RPG) \u00e9 uma das possibilidades de tratamento para as disfun\u00e7\u00f5es miccionais como a IUE decorrente da hipermobilidade do colo vesical. A t\u00e9cnica da RPG trabalha com cadeias musculares e tem como objetivo abolir todas as retra\u00e7\u00f5es musculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Teoria Integral da Contin\u00eancia na Reabilita\u00e7\u00e3o do Assoalho P\u00e9lvico tem seu foco na noct\u00faria, por ser mais eficaz nesta condi\u00e7\u00e3o.","id":9813063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria Integral da Contin\u00eancia na Reabilita\u00e7\u00e3o do Assoalho P\u00e9lvico tem seu foco na noct\u00faria, por ser mais eficaz nesta condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O foco dos m\u00e9todos tradicionais de reabilita\u00e7\u00e3o do assoalho p\u00e9lvico \u00e9 principalmente relacionado \u00e0 eletroterapia e uso de medicamentos \u00e0 base de horm\u00f4nios.","id":9813064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco dos m\u00e9todos tradicionais de reabilita\u00e7\u00e3o do assoalho p\u00e9lvico \u00e9 principalmente relacionado \u00e0 eletroterapia e uso de medicamentos \u00e0 base de horm\u00f4nios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preju\u00edzo da fun\u00e7\u00e3o muscular inspirat\u00f3ria \u00e9 respons\u00e1vel pelo aumento no risco de complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e pelo \u00f3bito precoce em pacientes com dist\u00farbios neuromusculares. Diante desta constata\u00e7\u00e3o, observa-se que a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria se torna comprometida nestes indiv\u00edduos. Julgue as alternativas a seguir e marque a CORRETA: ","provas":[{"id":84470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:19:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2471627,"hashId":"009f97d86f2760f286eb7164c8c3201d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preju\u00edzo da fun\u00e7\u00e3o muscular inspirat\u00f3ria \u00e9 respons\u00e1vel pelo aumento no risco de complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e pelo \u00f3bito precoce em pacientes com dist\u00farbios neuromusculares. Diante desta constata\u00e7\u00e3o, observa-se que a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria se torna comprometida nestes indiv\u00edduos. Julgue as alternativas a seguir e marque a CORRETA: <\/p>","resposta":9813160,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O padr\u00e3o respirat\u00f3rio de pacientes com dist\u00farbios neuromusculares costuma ser r\u00e1pido e superficial.","id":9813160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o respirat\u00f3rio de pacientes com dist\u00farbios neuromusculares costuma ser r\u00e1pido e superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fraqueza grave dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios nesses pacientes resulta em um padr\u00e3o expansivo, caracterizado por redu\u00e7\u00e3o na capacidade vital.","id":9813161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fraqueza grave dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios nesses pacientes resulta em um padr\u00e3o expansivo, caracterizado por redu\u00e7\u00e3o na capacidade vital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fraqueza grave dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios nesses pacientes resulta em um padr\u00e3o expansivo, caracterizado por aumento na capacidade vital.","id":9813162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fraqueza grave dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios nesses pacientes resulta em um padr\u00e3o expansivo, caracterizado por aumento na capacidade vital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em pacientes com les\u00e3o medular, o comprometimento da musculatura respirat\u00f3ria est\u00e1 relacionado ao n\u00edvel de les\u00e3o, de maneira que durante a primeira semana de desnerva\u00e7\u00e3o, o diafragma sofre hipotrofia e remodelamento nas suas fibras.","id":9813163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com les\u00e3o medular, o comprometimento da musculatura respirat\u00f3ria est\u00e1 relacionado ao n\u00edvel de les\u00e3o, de maneira que durante a primeira semana de desnerva\u00e7\u00e3o, o diafragma sofre hipotrofia e remodelamento nas suas fibras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em pacientes com distrofia muscular de Duchenne, a fraqueza muscular respirat\u00f3ria acarreta tosse efetiva, diminui\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o, pneumonia, atelectasias e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria noturna e, posteriormente, diurna. ","id":9813164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com distrofia muscular de Duchenne, a fraqueza muscular respirat\u00f3ria acarreta tosse efetiva, diminui\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o, pneumonia, atelectasias e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria noturna e, posteriormente, diurna. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica nos Pacientes com Asma, a maioria dos pacientes com crise de asma grave responde bem ao tratamento cl\u00ednico convencional com \u03b2-agonista inalat\u00f3rio associado ao uso de corticoides e oxig\u00eanio. Dos pacientes admitidos no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas resistentes a \u03b2-agonista, 20% a 30% revertem esse quadro em 36-48 horas, mas necessitam de um tratamento intensivo. (...) (SARMENTO. George Jerre Vieira. Fisioterapia Respirat\u00f3ria no Paciente Cr\u00edtico - Rotinas Cl\u00ednicas. Editora Manole S\u00e3o Paulo p. 136\/7.) Sobre \"Hipoxemia\", marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84146,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2467715,"hashId":"f66fe71fea734fad8391b4ad1e119875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica nos Pacientes com Asma, a maioria dos pacientes com crise de asma grave responde bem ao tratamento cl\u00ednico convencional com \u03b2-agonista inalat\u00f3rio associado ao uso de corticoides e oxig\u00eanio. Dos pacientes admitidos no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas resistentes a \u03b2-agonista, 20% a 30% revertem esse quadro em 36-48 horas, mas necessitam de um tratamento intensivo. (...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SARMENTO. George Jerre Vieira. Fisioterapia Respirat\u00f3ria no Paciente Cr\u00edtico - Rotinas Cl\u00ednicas. Editora Manole S\u00e3o Paulo p. 136\/7.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre \"Hipoxemia\", marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9796337,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente da gravidade da crise, todos os pacientes asm\u00e1ticos apresentam um grau de hipoxemia.","id":9796336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da gravidade da crise, todos os pacientes asm\u00e1ticos apresentam um grau de hipoxemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leve hipoxemia \u00e9 facilmente corrigida com alta concentra\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.","id":9796337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leve hipoxemia \u00e9 facilmente corrigida com alta concentra\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora a maioria dos pacientes com asma tenha aus\u00eancia de shunt intrapulmonar decorrente da ventila\u00e7\u00e3o colateral e do efeito vasoconstri\u00e7\u00e3o hip\u00f3xia pulmonar, hipoxemias mais graves, com necessidade de um maior complemento de oxig\u00eanio, provavelmente apresentam um componente de shunt associado.","id":9796338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a maioria dos pacientes com asma tenha aus\u00eancia de shunt intrapulmonar decorrente da ventila\u00e7\u00e3o colateral e do efeito vasoconstri\u00e7\u00e3o hip\u00f3xia pulmonar, hipoxemias mais graves, com necessidade de um maior complemento de oxig\u00eanio, provavelmente apresentam um componente de shunt associado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise dos gases arteriais \u00e9 importante principalmente nas descompensa\u00e7\u00f5es agudas graves, mas n\u00e3o \u00e9 fator preditivo de evolu\u00e7\u00e3o porque, na fase aguda da descompensa\u00e7\u00e3o, a gasometria mostra, geralmente, uma leve hipoxemia com hipocapnia e alcalose respirat\u00f3ria.","id":9796339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise dos gases arteriais \u00e9 importante principalmente nas descompensa\u00e7\u00f5es agudas graves, mas n\u00e3o \u00e9 fator preditivo de evolu\u00e7\u00e3o porque, na fase aguda da descompensa\u00e7\u00e3o, a gasometria mostra, geralmente, uma leve hipoxemia com hipocapnia e alcalose respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo ap\u00f3s uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada h\u00e1 sempre um volume de ar que sobra nos pulm\u00f5es. Por que isto \u00e9 importante?","provas":[{"id":84188,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apucarana","sigla":"","id":1626,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-apucarana-pr-2022-fauel-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Apucarana - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:25:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2468740,"hashId":"33135e1a5b1510c152652dcce9fcaed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo ap\u00f3s uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada h\u00e1 sempre um volume de ar que sobra nos pulm\u00f5es. Por que isto \u00e9 importante?<\/p>","resposta":9800712,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mantem a troca gasosa de nitrog\u00eanio continuamente.","id":9800710,"corpo":"<p>Mantem a troca gasosa de nitrog\u00eanio continuamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mantem o surfactante pulmonar.","id":9800711,"corpo":"<p>Mantem o surfactante pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Evita colabamento alveolar.","id":9800712,"corpo":"<p>Evita colabamento alveolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evita o fechamento de vias a\u00e9reas de condu\u00e7\u00e3o.","id":9800713,"corpo":"<p>Evita o fechamento de vias a\u00e9reas de condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Evita o fechamento de vias a\u00e9reas superiores.","id":9800714,"corpo":"<p>Evita o fechamento de vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores de normalidade da press\u00e3o arterial parcial do g\u00e1s carb\u00f4nico (PaCO\u2082) variam entre 35 e 45 mmHg; correta interpreta\u00e7\u00e3o exige um racioc\u00ednio fisiol\u00f3gico muito mais sofisticado que constatar, simplesmente, que o seu valor est\u00e1 abaixo, acima, ou dentro da faixa de normalidade. Hipocapnia e hipercapnia s\u00e3o os termos utilizados para denotar redu\u00e7\u00e3o e eleva\u00e7\u00e3o da PaCO\u2082, respectivamente. Al\u00e9m disso, \u00e9 grande o embara\u00e7o em compreender os processos fisiol\u00f3gicos e fisiopatolo\u0301gicos \u201crepresentados\u201d pelos valores dos gases sangu\u00edneos e dos eletro\u0301litos obtidos. Ao se formar, portanto, um hiato entre a cl\u00ednica do paciente e os resultados gasom\u00e9tricos obtidos, subutiliza-se o uso da gasometria arterial. Os resultados da gasometria arterial nos permitem avaliar quatro processos fisiol\u00f3gicos que devem ser aferidos, sistematicamente. Sobre os processos envolvidos; analise-os. I. Ventila\u00e7\u00e3o alveolar. II. Trocas gasosas. III. Transporte de oxig\u00eanio. IV. Equil\u00edbrio \u00e1cido-base. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":88703,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2557637,"hashId":"a212efe4ee954c1dd6cf4f0138d41889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores de normalidade da press\u00e3o arterial parcial do g\u00e1s carb\u00f4nico (PaCO\u2082) variam entre 35 e 45 mmHg; correta interpreta\u00e7\u00e3o exige um racioc\u00ednio fisiol\u00f3gico muito mais sofisticado que constatar, simplesmente, que o seu valor est\u00e1 abaixo, acima, ou dentro da faixa de normalidade. Hipocapnia e hipercapnia s\u00e3o os termos utilizados para denotar redu\u00e7\u00e3o e eleva\u00e7\u00e3o da PaCO\u2082, respectivamente. Al\u00e9m disso, \u00e9 grande o embara\u00e7o em compreender os processos fisiol\u00f3gicos e fisiopatolo\u0301gicos \u201crepresentados\u201d pelos valores dos gases sangu\u00edneos e dos eletro\u0301litos obtidos. Ao se formar, portanto, um hiato entre a cl\u00ednica do paciente e os resultados gasom\u00e9tricos obtidos, subutiliza-se o uso da gasometria arterial. Os resultados da gasometria arterial nos permitem avaliar quatro processos fisiol\u00f3gicos que devem ser aferidos, sistematicamente. Sobre os processos envolvidos; analise-os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ventila\u00e7\u00e3o alveolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Trocas gasosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Transporte de oxig\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Equil\u00edbrio \u00e1cido-base. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10188409,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10188409,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10188410,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10188411,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10188412,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360,"slug":"tecnico-em-gesso"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fratura ou fratura \u00f3ssea refere-se a uma situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 perda da continuidade \u00f3ssea, geralmente com separa\u00e7\u00e3o de um osso em dois ou mais fragmentos ap\u00f3s um traumatismo. A sua gravidade pode variar bastante; algumas fraturas resolvem-se espontaneamente sem chegarem a ser diagnosticadas, enquanto outras acarretam risco de morte e s\u00e3o emerg\u00eancias m\u00e9dicas. As fraturas podem ser classificadas de acordo com v\u00e1rios crit\u00e9rios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, segundo a causa, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) As fraturas traum\u00e1ticas correspondem \u00e0 grande maioria das fraturas, e resulta da aplica\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a sobre o osso que seja maior que a sua resist\u00eancia. Pode ocorrer no local de um impacto (fratura direta), em um local afastado da zona de impacto (por exemplo, fratura da clav\u00edcula ap\u00f3s queda sobre a m\u00e3o \u2013 fratura indireta), ou por contra\u00e7\u00e3o muscular violenta (fratura por tra\u00e7\u00e3o muscular).( ) As fraturas de sobrecarga ou de stress s\u00e3o devidas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o repetida e frequente de pequenas for\u00e7as sobre um osso, que leva a uma fadiga que condiciona a fratura.( ) As fraturas patol\u00f3gicas ocorrem em um osso previamente fragilizado, por exemplo, por osteoporose ou um tumor \u00f3sseo. Geralmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de traumatismo.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360,"slug":"tecnico-em-gesso"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Gesso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:39:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558292,"hashId":"1446c09a5cd9fb3f41672d0cc2b4b571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fratura ou fratura \u00f3ssea refere-se a uma situa\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 perda da continuidade \u00f3ssea, geralmente com separa\u00e7\u00e3o de um osso em dois ou mais fragmentos ap\u00f3s um traumatismo. A sua gravidade pode variar bastante; algumas fraturas resolvem-se espontaneamente sem chegarem a ser diagnosticadas, enquanto outras acarretam risco de morte e s\u00e3o emerg\u00eancias m\u00e9dicas. As fraturas podem ser classificadas de acordo com v\u00e1rios crit\u00e9rios. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, segundo a causa, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fraturas traum\u00e1ticas correspondem \u00e0 grande maioria das fraturas, e resulta da aplica\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a sobre o osso que seja maior que a sua resist\u00eancia. Pode ocorrer no local de um impacto (fratura direta), em um local afastado da zona de impacto (por exemplo, fratura da clav\u00edcula ap\u00f3s queda sobre a m\u00e3o \u2013 fratura indireta), ou por contra\u00e7\u00e3o muscular violenta (fratura por tra\u00e7\u00e3o muscular).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fraturas de sobrecarga ou de <em>stress <\/em>s\u00e3o devidas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o repetida e frequente de pequenas for\u00e7as sobre um osso, que leva a uma fadiga que condiciona a fratura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fraturas patol\u00f3gicas ocorrem em um osso previamente fragilizado, por exemplo, por osteoporose ou um tumor \u00f3sseo. Geralmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de traumatismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10191367,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10191366,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10191367,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10191368,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":10191369,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Respira\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que o processo de trocas gasosas no corpo e \u00e9 composto de tr\u00eas etapas b\u00e1sicas, sendo elas: I- Ventila\u00e7\u00e3o pulmonar ou respira\u00e7\u00e3o: \u00e9 o fluxo mec\u00e2nico de ar para dentro (inspira\u00e7\u00e3o) e para fora (expira\u00e7\u00e3o) dos pulm\u00f5es; II- Respira\u00e7\u00e3o externa: \u00e9 a troca de gases entre os espa\u00e7os de ar dos pulm\u00f5es e o sangue nos capilares pulmonares. Nesse processo o sangue do capilar pulmonar ganha O2 e perde CO2; III- Respira\u00e7\u00e3o interna: \u00e9 a troca de gases entre o sangue nos capilares sist\u00eamicos e as c\u00e9lulas teciduais. O sangue perde O2 e ganha CO2. Dentro das c\u00e9lulas, as rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas que consomem O2 e liberam CO2, durante a produ\u00e7\u00e3o de ATP, s\u00e3o denominadas de respira\u00e7\u00e3o celular. Dos itens acima:","provas":[{"id":87533,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:41:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2540683,"hashId":"242adae079673ada14a8518d5418924f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Respira\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 que o processo de trocas gasosas no corpo e \u00e9 composto de tr\u00eas etapas b\u00e1sicas, sendo elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I- Ventila\u00e7\u00e3o pulmonar ou respira\u00e7\u00e3o: \u00e9 o fluxo mec\u00e2nico de ar para dentro (inspira\u00e7\u00e3o) e para fora (expira\u00e7\u00e3o) dos pulm\u00f5es; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II- Respira\u00e7\u00e3o externa: \u00e9 a troca de gases entre os espa\u00e7os de ar dos pulm\u00f5es e o sangue nos capilares pulmonares. Nesse processo o sangue do capilar pulmonar ganha O2 e perde CO2; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III- Respira\u00e7\u00e3o interna: \u00e9 a troca de gases entre o sangue nos capilares sist\u00eamicos e as c\u00e9lulas teciduais. O sangue perde O2 e ganha CO2. Dentro das c\u00e9lulas, as rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas que consomem O2 e liberam CO2, durante a produ\u00e7\u00e3o de ATP, s\u00e3o denominadas de respira\u00e7\u00e3o celular. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":10115530,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":10115526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10115527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":10115528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":10115529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":10115530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas que o envelhecimento pode causar, analise: (__) - Maior rigidez das cartilagens, dos tend\u00f5es e dos ligamentos; (__) - Diminui\u00e7\u00e3o da massa muscular, perda ou redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, do equil\u00edbrio, da mobilidade articular, da agilidade da coordena\u00e7\u00e3o motora, e das fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas e renais; (__) - Aumento da quantidade de \u00e1gua, diminui\u00e7\u00e3o da altura, aumento do peso e da gordura, menor trabalho ventilat\u00f3rio ao esfor\u00e7o. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, a sequ\u00eancia das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:","provas":[{"id":87533,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:41:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2540667,"hashId":"0f2576855c18bf4ff42dd052c4b9ed6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas que o envelhecimento pode causar, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Maior rigidez das cartilagens, dos tend\u00f5es e dos ligamentos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Diminui\u00e7\u00e3o da massa muscular, perda ou redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular, do equil\u00edbrio, da mobilidade articular, da agilidade da coordena\u00e7\u00e3o motora, e das fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas e renais; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__) - Aumento da quantidade de \u00e1gua, diminui\u00e7\u00e3o da altura, aumento do peso e da gordura, menor trabalho ventilat\u00f3rio ao esfor\u00e7o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, a sequ\u00eancia das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:<\/p>","resposta":10115446,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F.","id":10115446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":10115447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":10115448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-V-V.","id":10115449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":10115450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um est\u00edmulo na membrana neural causar\u00e1 efeitos qu\u00edmicos atrav\u00e9s da mesma desencadeando o potencial de a\u00e7\u00e3o nervoso, que trafegar\u00e1 ao longo do nevo motor at\u00e9 a jun\u00e7\u00e3o mioneural, liberando acetilcolina. Esse neurotransmissor atua na membrana muscular, abrindo os canais de s\u00f3dio, desencadeando o potencial de membrana da fibra muscular, que por sua vez estimula a libera\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio, provocando deslizamento entre os filamentos de actina e miosina. Portanto, a contra\u00e7\u00e3o muscular ocorre por altera\u00e7\u00e3o do potencial de membrana da fibra muscular.Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo da \"Escala de espasticidade de Penn - Medida de espasmo - Frequ\u00eancia de espasmo\", marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":84146,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:27:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2467793,"hashId":"ed5c9571a7a4de6b1104d98ee706e015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um est\u00edmulo na membrana neural causar\u00e1 efeitos qu\u00edmicos atrav\u00e9s da mesma desencadeando o potencial de a\u00e7\u00e3o nervoso, que trafegar\u00e1 ao longo do nevo motor at\u00e9 a jun\u00e7\u00e3o mioneural, liberando acetilcolina. Esse neurotransmissor atua na membrana muscular, abrindo os canais de s\u00f3dio, desencadeando o potencial de membrana da fibra muscular, que por sua vez estimula a libera\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio, provocando deslizamento entre os filamentos de actina e miosina. Portanto, a contra\u00e7\u00e3o muscular ocorre por altera\u00e7\u00e3o do potencial de membrana da fibra muscular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao estudo da \"Escala de espasticidade de Penn - Medida de espasmo - Frequ\u00eancia de espasmo\", marque a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9796664,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - Completo espasmo infrequente menor quer1\/h.","id":9796662,"corpo":"<p>2 - Completo espasmo infrequente menor quer1\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0 - Sem espasmo.","id":9796663,"corpo":"<p>0 - Sem espasmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 - Espasmo &lt;1\/h mas &gt; 10\/h.","id":9796664,"corpo":"<p>3 - Espasmo &lt;1\/h mas &gt; 10\/h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - leve espasmo induzido por estimula\u00e7\u00e3o. ","id":9796665,"corpo":"<p>1 - leve espasmo induzido por estimula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403461,"slug":"fisioterapia-avaliacao-neurologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o \"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fisioterapeuta\", marque a alternativa com o caput de um artigo que N\u00c3O est\u00e1 transcrito conforme preceitua o mesmo c\u00f3digo. (https:\/\/www.coffito.gov.br\/nsite\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/8Codigo_de_Etica.pdf)","provas":[{"id":84146,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:27:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2467785,"hashId":"bc45fad06ee8514c84f2490a7a73e240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o \"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fisioterapeuta\", marque a alternativa com o caput de um artigo que N\u00c3O est\u00e1 transcrito conforme preceitua o mesmo c\u00f3digo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.coffito.gov.br\/nsite\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/8Codigo_de_Etica.pdf)<\/p>","resposta":9796632,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo 7\u00ba - O Fisioterapeuta deve comunicar \u00e0 chefia imediata da institui\u00e7\u00e3o em que trabalha ou \u00e0 autoridade competente, fato que tenha conhecimento que seja tipificado como crime, contraven\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica. ","id":9796629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Artigo 7\u00ba<\/u> - O Fisioterapeuta deve comunicar \u00e0 chefia imediata da institui\u00e7\u00e3o em que trabalha ou \u00e0 autoridade competente, fato que tenha conhecimento que seja tipificado como crime, contraven\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Artigo 6\u00ba - O Fisioterapeuta protege o cliente\/paciente\/usu\u00e1rio e a institui\u00e7\u00e3o\/programa em que trabalha contra danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia por parte de qualquer membro da equipe de sa\u00fade, advertindo o profissional faltoso.","id":9796630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Artigo 6\u00ba<\/u> - O Fisioterapeuta protege o cliente\/paciente\/usu\u00e1rio e a institui\u00e7\u00e3o\/programa em que trabalha contra danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia por parte de qualquer membro da equipe de sa\u00fade, advertindo o profissional faltoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Artigo 8\u00ba - O Fisioterapeuta deve se atualizar e aperfei\u00e7oar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais, amparando-se nos princ\u00edpios da benefic\u00eancia e da n\u00e3o malefic\u00eancia, no desenvolvimento de sua profiss\u00e3o, inserindo-se em programas de educa\u00e7\u00e3o continuada e de educa\u00e7\u00e3o permanente.","id":9796631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Artigo 8\u00ba<\/u> - O Fisioterapeuta deve se atualizar e aperfei\u00e7oar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais, amparando-se nos princ\u00edpios da benefic\u00eancia e da n\u00e3o malefic\u00eancia, no desenvolvimento de sua profiss\u00e3o, inserindo-se em programas de educa\u00e7\u00e3o continuada e de educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Artigo 5\u00ba - O Fisioterapeuta avalia sua capacidade t\u00e9cnica e somente aceita atribui\u00e7\u00e3o ou assume encargo quando capaz de desempenho seguro para o cliente\/paciente\/usu\u00e1rio, em respeito ao respectivo estado cinesiol\u00f3gico de cada um.","id":9796632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Artigo 5\u00ba<\/u> - O Fisioterapeuta avalia sua capacidade t\u00e9cnica e somente aceita atribui\u00e7\u00e3o ou assume encargo quando capaz de desempenho seguro para o cliente\/paciente\/usu\u00e1rio, em respeito ao respectivo estado cinesiol\u00f3gico de cada um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o da Eletroterapia pelo fisioterapeuta \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia conhecer os princ\u00edpios do movimento das ondas, assinale a alternativa que contenha a denomina\u00e7\u00e3o correta dos princ\u00edpios identificados no n\u00famero 1 e n\u00famero 2 respectivamente:","provas":[{"id":83639,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISOP","id":5891,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"cisop-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cisop-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - CISOP - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:28:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2442262,"hashId":"619d3176d7c75d4739cee132a92e9dce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na utiliza\u00e7\u00e3o da Eletroterapia pelo fisioterapeuta \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia conhecer os princ\u00edpios do movimento das ondas, assinale a alternativa que contenha a denomina\u00e7\u00e3o correta dos princ\u00edpios identificados no n\u00famero 1 e n\u00famero 2 respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83639\/questao\/2442262-20220622140802000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"336\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":9686094,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero 1 representa o tempo e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando o segundo respectivamente.","id":9686093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 representa o tempo e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando o segundo respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 1 representa a amplitude e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando o comprimento de onda respectivamente.","id":9686094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 representa a amplitude e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando o comprimento de onda respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 1 representa a onda longitudinal e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando a onda transversa respectivamente.","id":9686095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 representa a onda longitudinal e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando a onda transversa respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 1 representa a onda vertical e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando a onda horizontal respectivamente.","id":9686096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 representa a onda vertical e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando a onda horizontal respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O n\u00famero 1 representa a onda e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando o c\u00edrculo respectivamente.","id":9686097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero 1 representa a onda e o n\u00famero 2 est\u00e1 representando o c\u00edrculo respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletroterapia","oab":false,"nome":"Eletroterapia","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403452,"slug":"fisioterapia-eletroterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: (__)Para determinar a quantidade de resist\u00eancia ou de assist\u00eancia a um determinado movimento nas \u00e1gua a flutuabilidade deve ser examinada como um momento de for\u00e7a, que \u00e9 o efeito girat\u00f3rio de uma for\u00e7a ao redor de um eixo. (__)O movimento da flutuabilidade \u00e9 representado pela equa\u00e7\u00e3o M = fd, onde M \u00e9 o momento de flutuabilidade, f \u00e9 a for\u00e7a ascendente da flutuabilidade, d \u00e9 a dist\u00e2ncia perpendicular da linha vertical atrav\u00e9s do eixo de rota\u00e7\u00e3o at\u00e9 o eixo de flutuabilidade. (__)Viscosidade \u00e9 uma propriedade f\u00edsica da \u00e1gua que torna o fortalecimento um benef\u00edcio da reabilita\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica. (__)O movimento atrav\u00e9s da \u00e1gua tamb\u00e9m pode ser modificado de forma a alterar a resist\u00eancia desejada para o fortalecimento. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":84146,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:28:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2467863,"hashId":"ef53eac78252c683181d8f37aa6057d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com V, para verdadeiro, ou F, para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Para determinar a quantidade de resist\u00eancia ou de assist\u00eancia a um determinado movimento nas \u00e1gua a flutuabilidade deve ser examinada como um momento de for\u00e7a, que \u00e9 o efeito girat\u00f3rio de uma for\u00e7a ao redor de um eixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O movimento da flutuabilidade \u00e9 representado pela equa\u00e7\u00e3o M = fd, onde M \u00e9 o momento de flutuabilidade, f \u00e9 a for\u00e7a ascendente da flutuabilidade, d \u00e9 a dist\u00e2ncia perpendicular da linha vertical atrav\u00e9s do eixo de rota\u00e7\u00e3o at\u00e9 o eixo de flutuabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Viscosidade \u00e9 uma propriedade f\u00edsica da \u00e1gua que torna o fortalecimento um benef\u00edcio da reabilita\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O movimento atrav\u00e9s da \u00e1gua tamb\u00e9m pode ser modificado de forma a alterar a resist\u00eancia desejada para o fortalecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9796974,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9796971,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" V, F, F, V.","id":9796972,"corpo":"<p> V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V. V, V, F.","id":9796973,"corpo":"<p>V. V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9796974,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios b\u00e1sicos da eletricidade e de correntes de estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, marque a alternativa CORRETA sobre as indica\u00e7\u00f5es para o uso dos v\u00e1rios tipos de correntes el\u00e9tricas:","provas":[{"id":84470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2471493,"hashId":"863ad86637bceb389c3fe76b7c600136","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios b\u00e1sicos da eletricidade e de correntes de estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, marque a alternativa CORRETA sobre as indica\u00e7\u00f5es para o uso dos v\u00e1rios tipos de correntes el\u00e9tricas:<\/p>","resposta":9812524,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos, est\u00edmulo da regenera\u00e7\u00e3o nervosa, infec\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o do espasmo muscular.","id":9812521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos, est\u00edmulo da regenera\u00e7\u00e3o nervosa, infec\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o do espasmo muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regenera\u00e7\u00e3o do tecido, infec\u00e7\u00e3o, s\u00edntese de prote\u00edna, est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos.","id":9812522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regenera\u00e7\u00e3o do tecido, infec\u00e7\u00e3o, s\u00edntese de prote\u00edna, est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edntese de prote\u00edna, est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos, cicatriza\u00e7\u00e3o de ferida, marca-passo e diminui\u00e7\u00e3o de edema.","id":9812523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edntese de prote\u00edna, est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos, cicatriza\u00e7\u00e3o de ferida, marca-passo e diminui\u00e7\u00e3o de edema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edntese de prote\u00edna, est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos, est\u00edmulo da regenera\u00e7\u00e3o nervosa e diminui\u00e7\u00e3o do edema.","id":9812524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edntese de prote\u00edna, est\u00edmulo de fibroblastos e osteoblastos, est\u00edmulo da regenera\u00e7\u00e3o nervosa e diminui\u00e7\u00e3o do edema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a da permeabilidade da membrana, s\u00edntese de prote\u00edna, marca-passo e regenera\u00e7\u00e3o do tecido.","id":9812525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a da permeabilidade da membrana, s\u00edntese de prote\u00edna, marca-passo e regenera\u00e7\u00e3o do tecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletroterapia","oab":false,"nome":"Eletroterapia","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403452,"slug":"fisioterapia-eletroterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o profissional Fisioterapeuta do Trabalho tem sua aten\u00e7\u00e3o voltada aos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, particularmente na atua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade ocupacional\/doen\u00e7a. Dessa forma, relacione as a\u00e7\u00f5es deste profissional com os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o:(I) Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria(II) Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria(III) Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria( )Estudo de recoloca\u00e7\u00e3o profissional para implementa\u00e7\u00e3o de forma vi\u00e1vel.( ) An\u00e1lise biomec\u00e2nica, postural e de equipamento.( ) Pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios respirat\u00f3rios e relaxamento.( )Tratamento baseado na limita\u00e7\u00e3o da incapacidade.( ) Programas de conscientiza\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais para os funcion\u00e1rios.Est\u00e1 CORRETA a sequ\u00eancia:","provas":[{"id":84609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:07:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2465019,"hashId":"656524d20bd3484449a556c5a54f124d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o profissional Fisioterapeuta do Trabalho tem sua aten\u00e7\u00e3o voltada aos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, particularmente na atua\u00e7\u00e3o em sa\u00fade ocupacional\/doen\u00e7a. Dessa forma, relacione as a\u00e7\u00f5es deste profissional com os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 679px;\"><colgroup><col width=\"176\"><col width=\"503\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pybt\"><td data-row=\"row-pybt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-rul3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(I) Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-rul3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-rul3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(II) Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-rul3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-rul3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(III) Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-pybt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-qqap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )Estudo de recoloca\u00e7\u00e3o profissional para implementa\u00e7\u00e3o de forma vi\u00e1vel.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-qqap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) An\u00e1lise biomec\u00e2nica, postural e de equipamento.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-qqap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios respirat\u00f3rios e relaxamento.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-qqap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )Tratamento baseado na limita\u00e7\u00e3o da incapacidade.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pybt\" data-cell=\"cell-qqap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Programas de conscientiza\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais para os funcion\u00e1rios.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETA a sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":9784685,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I, II, III, I.","id":9784685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, II, III, I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, II, III, I, II.","id":9784686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, II, III, I, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, II, I, III.","id":9784687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, II, I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, II, I, III, I.","id":9784688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, II, I, III, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, I, III, III, I.","id":9784689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, I, III, III, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 548, de 22 de dezembro de 2021, al\u00e9m de outras disposi\u00e7\u00f5es, estabelece, no Art. 4\u00ba, quais s\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do profissional Fisioterapeuta Ortesista\/Protesista Ortop\u00e9dico e do Terapeuta Ocupacional Ortesista\/Protesista Ortop\u00e9dico, EXCETO:","provas":[{"id":84609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2465008,"hashId":"f8481a9b48d6c20a77adddb85f5b10c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 548, de 22 de dezembro de 2021, al\u00e9m de outras disposi\u00e7\u00f5es, estabelece, no Art. 4\u00ba, quais s\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do profissional Fisioterapeuta Ortesista\/Protesista Ortop\u00e9dico e do Terapeuta Ocupacional Ortesista\/Protesista Ortop\u00e9dico, EXCETO:<\/p>","resposta":9784642,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confeccionar e adaptar as pr\u00f3teses ou \u00f3rteses de acordo com a sua prescri\u00e7\u00e3o ou de colega de profiss\u00e3o devidamente habilitado.","id":9784640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confeccionar e adaptar as pr\u00f3teses ou \u00f3rteses de acordo com a sua prescri\u00e7\u00e3o ou de colega de profiss\u00e3o devidamente habilitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Interpretar e\/ou prescrever aparelho ou pe\u00e7a e proceder \u00e0 tomada de medidas e moldes para a devida confec\u00e7\u00e3o.","id":9784641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretar e\/ou prescrever aparelho ou pe\u00e7a e proceder \u00e0 tomada de medidas e moldes para a devida confec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gerenciar e manter registro da comprova\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e dados sobre aparelhos ou pe\u00e7as de seu uso ou de uso de t\u00e9cnico prot\u00e9tico sob sua responsabilidade t\u00e9cnica, apenas em prontu\u00e1rio pr\u00f3prio.","id":9784642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciar e manter registro da comprova\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o e dados sobre aparelhos ou pe\u00e7as de seu uso ou de uso de t\u00e9cnico prot\u00e9tico sob sua responsabilidade t\u00e9cnica, apenas em prontu\u00e1rio pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instruir pacientes e cuidadores quanto aos cuidados de higiene, manuten\u00e7\u00e3o e uso correto de \u00f3rteses e pr\u00f3teses ortop\u00e9dicas externas. ","id":9784643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instruir pacientes e cuidadores quanto aos cuidados de higiene, manuten\u00e7\u00e3o e uso correto de \u00f3rteses e pr\u00f3teses ortop\u00e9dicas externas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Acompanhar, supervisionar, gerenciar e manter registro de todos os t\u00e9cnicos em \u00f3rteses e pr\u00f3teses ortop\u00e9dicas e demais profissionais que atuem no servi\u00e7o.","id":9784644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar, supervisionar, gerenciar e manter registro de todos os t\u00e9cnicos em \u00f3rteses e pr\u00f3teses ortop\u00e9dicas e demais profissionais que atuem no servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mulheres, logo ap\u00f3s o parto, deveriam ser acompanhadas pelo fisioterapeuta ainda na maternidade, objetivando melhor recupera\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de detectar as defici\u00eancias dos m\u00fasculos do assoalho p\u00e9lvico ap\u00f3s o parto, o fisioterapeuta tem um papel importante na equipe interdisciplinar que assiste a pu\u00e9rpera, favorecendo uma recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica mais r\u00e1pida, restabelecendo as fun\u00e7\u00f5es dos sistemas circulat\u00f3rio e respirat\u00f3rio, reorganizando os padr\u00f5es posturais adquiridos na gravidez. Diante dessas considera\u00e7\u00f5es, avalie as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: I- Para o fisioterapeuta desenvolver o atendimento e\/ou exerc\u00edcios com a pu\u00e9rpera se faz suficiente a avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, da fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e abdome, podendo ser descartado o partograma. II- Quando a mulher \u00e9 submetida a episiotomia durante o parto vaginal, \u00e9 comum o relato de dor e edema na regi\u00e3o perineal nos primeiros dias. Nesse caso, a crioterapia pode ser usada para bloquear a condu\u00e7\u00e3o nervosa local do est\u00edmulo doloroso e diminuir o processo inflamat\u00f3rio, incluindo a gravidade do edema. III- A di\u00e1stase abdominal \u00e9 mais evidente pr\u00f3ximo ao ap\u00eandice xifoide e ao p\u00fabis e menos percept\u00edvel no n\u00edvel da cicatriz umbilical. O fisioterapeuta dever\u00e1 ter bom senso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da di\u00e1stase abdominal nas pu\u00e9rperas submetidas \u00e0 cesariana, pois, nesse tipo de parto, nem sempre \u00e9 poss\u00edvel proceder a essa avalia\u00e7\u00e3o, devido ao desconforto na regi\u00e3o abdominal. IV- A respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica pode ser empregada objetivando a reeduca\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e melhora da capacidade funcional geral das pu\u00e9rperas. Deve preferencialmente ser associada aos est\u00edmulos verbal e proprioceptivo, colocando-se a m\u00e3o no reto abdominal, logo abaixo da margem costal inferior. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":84609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2464995,"hashId":"f921e6086cda8622e3a81c68478bf036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres, logo ap\u00f3s o parto, deveriam ser acompanhadas pelo fisioterapeuta ainda na maternidade, objetivando melhor recupera\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de detectar as defici\u00eancias dos m\u00fasculos do assoalho p\u00e9lvico ap\u00f3s o parto, o fisioterapeuta tem um papel importante na equipe interdisciplinar que assiste a pu\u00e9rpera, favorecendo uma recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica mais r\u00e1pida, restabelecendo as fun\u00e7\u00f5es dos sistemas circulat\u00f3rio e respirat\u00f3rio, reorganizando os padr\u00f5es posturais adquiridos na gravidez. Diante dessas considera\u00e7\u00f5es, avalie as proposi\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Para o fisioterapeuta desenvolver o atendimento e\/ou exerc\u00edcios com a pu\u00e9rpera se faz suficiente a avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, da fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e abdome, podendo ser descartado o partograma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Quando a mulher \u00e9 submetida a episiotomia durante o parto vaginal, \u00e9 comum o relato de dor e edema na regi\u00e3o perineal nos primeiros dias. Nesse caso, a crioterapia pode ser usada para bloquear a condu\u00e7\u00e3o nervosa local do est\u00edmulo doloroso e diminuir o processo inflamat\u00f3rio, incluindo a gravidade do edema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A di\u00e1stase abdominal \u00e9 mais evidente pr\u00f3ximo ao ap\u00eandice xifoide e ao p\u00fabis e menos percept\u00edvel no n\u00edvel da cicatriz umbilical. O fisioterapeuta dever\u00e1 ter bom senso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da di\u00e1stase abdominal nas pu\u00e9rperas submetidas \u00e0 cesariana, pois, nesse tipo de parto, nem sempre \u00e9 poss\u00edvel proceder a essa avalia\u00e7\u00e3o, devido ao desconforto na regi\u00e3o abdominal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica pode ser empregada objetivando a reeduca\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e melhora da capacidade funcional geral das pu\u00e9rperas. Deve preferencialmente ser associada aos est\u00edmulos verbal e proprioceptivo, colocando-se a m\u00e3o no reto abdominal, logo abaixo da margem costal inferior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9784587,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV apenas. ","id":9784585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":9784586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":9784587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":9784588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9784589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o pulmonar, a espirometria \u00e9 o mais empregado no paciente ambulatorial. Estudos apontam diminui\u00e7\u00e3o significativa em valores de capacidade vital for\u00e7ada expirat\u00f3ria e volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo em pacientes p\u00f3s COVID-19. Entre os motivos que contribuem para essa diminui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o pulmonar est\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o alveolar, fibrose intersticial pulmonar devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por SARS CoV-2, pneumonia por COVID-19 e m\u00faltiplos comprometimentos f\u00edsicos e respirat\u00f3rios. Acerca dos volumes e fluxos respirat\u00f3rios analisados na espirometria, analise as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA: I - Volume corrente (VC): volume de ar inspirado ou expirado em cada respira\u00e7\u00e3o normal. II - Volume de reserva inspirat\u00f3ria (VRI): volume m\u00e1ximo de ar que pode ser inspirado ap\u00f3s uma inspira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. III - Volume de reserva expirat\u00f3ria (VRE): m\u00e1ximo volume extra de ar que pode ser expirado em uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. IV - Capacidade residual funcional (CRF): quantidade de ar que permanece nos pulm\u00f5es ao final da expira\u00e7\u00e3o normal. Corresponde \u00e0 soma do volume residual com o volume de reserva expirat\u00f3ria. ","provas":[{"id":84563,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2468419,"hashId":"643385d5282386d2c6983487634c6028","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o pulmonar, a espirometria \u00e9 o mais empregado no paciente ambulatorial. Estudos apontam diminui\u00e7\u00e3o significativa em valores de capacidade vital for\u00e7ada expirat\u00f3ria e volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado no primeiro segundo em pacientes p\u00f3s COVID-19. Entre os motivos que contribuem para essa diminui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o pulmonar est\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o alveolar, fibrose intersticial pulmonar devido \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por SARS CoV-2, pneumonia por COVID-19 e m\u00faltiplos comprometimentos f\u00edsicos e respirat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos volumes e fluxos respirat\u00f3rios analisados na espirometria, analise as assertivas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Volume corrente (VC): volume de ar inspirado ou expirado em cada respira\u00e7\u00e3o normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Volume de reserva inspirat\u00f3ria (VRI): volume m\u00e1ximo de ar que pode ser inspirado ap\u00f3s uma inspira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Volume de reserva expirat\u00f3ria (VRE): m\u00e1ximo volume extra de ar que pode ser expirado em uma expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Capacidade residual funcional (CRF): quantidade de ar que permanece nos pulm\u00f5es ao final da expira\u00e7\u00e3o normal. Corresponde \u00e0 soma do volume residual com o volume de reserva expirat\u00f3ria. <\/p>","resposta":9799410,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":9799406,"corpo":"<p>Somente as assertivas I, II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e IV est\u00e3o corretas. ","id":9799407,"corpo":"<p>Somente as assertivas II e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":9799408,"corpo":"<p>Somente as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":9799409,"corpo":"<p>Somente as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas. ","id":9799410,"corpo":"<p>Todas as assertivas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Laserterapia de Baixa Intensidade, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":84563,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:07:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2464584,"hashId":"b353bb6440fc3fea8340a455bb287649","enunciado":"<p>Sobre a Laserterapia de Baixa Intensidade, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9782706,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O laser vermelho possui uma menor absor\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao laser infravermelho. ","id":9782704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laser vermelho possui uma menor absor\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao laser infravermelho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O laser vermelho possui uma penetra\u00e7\u00e3o maior que o laser infravermelho.","id":9782705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laser vermelho possui uma penetra\u00e7\u00e3o maior que o laser infravermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O laser infravermelho possui uma dispers\u00e3o menor que o laser vermelho. ","id":9782706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laser infravermelho possui uma dispers\u00e3o menor que o laser vermelho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O laser vermelho possui uma profundidade de penetra\u00e7\u00e3o maior que o laser infravermelho. ","id":9782707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laser vermelho possui uma profundidade de penetra\u00e7\u00e3o maior que o laser infravermelho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O laser vermelho possui um comprimento de onda maior que o laser infravermelho. ","id":9782708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O laser vermelho possui um comprimento de onda maior que o laser infravermelho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fototerapia (Laser)","oab":false,"nome":"Fototerapia (Laser)","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403454,"slug":"fisioterapia-fototerapia-laser"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 45 anos se queixa de dor aguda abaixo da perna direita, que piora ao sentar-se e tossir. Ele tamb\u00e9m apresenta um pouco de dorm\u00eancia na \u00e1rea. O fisioterapeuta testa a sensa\u00e7\u00e3o na parte lateral da regi\u00e3o da coxa. Qual das seguintes ra\u00edzes nervosas est\u00e1 sendo testada? ","provas":[{"id":84563,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:10:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2468427,"hashId":"a395b40950c375bb4d52417124d841ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 45 anos se queixa de dor aguda abaixo da perna direita, que piora ao sentar-se e tossir. Ele tamb\u00e9m apresenta um pouco de dorm\u00eancia na \u00e1rea. O fisioterapeuta testa a sensa\u00e7\u00e3o na parte lateral da regi\u00e3o da coxa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes ra\u00edzes nervosas est\u00e1 sendo testada? <\/p>","resposta":9799448,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L1 e L2 ","id":9799446,"corpo":"<p>L1 e L2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"L2 e L3 ","id":9799447,"corpo":"<p>L2 e L3 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"L4 e L5 ","id":9799448,"corpo":"<p>L4 e L5 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S1 e S2 ","id":9799449,"corpo":"<p>S1 e S2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S3 e S4 ","id":9799450,"corpo":"<p>S3 e S4 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403461,"slug":"fisioterapia-avaliacao-neurologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas patologias podem afetar a coluna vertebral causando desvios posturais que podem comprometer v\u00e1rias estruturas de nosso organismo, dentre elas, destaca-se a hiperlordose. Acerca dessa patologia, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":89740,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:23:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2619967,"hashId":"2e9bcaa4c198026474a9c24e5c3c4670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas patologias podem afetar a coluna vertebral causando desvios posturais que podem comprometer v\u00e1rias estruturas de nosso organismo, dentre elas, destaca-se a hiperlordose. Acerca dessa patologia, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10453380,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente pode apresentar dores na regi\u00e3o lombar, fraqueza e protus\u00e3o abdominal, hipercifose tor\u00e1cica e pelve anteriorizada.","id":10453379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente pode apresentar dores na regi\u00e3o lombar, fraqueza e protus\u00e3o abdominal, hipercifose tor\u00e1cica e pelve anteriorizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A hiperlordose lombar pode ser identificada atrav\u00e9s do maior \u00edndice de convexidade da regi\u00e3o inferior da coluna.","id":10453380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperlordose lombar pode ser identificada atrav\u00e9s do maior \u00edndice de convexidade da regi\u00e3o inferior da coluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o postural do paciente pode ser observado a anterioriza\u00e7\u00e3o da parte inferior da coluna e aumento da curvatura da coluna lombar.","id":10453381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o postural do paciente pode ser observado a anterioriza\u00e7\u00e3o da parte inferior da coluna e aumento da curvatura da coluna lombar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante a reabilita\u00e7\u00e3o deve-se enfatizar principalmente o m\u00fasculo abdominal que desenha um papel importante para corre\u00e7\u00e3o desta patologia.","id":10453382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a reabilita\u00e7\u00e3o deve-se enfatizar principalmente o m\u00fasculo abdominal que desenha um papel importante para corre\u00e7\u00e3o desta patologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a descri\u00e7\u00e3o a seguir: \u201c\u00c9 um reflexo postural fundamental para o desenvolvimento do sentar e andar. \u00c9 desencadeado quando o beb\u00ea \u00e9 suspenso na posi\u00e7\u00e3o prona. Observa-se eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a acima do tronco e, em seguida, o tronco \u00e9 retificado e as pernas estendidas. Quando o examinador flete a cabe\u00e7a do beb\u00ea, as pernas tamb\u00e9m se fletem\u201d. Refere-se ao:","provas":[{"id":89740,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Central de Minas","sigla":"","id":5949,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-central-de-minas-mg-2022-maxima-auditoria-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Central de Minas - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2619972,"hashId":"3776b3c9665fb03026a495e17295fde0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise a descri\u00e7\u00e3o a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 um reflexo postural fundamental para o desenvolvimento do sentar e andar. \u00c9 desencadeado quando o beb\u00ea \u00e9 suspenso na posi\u00e7\u00e3o prona. Observa-se eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a acima do tronco e, em seguida, o tronco \u00e9 retificado e as pernas estendidas. Quando o examinador flete a cabe\u00e7a do beb\u00ea, as pernas tamb\u00e9m se fletem\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Refere-se ao:<\/strong><\/p>","resposta":10453404,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexo de Moro;","id":10453402,"corpo":"<p>Reflexo de Moro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reflexo de Galant;","id":10453403,"corpo":"<p>Reflexo de Galant;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reflexo de Landau;","id":10453404,"corpo":"<p>Reflexo de Landau;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reflexo T\u00f4nico Labir\u00edntico.","id":10453405,"corpo":"<p>Reflexo T\u00f4nico Labir\u00edntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o funcional","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403447,"slug":"fisioterapia-avaliacao-funcional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um indiv\u00edduo com doen\u00e7a de Scheuermann \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594617,"hashId":"badb38ae704db5f1be1e36c61e79f27a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um indiv\u00edduo com doen\u00e7a de Scheuermann \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10352070,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irregularidades na placa vertebral, com h\u00e9rnias de Schmorl.","id":10352070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irregularidades na placa vertebral, com h\u00e9rnias de Schmorl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 incomum observar altera\u00e7\u00f5es no formato do disco vertebral. ","id":10352071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incomum observar altera\u00e7\u00f5es no formato do disco vertebral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento fisioterap\u00eautico \u00e9 apenas paliativo com respeito \u00e0 dor.","id":10352072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento fisioterap\u00eautico \u00e9 apenas paliativo com respeito \u00e0 dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cirurgia \u00e9 o tratamento mais comum para esta doen\u00e7a.","id":10352073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia \u00e9 o tratamento mais comum para esta doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com West (2013), qual \u00e9 o est\u00edmulo mais relevante no controle da ventila\u00e7\u00e3o em repouso?","provas":[{"id":90633,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2022-mar-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"MAR - Marinha - Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:22:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2591686,"hashId":"b31d5df0b8afc6b9b8dad7d2a9b68e22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com West (2013), qual \u00e9 o est\u00edmulo mais relevante no controle da ventila\u00e7\u00e3o em repouso?<\/p>","resposta":10339358,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCO2 nos quimioceptores perif\u00e9ricos.","id":10339356,"corpo":"<p>PCO2 nos quimioceptores perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PO2 nos quimioceptores centrais.","id":10339357,"corpo":"<p>PO2 nos quimioceptores centrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pH do l\u00edquido cerebroespinhal nos centrais.","id":10339358,"corpo":"<p>pH do l\u00edquido cerebroespinhal nos centrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pH nos quimioceptores perif\u00e9ricos.","id":10339359,"corpo":"<p>pH nos quimioceptores perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PO2 nos quimioceptores perif\u00e9ricos.","id":10339360,"corpo":"<p>PO2 nos quimioceptores perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica (VM) consiste em um m\u00e9todo que oferece ao paciente suporte ventilat\u00f3rio adequado em condi\u00e7\u00f5es de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou cr\u00f4nica agudizada. Foi introduzida de forma significativa no in\u00edcio dos anos 1950, durante a epidemia de poliomielite, como forma de tratamento para os acidentados graves. Classificamos a VM como invasiva (VMI), quando introduzimos uma pr\u00f3tese ventilat\u00f3ria (traqueostomia, tubo orotraqueal) na via a\u00e9rea do paciente; e n\u00e3o-invasiva (VMNI), quando utilizamos uma m\u00e1scara como interface entre o paciente e o aporte ventilat\u00f3rio. A defini\u00e7\u00e3o de modo ventilat\u00f3rio \u00e9 como a forma em que o ciclo respirat\u00f3rio \u00e9 iniciado, sendo que este definir\u00e1 a maneira com que o ciclo ser\u00e1 mantido. Assim, o modo de ventila\u00e7\u00e3o relaciona-se \u00e0 forma de intera\u00e7\u00e3o entre o paciente e o ventilador, ao grau de participa\u00e7\u00e3o do paciente em sua pr\u00f3pria ventila\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma de administra\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros pelo ventilador. Sobre as principais caracter\u00edsticas dos modos b\u00e1sicos de ventila\u00e7\u00e3o mais usados em pediatria, analise as afirmativas a seguir. I. Modo controlado: modalidade de ventila\u00e7\u00e3o em que os ciclos respirat\u00f3rios s\u00e3o comandados e fornecidos pelo ventilador, sendo par\u00e2metros predeterminados: frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, press\u00e3o (ou volume), fluxo inspirat\u00f3rio e tempo inspirat\u00f3rio. \u00c9 amplamente utilizado nas seguintes situa\u00e7\u00f5es (em que n\u00e3o ocorre esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio do paciente): les\u00f5es do SNC; sob efeito anest\u00e9sico ou residual deste; e, situa\u00e7\u00f5es em que a crian\u00e7a precise de seda\u00e7\u00e3o rigorosa ou curariza\u00e7\u00e3o. II. Press\u00e3o controlada: neste tipo de ventila\u00e7\u00e3o, para fornecer o volume corrente programado, o aparelho na inspira\u00e7\u00e3o fornece um fluxo constante (quadrado), ou um fluxo vari\u00e1vel (desacelerante, acelerante ou constante) por um tempo inspirat\u00f3rio predeterminado.III. Volume controlado: na ventila\u00e7\u00e3o limitada \u00e0 press\u00e3o, as taxas de fluxo inspirat\u00f3rio s\u00e3o fixas, para permitir que o pico de press\u00e3o inspirat\u00f3ria atinja um limite predeterminado antes do final da inspira\u00e7\u00e3o; este \u00e9 mantido at\u00e9 o in\u00edcio da expira\u00e7\u00e3o. O excesso de fluxo escapa pela v\u00e1lvula de limite de press\u00e3o, mantendo-se um patamar fixo de press\u00e3o inspirat\u00f3ria at\u00e9 o final do tempo inspirat\u00f3rio programado. O padr\u00e3o de fluxo resultante \u00e9 constante no in\u00edcio e desacelerante no final da inspira\u00e7\u00e3o. IV. Modo controlado x ciclagem: os ventiladores s\u00e3o classificados pelo mecanismo de ciclagem e, atualmente, a maioria dos respiradores disp\u00f5em de at\u00e9 tr\u00eas dos quatro mecanismos de ciclagem: volume, fluxo, tempo e press\u00e3o. Durante a VMI, h\u00e1 uma inter-rela\u00e7\u00e3o entre essas quatro vari\u00e1veis, sendo que um dos fatores \u00e9 controlado e, portanto, funciona como vari\u00e1vel independente. Assim, os outros fatores s\u00e3o vari\u00e1veis dependentes que devem ser ajustadas de modo adequado. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":88703,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2557627,"hashId":"e6b0e091626778e8b978f7aa34ea1331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica (VM) consiste em um m\u00e9todo que oferece ao paciente suporte ventilat\u00f3rio adequado em condi\u00e7\u00f5es de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou cr\u00f4nica agudizada. Foi introduzida de forma significativa no in\u00edcio dos anos 1950, durante a epidemia de poliomielite, como forma de tratamento para os acidentados graves. Classificamos a VM como invasiva (VMI), quando introduzimos uma pr\u00f3tese ventilat\u00f3ria (traqueostomia, tubo orotraqueal) na via a\u00e9rea do paciente; e n\u00e3o-invasiva (VMNI), quando utilizamos uma m\u00e1scara como interface entre o paciente e o aporte ventilat\u00f3rio. A defini\u00e7\u00e3o de modo ventilat\u00f3rio \u00e9 como a forma em que o ciclo respirat\u00f3rio \u00e9 iniciado, sendo que este definir\u00e1 a maneira com que o ciclo ser\u00e1 mantido. Assim, o modo de ventila\u00e7\u00e3o relaciona-se \u00e0 forma de intera\u00e7\u00e3o entre o paciente e o ventilador, ao grau de participa\u00e7\u00e3o do paciente em sua pr\u00f3pria ventila\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma de administra\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros pelo ventilador. Sobre as principais caracter\u00edsticas dos modos b\u00e1sicos de ventila\u00e7\u00e3o mais usados em pediatria, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Modo controlado<\/u>: modalidade de ventila\u00e7\u00e3o em que os ciclos respirat\u00f3rios s\u00e3o comandados e fornecidos pelo ventilador, sendo par\u00e2metros predeterminados: frequ\u00eancia respirat\u00f3ria, press\u00e3o (ou volume), fluxo inspirat\u00f3rio e tempo inspirat\u00f3rio. \u00c9 amplamente utilizado nas seguintes situa\u00e7\u00f5es (em que n\u00e3o ocorre esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio do paciente): les\u00f5es do SNC; sob efeito anest\u00e9sico ou residual deste; e, situa\u00e7\u00f5es em que a crian\u00e7a precise de seda\u00e7\u00e3o rigorosa ou curariza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Press\u00e3o controlada<\/u>: neste tipo de ventila\u00e7\u00e3o, para fornecer o volume corrente programado, o aparelho na inspira\u00e7\u00e3o fornece um fluxo constante (quadrado), ou um fluxo vari\u00e1vel (desacelerante, acelerante ou constante) por um tempo inspirat\u00f3rio predeterminado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Volume controlado<\/u>: na ventila\u00e7\u00e3o limitada \u00e0 press\u00e3o, as taxas de fluxo inspirat\u00f3rio s\u00e3o fixas, para permitir que o pico de press\u00e3o inspirat\u00f3ria atinja um limite predeterminado antes do final da inspira\u00e7\u00e3o; este \u00e9 mantido at\u00e9 o in\u00edcio da expira\u00e7\u00e3o. O excesso de fluxo escapa pela v\u00e1lvula de limite de press\u00e3o, mantendo-se um patamar fixo de press\u00e3o inspirat\u00f3ria at\u00e9 o final do tempo inspirat\u00f3rio programado. O padr\u00e3o de fluxo resultante \u00e9 constante no in\u00edcio e desacelerante no final da inspira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Modo controlado x ciclagem<\/u>: os ventiladores s\u00e3o classificados pelo mecanismo de ciclagem e, atualmente, a maioria dos respiradores disp\u00f5em de at\u00e9 tr\u00eas dos quatro mecanismos de ciclagem: volume, fluxo, tempo e press\u00e3o. Durante a VMI, h\u00e1 uma inter-rela\u00e7\u00e3o entre essas quatro vari\u00e1veis, sendo que um dos fatores \u00e9 controlado e, portanto, funciona como vari\u00e1vel independente. Assim, os outros fatores s\u00e3o vari\u00e1veis dependentes que devem ser ajustadas de modo adequado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10188370,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10188369,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10188370,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10188371,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10188372,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choque \u00e9 definido por uma s\u00edndrome caracterizada pela incapacidade do sistema circulat\u00f3rio em fornecer oxig\u00eanio e nutrientes aos tecidos de forma a atender \u00e0s suas necessidades metab\u00f3licas, sem a obrigatoriedade de ocorrer hipotens\u00e3o arterial. Essa defini\u00e7\u00e3o de choque mostra importante rela\u00e7\u00e3o entre hemodin\u00e2mica e metabolismo. Um quadro cardiocirculat\u00f3rio aparentemente desfavor\u00e1vel, caracterizado por hipotens\u00e3o arterial, baixo d\u00e9bito card\u00edaco e grande resist\u00eancia arterial sist\u00eamica, pode ser adequado a uma condi\u00e7\u00e3o de baixo metabolismo tecidual. Contudo, elevado d\u00e9bito card\u00edaco associado \u00e0 press\u00e3o arterial e \u00e0 resist\u00eancia arterial sist\u00eamica dentro dos par\u00e2metros da normalidade pode representar choque nos casos em que h\u00e1 aumento da demanda metab\u00f3lica. Embora os efeitos da perfus\u00e3o tecidual inadequada sejam inicialmente revers\u00edveis, a priva\u00e7\u00e3o prolongada do oxig\u00eanio conduz a hip\u00f3xia celular generalizada e desencadeia processos bioqu\u00edmicos cr\u00edticos. S\u00e3o considerados processos bioqu\u00edmicos cr\u00edticos, EXCETO:","provas":[{"id":88703,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2557625,"hashId":"607285ef7e1c01f852a057083eea982a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choque \u00e9 definido por uma s\u00edndrome caracterizada pela incapacidade do sistema circulat\u00f3rio em fornecer oxig\u00eanio e nutrientes aos tecidos de forma a atender \u00e0s suas necessidades metab\u00f3licas, sem a obrigatoriedade de ocorrer hipotens\u00e3o arterial. Essa defini\u00e7\u00e3o de choque mostra importante rela\u00e7\u00e3o entre hemodin\u00e2mica e metabolismo. Um quadro cardiocirculat\u00f3rio aparentemente desfavor\u00e1vel, caracterizado por hipotens\u00e3o arterial, baixo d\u00e9bito card\u00edaco e grande resist\u00eancia arterial sist\u00eamica, pode ser adequado a uma condi\u00e7\u00e3o de baixo metabolismo tecidual. Contudo, elevado d\u00e9bito card\u00edaco associado \u00e0 press\u00e3o arterial e \u00e0 resist\u00eancia arterial sist\u00eamica dentro dos par\u00e2metros da normalidade pode representar choque nos casos em que h\u00e1 aumento da demanda metab\u00f3lica. Embora os efeitos da perfus\u00e3o tecidual inadequada sejam inicialmente revers\u00edveis, a priva\u00e7\u00e3o prolongada do oxig\u00eanio conduz a hip\u00f3xia celular generalizada e desencadeia processos bioqu\u00edmicos cr\u00edticos. S\u00e3o considerados processos bioqu\u00edmicos cr\u00edticos, EXCETO:<\/p>","resposta":10188361,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema extracelular.","id":10188361,"corpo":"<p>Edema extracelular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regula\u00e7\u00e3o inadequada do pH intracelular.","id":10188362,"corpo":"<p>Regula\u00e7\u00e3o inadequada do pH intracelular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o da bomba de \u00edons da membrana celular.","id":10188363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o da bomba de \u00edons da membrana celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extravasamento de subst\u00e2ncias do espa\u00e7o intracelular para o extracelular.","id":10188364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extravasamento de subst\u00e2ncias do espa\u00e7o intracelular para o extracelular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sobrecarga patol\u00f3gica na coluna vertebral est\u00e1 atrelada a tr\u00eas fatores funcionais principais: a altera\u00e7\u00e3o postural; a mobilidade; e, a estabilidade. H\u00e1 outros fatores, mas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o relevantes quanto esses. Diante desses fatos, reconhecer quais s\u00e3o as disfun\u00e7\u00f5es que afetam a coluna \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para um tratamento eficaz. Para isso, os testes funcionais demonstram ser uma importante ferramenta para o direcionamento da interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica. Na avalia\u00e7\u00e3o da mobilidade, durante a inspe\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, devem ser realizados movimentos ativos em todos os planos de espa\u00e7o. Sobre as observa\u00e7\u00f5es feitas nesta avalia\u00e7\u00e3o, marque V para as verdadeiras e F para as falsas. ( ) Plano sagital: inclina\u00e7\u00e3o lateral direita e esquerda. ( ) Plano coronal: flex\u00e3o e extens\u00e3o. ( ) Plano transversal: rota\u00e7\u00e3o direita e esquerda. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88703,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:37:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2557626,"hashId":"888f993b09236d5b2d599907144b15da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sobrecarga patol\u00f3gica na coluna vertebral est\u00e1 atrelada a tr\u00eas fatores funcionais principais: a altera\u00e7\u00e3o postural; a mobilidade; e, a estabilidade. H\u00e1 outros fatores, mas n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o relevantes quanto esses. Diante desses fatos, reconhecer quais s\u00e3o as disfun\u00e7\u00f5es que afetam a coluna \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para um tratamento eficaz. Para isso, os testes funcionais demonstram ser uma importante ferramenta para o direcionamento da interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica. Na avalia\u00e7\u00e3o da mobilidade, durante a inspe\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, devem ser realizados movimentos ativos em todos os planos de espa\u00e7o. Sobre as observa\u00e7\u00f5es feitas nesta avalia\u00e7\u00e3o, marque <u>V<\/u> para as verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Plano sagital<\/u>: inclina\u00e7\u00e3o lateral direita e esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Plano coronal<\/u>: flex\u00e3o e extens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Plano transversal<\/u>: rota\u00e7\u00e3o direita e esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10188365,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10188365,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10188366,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10188367,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" F, V, F.","id":10188368,"corpo":"<p> F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o atenta dos pacientes, durante o exame f\u00edsico do t\u00f3rax, pode revelar a presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es do padr\u00e3o do ritmo respirat\u00f3rio. Muito embora o surgimento de tais altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o implique obrigatoriamente a presen\u00e7a de sintomas de desconforto respirat\u00f3rio e, portanto, na ocorr\u00eancia de dispneia, \u00e9 conveniente coment\u00e1-las devido \u00e0 semelhan\u00e7a de muitos termos. Al\u00e9m disso, tais altera\u00e7\u00f5es podem se associar com dist\u00farbios fisiopatol\u00f3gicos, espec\u00edficos e receber denomina\u00e7\u00f5es especiais. Sobre estes termos, analise as afirmativas a seguir. I. Ritmo de Cantani: nome dado a um ritmo respirat\u00f3rio totalmente irregular, no tocante \u00e0 amplitude das incurs\u00f5es respirat\u00f3rias e \u00e0 frequ\u00eancia. Aparece em pacientes com hipertens\u00e3o intracraniana e les\u00f5es do sistema nervoso central. II. Ritmo de Biot: caracteriza-se pelo aumento da amplitude dos movimentos respirat\u00f3rios, de modo regular, secundariamente \u00e0 presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica, encontrada, por exemplo, na cetoacidose diab\u00e9tica ou insufici\u00eancia renal. \u00c0 medida que a acidose metab\u00f3lica se agrava, raramente pode haver o surgimento do ritmo de Kussmaul, traduzido pela altern\u00e2ncia sequencial de apneias inspirat\u00f3rias e expirat\u00f3rias. III. Dispneia suspirosa: consiste na presen\u00e7a de inspira\u00e7\u00f5es profundas, espor\u00e1dicas, em meio a um ritmo respirat\u00f3rio normal. Costuma aparecer em indiv\u00edduos com dist\u00farbios psicol\u00f3gicos ou emotivos. IV. Ritmo de Cheynes-stockes: caracteriza-se pela altern\u00e2ncia de per\u00edodos de apneia, seguidos por hiperpneia crescente e decrescente, at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de nova apneia e, assim, sucessivamente. Esse ritmo respirat\u00f3rio ocorre mais comumente em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva grave, podendo, tamb\u00e9m, estar presente em vig\u00eancia de les\u00f5es do sistema nervoso central e hipertens\u00e3o intracraniana. Nos casos de insufici\u00eancia card\u00edaca, sua g\u00eanese \u00e9 explicada pelo aumento do retardo circulat\u00f3rio dos pulm\u00f5es para o c\u00e9rebro. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ocorre uma dissocia\u00e7\u00e3o entre os valores de pH e PaCO2 no n\u00edvel pulmonar e no n\u00edvel dos quimiorreceptores centrais, levando ao surgimento da respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":88703,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:36:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2557624,"hashId":"30c3a428baf58e1a2fc89e4796fa499d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o atenta dos pacientes, durante o exame f\u00edsico do t\u00f3rax, pode revelar a presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es do padr\u00e3o do ritmo respirat\u00f3rio. Muito embora o surgimento de tais altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o implique obrigatoriamente a presen\u00e7a de sintomas de desconforto respirat\u00f3rio e, portanto, na ocorr\u00eancia de dispneia, \u00e9 conveniente coment\u00e1-las devido \u00e0 semelhan\u00e7a de muitos termos. Al\u00e9m disso, tais altera\u00e7\u00f5es podem se associar com dist\u00farbios fisiopatol\u00f3gicos, espec\u00edficos e receber denomina\u00e7\u00f5es especiais. Sobre estes termos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Ritmo de <\/u><em><u>Cantani<\/u><\/em>: nome dado a um ritmo respirat\u00f3rio totalmente irregular, no tocante \u00e0 amplitude das incurs\u00f5es respirat\u00f3rias e \u00e0 frequ\u00eancia. Aparece em pacientes com hipertens\u00e3o intracraniana e les\u00f5es do sistema nervoso central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Ritmo de <\/u><em><u>Biot<\/u><\/em>: caracteriza-se pelo aumento da amplitude dos movimentos respirat\u00f3rios, de modo regular, secundariamente \u00e0 presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica, encontrada, por exemplo, na cetoacidose diab\u00e9tica ou insufici\u00eancia renal. \u00c0 medida que a acidose metab\u00f3lica se agrava, raramente pode haver o surgimento do ritmo de <em>Kussmaul<\/em>, traduzido pela altern\u00e2ncia sequencial de apneias inspirat\u00f3rias e expirat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Dispneia suspirosa<\/u>: consiste na presen\u00e7a de inspira\u00e7\u00f5es profundas, espor\u00e1dicas, em meio a um ritmo respirat\u00f3rio normal. Costuma aparecer em indiv\u00edduos com dist\u00farbios psicol\u00f3gicos ou emotivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Ritmo de <\/u><em><u>Cheynes-stockes<\/u><\/em>: caracteriza-se pela altern\u00e2ncia de per\u00edodos de apneia, seguidos por hiperpneia crescente e decrescente, at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o de nova apneia e, assim, sucessivamente. Esse ritmo respirat\u00f3rio ocorre mais comumente em pacientes com insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva grave, podendo, tamb\u00e9m, estar presente em vig\u00eancia de les\u00f5es do sistema nervoso central e hipertens\u00e3o intracraniana. Nos casos de insufici\u00eancia card\u00edaca, sua g\u00eanese \u00e9 explicada pelo aumento do retardo circulat\u00f3rio dos pulm\u00f5es para o c\u00e9rebro. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ocorre uma dissocia\u00e7\u00e3o entre os valores de pH e PaCO2 no n\u00edvel pulmonar e no n\u00edvel dos quimiorreceptores centrais, levando ao surgimento da respira\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10188360,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10188357,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10188358,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10188359,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":10188360,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tradicionalmente, a fisioterapia, como profiss\u00e3o, tem sido definida por um corpo de conhecimento e aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que est\u00e3o direcionadas para a elimina\u00e7\u00e3o ou remedia\u00e7\u00e3o da incapacidade. V\u00e1rios fatores de risco podem estar envolvidos junto \u00e0 incapacidade funcional. Alguns fatores que aumentam o risco da incapacidade t\u00eam caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, comportamentos ligados ao estilo de vida, caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas e impacto dos ambientes f\u00edsico e social. Os fatores de risco relacionados com a incapacita\u00e7\u00e3o s\u00e3o influ\u00eancias ou caracter\u00edsticas que predisp\u00f5em o indiv\u00edduo ao processo de incapacita\u00e7\u00e3o. Sendo assim, surgem, antes da patologia, comprometimentos, limita\u00e7\u00f5es funcionais, ou incapacidades. H\u00e1 os riscos modific\u00e1veis (comportamentais, ambientais) e os n\u00e3o modific\u00e1veis (fatores biol\u00f3gicos e gen\u00e9ticos). Modificar os fatores de risco por meio de uma interven\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade associada ao exerc\u00edcio terap\u00eautico \u00e9 um instrumento importante que o fisioterapeuta deve se apoderar para reduzir ou prevenir a incapacita\u00e7\u00e3o. Sobre os fatores de risco para incapacidade, analise as afirmativas a seguir. I. Fatores biol\u00f3gicos: idade, sexo, ra\u00e7a; rela\u00e7\u00e3o peso\/altura; anormalidades ou dist\u00farbios cong\u00eanitos; hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a (predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica). II. Caracter\u00edsticas ambientais f\u00edsicas: situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica inferior; baixo n\u00edvel educacional; acesso inadequado aos servi\u00e7os de sa\u00fade; suporte familiar ou social limitado. III. Fatores socioecon\u00f4micos: barreiras arquitet\u00f4nicas em casa, na comunidade e local de trabalho; caracter\u00edsticas ergon\u00f4micas do ambiente de casa, trabalho ou escola. IV. Fatores comportamentais, psicol\u00f3gicos e de estilo de vida: vida sedent\u00e1ria; uso de cigarro, \u00e1lcool, outras drogas; m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o; baixo n\u00edvel de motiva\u00e7\u00e3o; inadequa\u00e7\u00e3o para lidar com adversidades; dificuldade para lidar com mudan\u00e7as; sentimentos negativos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":88703,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:36:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2557619,"hashId":"5daba2de033a05307a2b909cb04fc086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tradicionalmente, a fisioterapia, como profiss\u00e3o, tem sido definida por um corpo de conhecimento e aplica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que est\u00e3o direcionadas para a elimina\u00e7\u00e3o ou remedia\u00e7\u00e3o da incapacidade. V\u00e1rios fatores de risco podem estar envolvidos junto \u00e0 incapacidade funcional. Alguns fatores que aumentam o risco da incapacidade t\u00eam caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas, comportamentos ligados ao estilo de vida, caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas e impacto dos ambientes f\u00edsico e social. Os fatores de risco relacionados com a incapacita\u00e7\u00e3o s\u00e3o influ\u00eancias ou caracter\u00edsticas que predisp\u00f5em o indiv\u00edduo ao processo de incapacita\u00e7\u00e3o. Sendo assim, surgem, antes da patologia, comprometimentos, limita\u00e7\u00f5es funcionais, ou incapacidades. H\u00e1 os riscos modific\u00e1veis (comportamentais, ambientais) e os n\u00e3o modific\u00e1veis (fatores biol\u00f3gicos e gen\u00e9ticos). Modificar os fatores de risco por meio de uma interven\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o na sa\u00fade associada ao exerc\u00edcio terap\u00eautico \u00e9 um instrumento importante que o fisioterapeuta deve se apoderar para reduzir ou prevenir a incapacita\u00e7\u00e3o. Sobre os fatores de risco para incapacidade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Fatores biol\u00f3gicos<\/u>: idade, sexo, ra\u00e7a; rela\u00e7\u00e3o peso\/altura; anormalidades ou dist\u00farbios cong\u00eanitos; hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a (predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Caracter\u00edsticas ambientais f\u00edsicas<\/u>: situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica inferior; baixo n\u00edvel educacional; acesso inadequado aos servi\u00e7os de sa\u00fade; suporte familiar ou social limitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Fatores socioecon\u00f4micos<\/u>: barreiras arquitet\u00f4nicas em casa, na comunidade e local de trabalho; caracter\u00edsticas ergon\u00f4micas do ambiente de casa, trabalho ou escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Fatores comportamentais, psicol\u00f3gicos e de estilo de vida<\/u>: vida sedent\u00e1ria; uso de cigarro, \u00e1lcool, outras drogas; m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o; baixo n\u00edvel de motiva\u00e7\u00e3o; inadequa\u00e7\u00e3o para lidar com adversidades; dificuldade para lidar com mudan\u00e7as; sentimentos negativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10188338,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10188337,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10188338,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10188339,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10188340,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Kisner e Colby (2016), existem m\u00faltiplos fatores a serem considerados durante o desenvolvimento de um programa de interven\u00e7\u00e3o para pacientes com comprometimento do equil\u00edbrio. Em rela\u00e7\u00e3o a esses fatores assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":90633,"cargo":{"descricao":"Fisioterapia","id":18985,"slug":"fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2022-mar-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"MAR - Marinha - Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:17:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2591560,"hashId":"e274565643735ed301f64a508f669d92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Kisner e Colby (2016), existem m\u00faltiplos fatores a serem considerados durante o desenvolvimento de um programa de interven\u00e7\u00e3o para pacientes com comprometimento do equil\u00edbrio. Em rela\u00e7\u00e3o a esses fatores assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10338908,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o dos procedimentos deve levar em conta o d\u00e9ficit de equil\u00edbrio din\u00e2mico e arco de movimento dos pacientes.","id":10338906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o dos procedimentos deve levar em conta o d\u00e9ficit de equil\u00edbrio din\u00e2mico e arco de movimento dos pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os d\u00e9ficits cognitivos apresentados pelos pacientes n\u00e3o t\u00eam impacto na elabora\u00e7\u00e3o do programa de treinamento de equil\u00edbrio. ","id":10338907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os d\u00e9ficits cognitivos apresentados pelos pacientes n\u00e3o t\u00eam impacto na elabora\u00e7\u00e3o do programa de treinamento de equil\u00edbrio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve-se progredir as atividades de equil\u00edbrio do paciente trabalhando em superf\u00edcie macia, estreitando a base de apoio ou movendo os bra\u00e7os.","id":10338908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se progredir as atividades de equil\u00edbrio do paciente trabalhando em superf\u00edcie macia, estreitando a base de apoio ou movendo os bra\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Progredir as atividades de equil\u00edbrio atrav\u00e9s do fechamento dos olhos n\u00e3o representa uma boa estrat\u00e9gia, uma vez que o paciente estar\u00e1 sujeito a quedas.","id":10338909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Progredir as atividades de equil\u00edbrio atrav\u00e9s do fechamento dos olhos n\u00e3o representa uma boa estrat\u00e9gia, uma vez que o paciente estar\u00e1 sujeito a quedas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma das formas de treinar o controle antecipat\u00f3rio do equil\u00edbrio \u00e9 fornecer resist\u00eancia por meio de pesos de m\u00e3o ou resist\u00eancia el\u00e1stica, com o paciente em bipedesta\u00e7\u00e3o.","id":10338910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de treinar o controle antecipat\u00f3rio do equil\u00edbrio \u00e9 fornecer resist\u00eancia por meio de pesos de m\u00e3o ou resist\u00eancia el\u00e1stica, com o paciente em bipedesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escoliose idiop\u00e1tica, \u00e9 correto:","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:24:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594619,"hashId":"919a174681b2e79007a1ef089487e16e","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escoliose idiop\u00e1tica, \u00e9 correto:<\/p>","resposta":10352080,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento cir\u00fargico s\u00f3 tem chances de bons resultados, quando associado \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o com estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica neuromuscular.","id":10352078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cir\u00fargico s\u00f3 tem chances de bons resultados, quando associado \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o com estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica neuromuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00d3rteses, do tipo colete, s\u00e3o recomendadas em casos graves visando reduzir a curvatura, principalmente do lado da convexidade.","id":10352079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rteses, do tipo colete, s\u00e3o recomendadas em casos graves visando reduzir a curvatura, principalmente do lado da convexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento fisioterap\u00eautico com exerc\u00edcios posturais \u00e9 indicado em casos moderados, apesar de controv\u00e9rsias a seu respeito.","id":10352080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento fisioterap\u00eautico com exerc\u00edcios posturais \u00e9 indicado em casos moderados, apesar de controv\u00e9rsias a seu respeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando indicados exerc\u00edcios terap\u00eauticos, aqueles em que se usa auto-corre\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito importantes e f\u00e1ceis, visto que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de qualquer aparato externo.","id":10352081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando indicados exerc\u00edcios terap\u00eauticos, aqueles em que se usa auto-corre\u00e7\u00e3o s\u00e3o muito importantes e f\u00e1ceis, visto que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de qualquer aparato externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com sequelas de queimaduras, tamb\u00e9m envolve o aspecto de reintegra\u00e7\u00e3o social. Qual afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 correta?","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594640,"hashId":"680db83a5efc83012f7c697beefecff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de reabilita\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com sequelas de queimaduras, tamb\u00e9m envolve o aspecto de reintegra\u00e7\u00e3o social. Qual afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 correta?<\/p>","resposta":10352164,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 grande receptividade por parte da sociedade e desta forma n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio apoio na fase inicial.","id":10352162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 grande receptividade por parte da sociedade e desta forma n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio apoio na fase inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para algumas pessoas existe o processo de morte social, em que o isolamento \u00e9 o melhor apoio.","id":10352163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para algumas pessoas existe o processo de morte social, em que o isolamento \u00e9 o melhor apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quanto maior a sequela vis\u00edvel, maior estigma social, o que deteriora o estado emocional.","id":10352164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a sequela vis\u00edvel, maior estigma social, o que deteriora o estado emocional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existem medidas relacionadas \u00e0 personalidade e comportamento social.","id":10352165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem medidas relacionadas \u00e0 personalidade e comportamento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A massagem terap\u00eautica \u00e9 uma t\u00e9cnica difundida por todo o mundo, sendo capaz de realizar efeitos terap\u00eauticos importantes, como:I. Melhorar a fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica. II. Diminuir concentra\u00e7\u00f5es de cortisol e adrenalina. III. Melhora da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e linf\u00e1tica.","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594637,"hashId":"8ccdb7ef767bd5c0163ca3bfac5a972b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A massagem terap\u00eautica \u00e9 uma t\u00e9cnica difundida por todo o mundo, sendo capaz de realizar efeitos terap\u00eauticos importantes, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Melhorar a fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diminuir concentra\u00e7\u00f5es de cortisol e adrenalina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Melhora da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e linf\u00e1tica.<\/p>","resposta":10352153,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10352150,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":10352151,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10352152,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10352153,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia manual e Massoterapia","oab":false,"nome":"Terapia manual e Massoterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403450,"slug":"fisioterapia-terapia-manual-e-massoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteotomia \u00e9 um procedimento extra-articular indicado para o tratamento de comprometimentos associados a diversos dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos. Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio de osteotomia: ( ) Aprincipal preocupa\u00e7\u00e3o no tratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 manter a aposi\u00e7\u00e3o osso-osso para a cicatriza\u00e7\u00e3o da osteotomia. ( ) Se necess\u00e1ria a imobiliza\u00e7\u00e3o com gesso, o paciente pode iniciar exerc\u00edcios ativos de amplitude de movimento das articula\u00e7\u00f5es acima e abaixo do local da osteotomia. ( ) Quando s\u00e3o permitidos movimento e apoio de peso, seja imediatamente ap\u00f3s a cirurgia ou quando o gesso \u00e9 retirado, s\u00e3o realizados exerc\u00edcios ativos e exerc\u00edcios resistidos com o objetivo de restaurar a amplitude de movimento. ( ) O apoio de peso geralmente \u00e9 feito com suporte por at\u00e9 3 semanas. Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:","provas":[{"id":84609,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tavares","sigla":"","id":5336,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tavares-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tavares-pb-2022-cpcon-uepb-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Tavares - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 11:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2464949,"hashId":"a5cbf0ec97d23e680e5228e2b530b751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteotomia \u00e9 um procedimento extra-articular indicado para o tratamento de comprometimentos associados a diversos dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos. Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso, em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio de osteotomia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aprincipal preocupa\u00e7\u00e3o no tratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 manter a aposi\u00e7\u00e3o osso-osso para a cicatriza\u00e7\u00e3o da osteotomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se necess\u00e1ria a imobiliza\u00e7\u00e3o com gesso, o paciente pode iniciar exerc\u00edcios ativos de amplitude de movimento das articula\u00e7\u00f5es acima e abaixo do local da osteotomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando s\u00e3o permitidos movimento e apoio de peso, seja imediatamente ap\u00f3s a cirurgia ou quando o gesso \u00e9 retirado, s\u00e3o realizados exerc\u00edcios ativos e exerc\u00edcios resistidos com o objetivo de restaurar a amplitude de movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O apoio de peso geralmente \u00e9 feito com suporte por at\u00e9 3 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses:<\/p>","resposta":9784391,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":9784390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9784391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":9784392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":9784393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9784394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO que ele descreve no livro \u00e9 uma descren\u00e7a do cidad\u00e3o comum no conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e, mais do que isso, um certo orgulho da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia sobre v\u00e1rios temas complexos [...].\u201d 5\u00ba\u00a7As palavras sublinhadas nessa frase apresentam o sentido de:","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599729,"hashId":"9b763b573f3b57b155658f113659df3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que ele descreve no livro \u00e9 uma descren\u00e7a do cidad\u00e3o comum no conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e, mais do que isso, um <u>certo<\/u> orgulho da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia sobre <u>v\u00e1rios<\/u> temas complexos [...].\u201d 5\u00ba\u00a7<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras sublinhadas nessa frase apresentam o sentido de:<\/p>","resposta":10369030,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantifica\u00e7\u00e3o.","id":10369029,"corpo":"<p>quantifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indefini\u00e7\u00e3o.","id":10369030,"corpo":"<p>indefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qualifica\u00e7\u00e3o.","id":10369031,"corpo":"<p>qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o.","id":10369032,"corpo":"<p>defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"combina\u00e7\u00e3o.","id":10369033,"corpo":"<p>combina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.A ci\u00eancia e a tecnologia como estrat\u00e9gia de desenvolvimentoUm dos principais motores do avan\u00e7o da ci\u00eancia \u00e9 a curiosidade humana, descompromissada de resultados concretos e livre de qualquer tipo de tutela ou orienta\u00e7\u00e3o.A produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica movida simplesmente por essa curiosidade tem sido capaz de abrir novas fronteiras do conhecimento, de nos tornar mais s\u00e1bios e de, no longo prazo, gerar valor e mais qualidade de vida para o ser humano.Por meio dos seus m\u00e9todos e instrumentos, a ci\u00eancia nos permite analisar o mundo ao redor e ver al\u00e9m do que os olhos podem enxergar. O empreendimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do ser humano, ao longo de sua hist\u00f3ria \u00e9, sem d\u00favida alguma, o principal respons\u00e1vel por tudo que a humanidade construiu at\u00e9 aqui. Suas realiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o presentes desde o dom\u00ednio do fogo at\u00e9 as imensas potencialidades derivadas da moderna ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, passando pela domestica\u00e7\u00e3o dos animais, pelo surgimento da agricultura e ind\u00fastria modernas e, \u00e9 claro, destaco a melhora da qualidade de vida de toda a humanidade no \u00faltimo s\u00e9culo.Al\u00e9m da curiosidade humana, outro motor important\u00edssimo do avan\u00e7o cient\u00edfico \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de problemas que afligem toda a humanidade. Viver mais tempo e com mais sa\u00fade, trabalhar menos e ter mais tempo dispon\u00edvel para o lazer, reduzir as dist\u00e2ncias que nos separam de outros seres humanos \u2013 seja por meio de mais canais de comunica\u00e7\u00e3o ou de melhores meios de transporte \u2013 s\u00e3o alguns dos desafios e aspira\u00e7\u00f5es humanas para os quais, durante s\u00e9culos, a ci\u00eancia e a tecnologia t\u00eam contribu\u00eddo.Uma pessoa nascida no final do s\u00e9culo 18, muito provavelmente morreria antes de completar 40 anos de idade. Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, embora a desigualdade seja muita, mesmo nos pa\u00edses mais pobres da \u00c1frica subsaariana, a expectativa de vida, atualmente, \u00e9 de mais de 50 anos. A ci\u00eancia e a tecnologia s\u00e3o os fatores chave para explicar a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por v\u00e1rias doen\u00e7as, como as doen\u00e7as infecciosas, por exemplo, e o consequente aumento da longevidade dos seres humanos.Apesar dos seus feitos extraordin\u00e1rios, a ci\u00eancia e, principalmente, os investimentos p\u00fablicos em ci\u00eancia e tecnologia parecem enfrentar uma crise de legitima\u00e7\u00e3o social no mundo todo. Recentemente, Tim Nichols, um reconhecido pesquisador norte-americano, chegou a anunciar a \u201cmorte da expertise\u201d, t\u00edtulo de seu livro sobre o conhecimento na sociedade atual. Fala-se muito disso com interesse no desenvolvimento de toda a humanidade. O que ele descreve no livro \u00e9 uma descren\u00e7a do cidad\u00e3o comum no conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e, mais do que isso, um certo orgulho da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia sobre v\u00e1rios temas complexos, especialmente sobre qualquer coisa relativa \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. [...][...] Para a revista Nature, portanto, os cientistas e as organiza\u00e7\u00f5es cient\u00edficas deveriam sair de suas bolhas, olhar com mais empenho para as oportunidades e os problemas sociais e procurar meios pelos quais a ci\u00eancia possa ajudar a resolv\u00ea-los. A revista citou como exemplo o Projeto Genoma, cujos impactos positivos j\u00e1 foram fartamente documentados. Mesmo assim, a revista questiona at\u00e9 que ponto as descobertas do projeto \u2013 e os medicamentos e tratamentos m\u00e9dicos dali derivados \u2013 beneficiam toda a sociedade ou apenas alguns poucos que possuem renda suficiente para pagar por essas inova\u00e7\u00f5es.[...]Nesta sociedade desigual, repleta de problemas, \u00e9 preciso desenvolver e legitimar a atividade cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.Portanto, a rela\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia, tecnologia e sociedade \u00e9 muito mais complexa do que a pergunta simpl\u00f3ria sobre qual seria a utilidade pr\u00e1tica da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ela passa por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es, tais como de que forma a ci\u00eancia e as novas tecnologias afetam a qualidade de vida das pessoas e como fazer com que seus efeitos sejam os melhores poss\u00edveis? Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es sociais que limitam ou impulsionam a atividade cient\u00edfica? Como ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios gerados pelo conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico? Em que medida o progresso cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico contribui para mitigar ou aprofundar as desigualdades socioecon\u00f4micas? Em face das novas tecnologias, cada vez mais capazes de substituir o ser humano nas suas atividades repetitivas, como ser\u00e1 o trabalho no futuro? Essas s\u00e3o as quest\u00f5es cruciais para a ci\u00eancia e a tecnologia nos dias de hoje.Adaptado: Publicado em 11\/07\/2019 - \u00daltima modifica\u00e7\u00e3o em 23\/12\/2020 https:\/\/www.ipea.gov.br","id":555196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia e a tecnologia como estrat\u00e9gia de desenvolvimento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais motores do avan\u00e7o da ci\u00eancia \u00e9 a curiosidade humana, descompromissada de resultados concretos e livre de qualquer tipo de tutela ou orienta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica movida simplesmente por essa curiosidade tem sido capaz de abrir novas fronteiras do conhecimento, de nos tornar mais s\u00e1bios e de, no longo prazo, gerar valor e mais qualidade de vida para o ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio dos seus m\u00e9todos e instrumentos, a ci\u00eancia nos permite analisar o mundo ao redor e ver al\u00e9m do que os olhos podem enxergar. O empreendimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do ser humano, ao longo de sua hist\u00f3ria \u00e9, sem d\u00favida alguma, o principal respons\u00e1vel por tudo que a humanidade construiu at\u00e9 aqui. Suas realiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o presentes desde o dom\u00ednio do fogo at\u00e9 as imensas potencialidades derivadas da moderna ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, passando pela domestica\u00e7\u00e3o dos animais, pelo surgimento da agricultura e ind\u00fastria modernas e, \u00e9 claro, destaco a melhora da qualidade de vida de toda a humanidade no \u00faltimo s\u00e9culo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da curiosidade humana, outro motor important\u00edssimo do avan\u00e7o cient\u00edfico \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de problemas que afligem toda a humanidade. Viver mais tempo e com mais sa\u00fade, trabalhar menos e ter mais tempo dispon\u00edvel para o lazer, reduzir as dist\u00e2ncias que nos separam de outros seres humanos \u2013 seja por meio de mais canais de comunica\u00e7\u00e3o ou de melhores meios de transporte \u2013 s\u00e3o alguns dos desafios e aspira\u00e7\u00f5es humanas para os quais, durante s\u00e9culos, a ci\u00eancia e a tecnologia t\u00eam contribu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa nascida no final do s\u00e9culo 18, muito provavelmente morreria antes de completar 40 anos de idade. Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, embora a desigualdade seja muita, mesmo nos pa\u00edses mais pobres da \u00c1frica subsaariana, a expectativa de vida, atualmente, \u00e9 de mais de 50 anos. A ci\u00eancia e a tecnologia s\u00e3o os fatores chave para explicar a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por v\u00e1rias doen\u00e7as, como as doen\u00e7as infecciosas, por exemplo, e o consequente aumento da longevidade dos seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos seus feitos extraordin\u00e1rios, a ci\u00eancia e, principalmente, os investimentos p\u00fablicos em ci\u00eancia e tecnologia parecem enfrentar uma crise de legitima\u00e7\u00e3o social no mundo todo. Recentemente, Tim Nichols, um reconhecido pesquisador norte-americano, chegou a anunciar a \u201cmorte da expertise\u201d, t\u00edtulo de seu livro sobre o conhecimento na sociedade atual. Fala-se muito disso com interesse no desenvolvimento de toda a humanidade. O que ele descreve no livro \u00e9 uma descren\u00e7a do cidad\u00e3o comum no conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e, mais do que isso, um certo orgulho da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia sobre v\u00e1rios temas complexos, especialmente sobre qualquer coisa relativa \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Para a revista Nature, portanto, os cientistas e as organiza\u00e7\u00f5es cient\u00edficas deveriam sair de suas bolhas, olhar com mais empenho para as oportunidades e os problemas sociais e procurar meios pelos quais a ci\u00eancia possa ajudar a resolv\u00ea-los. A revista citou como exemplo o Projeto Genoma, cujos impactos positivos j\u00e1 foram fartamente documentados. Mesmo assim, a revista questiona at\u00e9 que ponto as descobertas do projeto \u2013 e os medicamentos e tratamentos m\u00e9dicos dali derivados \u2013 beneficiam toda a sociedade ou apenas alguns poucos que possuem renda suficiente para pagar por essas inova\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]Nesta sociedade desigual, repleta de problemas, \u00e9 preciso desenvolver e legitimar a atividade cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a rela\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia, tecnologia e sociedade \u00e9 muito mais complexa do que a pergunta simpl\u00f3ria sobre qual seria a utilidade pr\u00e1tica da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ela passa por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es, tais como de que forma a ci\u00eancia e as novas tecnologias afetam a qualidade de vida das pessoas e como fazer com que seus efeitos sejam os melhores poss\u00edveis? Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es sociais que limitam ou impulsionam a atividade cient\u00edfica? Como ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios gerados pelo conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico? Em que medida o progresso cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico contribui para mitigar ou aprofundar as desigualdades socioecon\u00f4micas? Em face das novas tecnologias, cada vez mais capazes de substituir o ser humano nas suas atividades repetitivas, como ser\u00e1 o trabalho no futuro? Essas s\u00e3o as quest\u00f5es cruciais para a ci\u00eancia e a tecnologia nos dias de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado: <em>Publicado em 11\/07\/2019 - \u00daltima modifica\u00e7\u00e3o em 23\/12\/2020 https:\/\/www.ipea.gov.br<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2599729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 entidade representativa dos entes estaduais e\/ou municipais para tratar de mat\u00e9rias referentes \u00e0 sa\u00fade e declarados de utilidade p\u00fablica e de relevante fun\u00e7\u00e3o social, na forma do regulamento:","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599781,"hashId":"272c78389ea47dc6103e4d4767af2f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 entidade representativa dos entes estaduais e\/ou municipais para tratar de mat\u00e9rias referentes \u00e0 sa\u00fade e declarados de utilidade p\u00fablica e de relevante fun\u00e7\u00e3o social, na forma do regulamento:<\/p>","resposta":10369286,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade.","id":10369286,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Inter gestores Bipartite.","id":10369287,"corpo":"<p>Comiss\u00f5es Inter gestores Bipartite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":10369288,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00f5es Inter gestores Tripartite.","id":10369289,"corpo":"<p>Comiss\u00f5es Inter gestores Tripartite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conselhos de Secretarias Municipais de Sa\u00fade.","id":10369290,"corpo":"<p>Conselhos de Secretarias Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceituada como uma tecnologia que normatiza o uso de servi\u00e7os em determinados pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, estabelecendo crit\u00e9rios de ordenamento por necessidades e riscos, promovendo a transpar\u00eancia, ou seja, constituem uma tecnologia de gest\u00e3o da cl\u00ednica orientada a racionalizar o acesso a servi\u00e7os em que exista um desequil\u00edbrio entre a oferta e a demanda dentro da Gest\u00e3o da Cl\u00ednica:","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599803,"hashId":"6e07280e6be08ea12426b14666ccfc93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceituada como uma tecnologia que normatiza o uso de servi\u00e7os em determinados pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, estabelecendo crit\u00e9rios de ordenamento por necessidades e riscos, promovendo a transpar\u00eancia, ou seja, constituem uma tecnologia de gest\u00e3o da cl\u00ednica orientada a racionalizar o acesso a servi\u00e7os em que exista um desequil\u00edbrio entre a oferta e a demanda dentro da Gest\u00e3o da Cl\u00ednica:<\/p>","resposta":10369390,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auditoria cl\u00ednica.","id":10369389,"corpo":"<p>auditoria cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lista de espera","id":10369390,"corpo":"<p>lista de espera<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de caso.","id":10369391,"corpo":"<p>gest\u00e3o de caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10369392,"corpo":"<p>gest\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"linhas de cuidado.","id":10369393,"corpo":"<p>linhas de cuidado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo computador possui um rel\u00f3gio (system clock), que \u00e9 utilizado para cronometrar as opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo processador, ou seja, definir o tempo de in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o de cada instru\u00e7\u00e3o. A velocidade de processamento depende da velocidade do rel\u00f3gio (clocks) e cada opera\u00e7\u00e3o de processamento demora um ciclo de rel\u00f3gio para ser executada. Sendo assim, o que significa a medida Ghertz?","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599743,"hashId":"09f23fc6f286276ffb6c2cf6a433c04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo computador possui um rel\u00f3gio (<em>system clock<\/em>), que \u00e9 utilizado para cronometrar as opera\u00e7\u00f5es realizadas pelo processador, ou seja, definir o tempo de in\u00edcio da execu\u00e7\u00e3o de cada instru\u00e7\u00e3o. A velocidade de processamento depende da velocidade do rel\u00f3gio (<em>clocks<\/em>) e cada opera\u00e7\u00e3o de processamento demora um ciclo de rel\u00f3gio para ser executada. Sendo assim, o que significa a medida Ghertz?<\/p>","resposta":10369100,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Milh\u00f5es de ciclos por segundo.","id":10369099,"corpo":"<p>Milh\u00f5es de ciclos por segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bilh\u00f5es de ciclos por segundo.","id":10369100,"corpo":"<p>Bilh\u00f5es de ciclos por segundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mil ciclos por segundos.","id":10369101,"corpo":"<p>Mil ciclos por segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dez ciclos por segundo.","id":10369102,"corpo":"<p>Dez ciclos por segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um ciclo por segundo.","id":10369103,"corpo":"<p>Um ciclo por segundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Processamento","oab":false,"nome":"Unidades de Processamento","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419748,"slug":"informatica-unidades-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hertz (Hz)","oab":false,"nome":"Hertz (Hz)","pai":419748,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419749,"slug":"informatica-hertz-hz"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAlgu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, embora a desigualdade seja muita, [...].\u201d 4\u00ba\u00a7Assinale a alternativa em que a frase modifica o sentido do per\u00edodo acima.","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599712,"hashId":"245a718a05d92d309d6a4290c4c311e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlgu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, embora a desigualdade seja muita, [...].\u201d 4\u00ba\u00a7<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a frase modifica o sentido do per\u00edodo acima.<\/p>","resposta":10368968,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, conquanto a desigualdade seja muita, [...].","id":10368964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, conquanto a desigualdade seja muita, [...].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, ainda que a desigualdade seja muita, [...].","id":10368965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, ainda que a desigualdade seja muita, [...].<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, mesmo que a desigualdade seja muita, [...].","id":10368966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, mesmo que a desigualdade seja muita, [...].<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, apesar de que a desigualdade seja muita, [...].","id":10368967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, apesar de que a desigualdade seja muita, [...].<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, contanto que a desigualdade seja muita, [...].","id":10368968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, contanto que a desigualdade seja muita, [...].<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.A ci\u00eancia e a tecnologia como estrat\u00e9gia de desenvolvimentoUm dos principais motores do avan\u00e7o da ci\u00eancia \u00e9 a curiosidade humana, descompromissada de resultados concretos e livre de qualquer tipo de tutela ou orienta\u00e7\u00e3o.A produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica movida simplesmente por essa curiosidade tem sido capaz de abrir novas fronteiras do conhecimento, de nos tornar mais s\u00e1bios e de, no longo prazo, gerar valor e mais qualidade de vida para o ser humano.Por meio dos seus m\u00e9todos e instrumentos, a ci\u00eancia nos permite analisar o mundo ao redor e ver al\u00e9m do que os olhos podem enxergar. O empreendimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do ser humano, ao longo de sua hist\u00f3ria \u00e9, sem d\u00favida alguma, o principal respons\u00e1vel por tudo que a humanidade construiu at\u00e9 aqui. Suas realiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o presentes desde o dom\u00ednio do fogo at\u00e9 as imensas potencialidades derivadas da moderna ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, passando pela domestica\u00e7\u00e3o dos animais, pelo surgimento da agricultura e ind\u00fastria modernas e, \u00e9 claro, destaco a melhora da qualidade de vida de toda a humanidade no \u00faltimo s\u00e9culo.Al\u00e9m da curiosidade humana, outro motor important\u00edssimo do avan\u00e7o cient\u00edfico \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de problemas que afligem toda a humanidade. Viver mais tempo e com mais sa\u00fade, trabalhar menos e ter mais tempo dispon\u00edvel para o lazer, reduzir as dist\u00e2ncias que nos separam de outros seres humanos \u2013 seja por meio de mais canais de comunica\u00e7\u00e3o ou de melhores meios de transporte \u2013 s\u00e3o alguns dos desafios e aspira\u00e7\u00f5es humanas para os quais, durante s\u00e9culos, a ci\u00eancia e a tecnologia t\u00eam contribu\u00eddo.Uma pessoa nascida no final do s\u00e9culo 18, muito provavelmente morreria antes de completar 40 anos de idade. Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, embora a desigualdade seja muita, mesmo nos pa\u00edses mais pobres da \u00c1frica subsaariana, a expectativa de vida, atualmente, \u00e9 de mais de 50 anos. A ci\u00eancia e a tecnologia s\u00e3o os fatores chave para explicar a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por v\u00e1rias doen\u00e7as, como as doen\u00e7as infecciosas, por exemplo, e o consequente aumento da longevidade dos seres humanos.Apesar dos seus feitos extraordin\u00e1rios, a ci\u00eancia e, principalmente, os investimentos p\u00fablicos em ci\u00eancia e tecnologia parecem enfrentar uma crise de legitima\u00e7\u00e3o social no mundo todo. Recentemente, Tim Nichols, um reconhecido pesquisador norte-americano, chegou a anunciar a \u201cmorte da expertise\u201d, t\u00edtulo de seu livro sobre o conhecimento na sociedade atual. Fala-se muito disso com interesse no desenvolvimento de toda a humanidade. O que ele descreve no livro \u00e9 uma descren\u00e7a do cidad\u00e3o comum no conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e, mais do que isso, um certo orgulho da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia sobre v\u00e1rios temas complexos, especialmente sobre qualquer coisa relativa \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. [...][...] Para a revista Nature, portanto, os cientistas e as organiza\u00e7\u00f5es cient\u00edficas deveriam sair de suas bolhas, olhar com mais empenho para as oportunidades e os problemas sociais e procurar meios pelos quais a ci\u00eancia possa ajudar a resolv\u00ea-los. A revista citou como exemplo o Projeto Genoma, cujos impactos positivos j\u00e1 foram fartamente documentados. Mesmo assim, a revista questiona at\u00e9 que ponto as descobertas do projeto \u2013 e os medicamentos e tratamentos m\u00e9dicos dali derivados \u2013 beneficiam toda a sociedade ou apenas alguns poucos que possuem renda suficiente para pagar por essas inova\u00e7\u00f5es.[...]Nesta sociedade desigual, repleta de problemas, \u00e9 preciso desenvolver e legitimar a atividade cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.Portanto, a rela\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia, tecnologia e sociedade \u00e9 muito mais complexa do que a pergunta simpl\u00f3ria sobre qual seria a utilidade pr\u00e1tica da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ela passa por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es, tais como de que forma a ci\u00eancia e as novas tecnologias afetam a qualidade de vida das pessoas e como fazer com que seus efeitos sejam os melhores poss\u00edveis? Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es sociais que limitam ou impulsionam a atividade cient\u00edfica? Como ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios gerados pelo conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico? Em que medida o progresso cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico contribui para mitigar ou aprofundar as desigualdades socioecon\u00f4micas? Em face das novas tecnologias, cada vez mais capazes de substituir o ser humano nas suas atividades repetitivas, como ser\u00e1 o trabalho no futuro? Essas s\u00e3o as quest\u00f5es cruciais para a ci\u00eancia e a tecnologia nos dias de hoje.Adaptado: Publicado em 11\/07\/2019 - \u00daltima modifica\u00e7\u00e3o em 23\/12\/2020 https:\/\/www.ipea.gov.br","id":555196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ci\u00eancia e a tecnologia como estrat\u00e9gia de desenvolvimento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais motores do avan\u00e7o da ci\u00eancia \u00e9 a curiosidade humana, descompromissada de resultados concretos e livre de qualquer tipo de tutela ou orienta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica movida simplesmente por essa curiosidade tem sido capaz de abrir novas fronteiras do conhecimento, de nos tornar mais s\u00e1bios e de, no longo prazo, gerar valor e mais qualidade de vida para o ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio dos seus m\u00e9todos e instrumentos, a ci\u00eancia nos permite analisar o mundo ao redor e ver al\u00e9m do que os olhos podem enxergar. O empreendimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico do ser humano, ao longo de sua hist\u00f3ria \u00e9, sem d\u00favida alguma, o principal respons\u00e1vel por tudo que a humanidade construiu at\u00e9 aqui. Suas realiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o presentes desde o dom\u00ednio do fogo at\u00e9 as imensas potencialidades derivadas da moderna ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, passando pela domestica\u00e7\u00e3o dos animais, pelo surgimento da agricultura e ind\u00fastria modernas e, \u00e9 claro, destaco a melhora da qualidade de vida de toda a humanidade no \u00faltimo s\u00e9culo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da curiosidade humana, outro motor important\u00edssimo do avan\u00e7o cient\u00edfico \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de problemas que afligem toda a humanidade. Viver mais tempo e com mais sa\u00fade, trabalhar menos e ter mais tempo dispon\u00edvel para o lazer, reduzir as dist\u00e2ncias que nos separam de outros seres humanos \u2013 seja por meio de mais canais de comunica\u00e7\u00e3o ou de melhores meios de transporte \u2013 s\u00e3o alguns dos desafios e aspira\u00e7\u00f5es humanas para os quais, durante s\u00e9culos, a ci\u00eancia e a tecnologia t\u00eam contribu\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa nascida no final do s\u00e9culo 18, muito provavelmente morreria antes de completar 40 anos de idade. Algu\u00e9m nascido hoje num pa\u00eds desenvolvido dever\u00e1 viver mais de 80 anos e, embora a desigualdade seja muita, mesmo nos pa\u00edses mais pobres da \u00c1frica subsaariana, a expectativa de vida, atualmente, \u00e9 de mais de 50 anos. A ci\u00eancia e a tecnologia s\u00e3o os fatores chave para explicar a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por v\u00e1rias doen\u00e7as, como as doen\u00e7as infecciosas, por exemplo, e o consequente aumento da longevidade dos seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos seus feitos extraordin\u00e1rios, a ci\u00eancia e, principalmente, os investimentos p\u00fablicos em ci\u00eancia e tecnologia parecem enfrentar uma crise de legitima\u00e7\u00e3o social no mundo todo. Recentemente, Tim Nichols, um reconhecido pesquisador norte-americano, chegou a anunciar a \u201cmorte da expertise\u201d, t\u00edtulo de seu livro sobre o conhecimento na sociedade atual. Fala-se muito disso com interesse no desenvolvimento de toda a humanidade. O que ele descreve no livro \u00e9 uma descren\u00e7a do cidad\u00e3o comum no conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e, mais do que isso, um certo orgulho da pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia sobre v\u00e1rios temas complexos, especialmente sobre qualquer coisa relativa \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Para a revista Nature, portanto, os cientistas e as organiza\u00e7\u00f5es cient\u00edficas deveriam sair de suas bolhas, olhar com mais empenho para as oportunidades e os problemas sociais e procurar meios pelos quais a ci\u00eancia possa ajudar a resolv\u00ea-los. A revista citou como exemplo o Projeto Genoma, cujos impactos positivos j\u00e1 foram fartamente documentados. Mesmo assim, a revista questiona at\u00e9 que ponto as descobertas do projeto \u2013 e os medicamentos e tratamentos m\u00e9dicos dali derivados \u2013 beneficiam toda a sociedade ou apenas alguns poucos que possuem renda suficiente para pagar por essas inova\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]Nesta sociedade desigual, repleta de problemas, \u00e9 preciso desenvolver e legitimar a atividade cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, a rela\u00e7\u00e3o entre ci\u00eancia, tecnologia e sociedade \u00e9 muito mais complexa do que a pergunta simpl\u00f3ria sobre qual seria a utilidade pr\u00e1tica da produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ela passa por uma s\u00e9rie de quest\u00f5es, tais como de que forma a ci\u00eancia e as novas tecnologias afetam a qualidade de vida das pessoas e como fazer com que seus efeitos sejam os melhores poss\u00edveis? Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es sociais que limitam ou impulsionam a atividade cient\u00edfica? Como ampliar o acesso da popula\u00e7\u00e3o aos benef\u00edcios gerados pelo conhecimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico? Em que medida o progresso cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico contribui para mitigar ou aprofundar as desigualdades socioecon\u00f4micas? Em face das novas tecnologias, cada vez mais capazes de substituir o ser humano nas suas atividades repetitivas, como ser\u00e1 o trabalho no futuro? Essas s\u00e3o as quest\u00f5es cruciais para a ci\u00eancia e a tecnologia nos dias de hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado: <em>Publicado em 11\/07\/2019 - \u00daltima modifica\u00e7\u00e3o em 23\/12\/2020 https:\/\/www.ipea.gov.br<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas abaixo.Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a:I \u2013 gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando restrito acesso a ela, sem sua divulga\u00e7\u00e3o.II \u2013 prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade.III \u2013 prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"},{"id":91421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17222,"slug":"enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-area-urgencia-e-emergencia","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro - \u00c1rea: Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2022"},{"id":91416,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":91415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2599755,"hashId":"d4184c4c3d00c414f5b26dd8a9862b2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis, assegurar a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando restrito acesso a ela, sem sua divulga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":10369162,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10369159,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10369160,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10369161,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10369162,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10369163,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo eleitoral da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) deve observar as seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2599837,"hashId":"4ea5adb30402aa16051fe13b5ace4f96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo eleitoral da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) deve observar as seguintes condi\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":10369554,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de edital de convoca\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o e abertura de prazos para inscri\u00e7\u00e3o de candidatos, em locais de f\u00e1cil acesso e visualiza\u00e7\u00e3o, podendo ser em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.","id":10369553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de edital de convoca\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o e abertura de prazos para inscri\u00e7\u00e3o de candidatos, em locais de f\u00e1cil acesso e visualiza\u00e7\u00e3o, podendo ser em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o e elei\u00e7\u00e3o individual, sendo que o per\u00edodo m\u00ednimo para inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de quinze dias \u00fateis.","id":10369554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inscri\u00e7\u00e3o e elei\u00e7\u00e3o individual, sendo que o per\u00edodo m\u00ednimo para inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de quinze dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"liberdade de inscri\u00e7\u00e3o para todos os empregados do estabelecimento, independentemente de setores ou locais de trabalho, com fornecimento de comprovante em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.","id":10369555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liberdade de inscri\u00e7\u00e3o para todos os empregados do estabelecimento, independentemente de setores ou locais de trabalho, com fornecimento de comprovante em meio f\u00edsico ou eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o no prazo m\u00ednimo de trinta dias antes do t\u00e9rmino do mandato da CIPA, quando houver.","id":10369556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o no prazo m\u00ednimo de trinta dias antes do t\u00e9rmino do mandato da CIPA, quando houver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o por meio de processo que garanta tanto a seguran\u00e7a do sistema como a confidencialidade e a precis\u00e3o do registro dos votos.","id":10369557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o da elei\u00e7\u00e3o por meio de processo que garanta tanto a seguran\u00e7a do sistema como a confidencialidade e a precis\u00e3o do registro dos votos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a notifica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":91422,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Inova\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"INOVA Capixaba","id":5972,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"inova-capixaba-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"inova-capixaba-es-2022-ibade-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - INOVA Capixaba - Enfermeiro do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 16:18:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2599853,"hashId":"a8b521464a8bec761f9e8196ab1386c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a notifica\u00e7\u00e3o de acidente de trabalho, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10369633,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o preenchimento da Ficha de Investiga\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho deve ser realizado a partir da confirma\u00e7\u00e3o do caso.","id":10369631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o preenchimento da Ficha de Investiga\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho deve ser realizado a partir da confirma\u00e7\u00e3o do caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a confirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do acidente com o trabalho pode ser feita, exclusivamente, pelo m\u00e9dico.","id":10369632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do acidente com o trabalho pode ser feita, exclusivamente, pelo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independentemente da gravidade, as ocorr\u00eancias devem ser notificadas.","id":10369633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente da gravidade, as ocorr\u00eancias devem ser notificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os casos de viol\u00eancia relacionados ao trabalho devem ser notificados de forma exclusiva na Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Interpessoal\/Autoprovocada.","id":10369634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos de viol\u00eancia relacionados ao trabalho devem ser notificados de forma exclusiva na Ficha de Notifica\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Interpessoal\/Autoprovocada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os casos s\u00e3o inseridos no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), apenas ap\u00f3s o encerramento da investiga\u00e7\u00e3o.","id":10369635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos s\u00e3o inseridos no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), apenas ap\u00f3s o encerramento da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PNCEBT foi institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA no ano 2000, sendo seu regulamento t\u00e9cnico revisto pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa - IN n\u00ba 10, de 3\/3\/2017. De acordo com a sua abrang\u00eancia podemos afirmar que: assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":85850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 12:59:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2498330,"hashId":"45552a0b8208bb7538cc7e17e22ea7db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNCEBT foi institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA no ano 2000, sendo seu regulamento t\u00e9cnico revisto pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa - IN n\u00ba 10, de 3\/3\/2017. De acordo com a sua abrang\u00eancia podemos afirmar que: assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9932702,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PNCEBT visa o controle e erradica\u00e7\u00e3o da brucelose e tuberculose bovina e bubalina, causadas por bact\u00e9rias das esp\u00e9cies Brucella abortus e Mycobacterium bovis, respectivamente.","id":9932702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNCEBT visa o controle e erradica\u00e7\u00e3o da brucelose e tuberculose bovina e bubalina, causadas por bact\u00e9rias das esp\u00e9cies Brucella abortus e Mycobacterium bovis, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A brucelose e a tuberculose dos su\u00ednos s\u00e3o controladas especialmente em matrizes, por meio de norma de certifica\u00e7\u00e3o de granjas, que estabelece procedimentos de diagn\u00f3stico e controle nessa popula\u00e7\u00e3o.","id":9932703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brucelose e a tuberculose dos su\u00ednos s\u00e3o controladas especialmente em matrizes, por meio de norma de certifica\u00e7\u00e3o de granjas, que estabelece procedimentos de diagn\u00f3stico e controle nessa popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A brucelose ovina e caprina de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, causada, por Brucella melitensis, n\u00e3o foi at\u00e9 hoje diagnosticada no Brasil, por\u00e9m, a epididimite ovina, causada por Brucella ovis, \u00e9 considerada nas medidas propostas neste Programa. ","id":9932704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A brucelose ovina e caprina de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, causada, por Brucella melitensis, n\u00e3o foi at\u00e9 hoje diagnosticada no Brasil, por\u00e9m, a epididimite ovina, causada por Brucella ovis, \u00e9 considerada nas medidas propostas neste Programa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tuberculose ovina e caprina no Brasil \u00e9 a principal doen\u00e7a que acomete estas esp\u00e9cies gerando grande preju\u00edzo aos seus criadores, o que justifica a implanta\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas visando o controle sistem\u00e1tico da doen\u00e7a nestes pequenos ruminantes.","id":9932705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose ovina e caprina no Brasil \u00e9 a principal doen\u00e7a que acomete estas esp\u00e9cies gerando grande preju\u00edzo aos seus criadores, o que justifica a implanta\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas visando o controle sistem\u00e1tico da doen\u00e7a nestes pequenos ruminantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bibliotec\u00e1rio gestor de uma biblioteca universit\u00e1ria pretende identificar as potencialidades e as principais limita\u00e7\u00f5es dessa biblioteca, tendo como aspecto de an\u00e1lise os servi\u00e7os prestados pela unidade. Espera-se que esse profissional compreenda a natureza e as causas dos desafios apresentados e encontre maneiras de solucionar os problemas identificados. Considerando os objetivos e metas da organiza\u00e7\u00e3o e da unidade de informa\u00e7\u00e3o, definir aspectos a serem priorizados ou minuciosamente avaliados \u00e9 indispens\u00e1vel. A perspectiva apresentada refere-se a um processo sistematizado, denominado: ","provas":[{"id":87990,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-bibliotecario-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 13:50:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2546654,"hashId":"0c785e59a782943ff4b4084fa24303d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bibliotec\u00e1rio gestor de uma biblioteca universit\u00e1ria pretende identificar as potencialidades e as principais limita\u00e7\u00f5es dessa biblioteca, tendo como aspecto de an\u00e1lise os servi\u00e7os prestados pela unidade. Espera-se que esse profissional compreenda a natureza e as causas dos desafios apresentados e encontre maneiras de solucionar os problemas identificados. Considerando os objetivos e metas da organiza\u00e7\u00e3o e da unidade de informa\u00e7\u00e3o, definir aspectos a serem priorizados ou minuciosamente avaliados \u00e9 indispens\u00e1vel. A perspectiva apresentada refere-se a um processo sistematizado, denominado: <\/p>","resposta":10141900,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico organizacional","id":10141900,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico organizacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planejamento estrat\u00e9gico","id":10141901,"corpo":"<p>planejamento estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de gest\u00e3o","id":10141902,"corpo":"<p>relat\u00f3rio de gest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"projeto de gest\u00e3o","id":10141903,"corpo":"<p>projeto de gest\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 53","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Data de 1992 a primeira utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Brasil, do conceito de educa\u00e7\u00e3o corporativa, surgindo posteriormente diferentes experi\u00eancias de implementa\u00e7\u00e3o de sistemas educacionais baseados nos princ\u00edpios da universidade corporativa. Considerando os princ\u00edpios de sucesso da educa\u00e7\u00e3o corporativa, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F). ( ) O princ\u00edpio da perpetuidade pauta-se na dissemina\u00e7\u00e3o da cultura empresarial. ( ) O princ\u00edpio da cidadania pauta-se na sinergia entre programas educacionais e projetos sociais. ( ) O princ\u00edpio da conectividade pauta-se na integra\u00e7\u00e3o do sistema de educa\u00e7\u00e3o com o modelo de gest\u00e3o do conhecimento. ( ) O princ\u00edpio da sustentabilidade pauta-se na implanta\u00e7\u00e3o de um sistema m\u00e9trico para avalia\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos, considerando-se os objetivos do neg\u00f3cio. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":77398,"cargo":{"descricao":"Psicologia Organizacional","id":14816,"slug":"psicologia-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-psicologia-organizacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Psicologia Organizacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 14:14:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"}],"id":2331690,"hashId":"818dad635c5141a9eb7621249618ca7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Data de 1992 a primeira utiliza\u00e7\u00e3o, pelo Brasil, do conceito de educa\u00e7\u00e3o corporativa, surgindo posteriormente diferentes experi\u00eancias de implementa\u00e7\u00e3o de sistemas educacionais baseados nos princ\u00edpios da universidade corporativa. Considerando os princ\u00edpios de sucesso da educa\u00e7\u00e3o corporativa, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores verdadeiro (V) ou falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princ\u00edpio da perpetuidade pauta-se na dissemina\u00e7\u00e3o da cultura empresarial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princ\u00edpio da cidadania pauta-se na sinergia entre programas educacionais e projetos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princ\u00edpio da conectividade pauta-se na integra\u00e7\u00e3o do sistema de educa\u00e7\u00e3o com o modelo de gest\u00e3o do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O princ\u00edpio da sustentabilidade pauta-se na implanta\u00e7\u00e3o de um sistema m\u00e9trico para avalia\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos, considerando-se os objetivos do neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9212320,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9212320,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9212321,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":9212322,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":9212323,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F - V - V - V","id":9212324,"corpo":"<p>F - V - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 triagem neonatal, pode-se observar resultado falso-negativo para fibrose c\u00edstica quando tiver ocorrido ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411,"slug":"medico-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 13:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2449931,"hashId":"70f794050ad859fe76bf6fee55b8e4b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 triagem neonatal, pode-se observar resultado falso-negativo para fibrose c\u00edstica quando tiver ocorrido ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9717313,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoglicemia neonatal","id":9717311,"corpo":"<p>hipoglicemia neonatal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hip\u00f3xia neonatal","id":9717312,"corpo":"<p>hip\u00f3xia neonatal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00edleo meconial","id":9717313,"corpo":"<p>\u00edleo meconial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trissomia do cromossomo 21","id":9717314,"corpo":"<p>trissomia do cromossomo 21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coleta precoce do exame","id":9717315,"corpo":"<p>coleta precoce do exame<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a tabela que evidencia acidentes de trabalho por setor de atividade econ\u00f4mica no ano de 2005.Acidentes de trabalho por setor de atividade econ\u00f4mica Trabalho realizado pelo INST-CUT - S\u00e3o Paulo, abril de 2005SetorN\u00b0 M\u00e9dio de v\u00ednculosTotal de acidentesIncapacidade Tempor\u00e1riaN\u00b0 de mortesFaixa et\u00e1ria: 16 a 34 anosInd\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o4.959.814110.13079.31543758.046Com\u00e9rcio de repara\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores, objetos pessoais e dom\u00e9sticos4.734.55240.67439.46047127.594Agricultura, pecu\u00e1ria e servi\u00e7os relacionados com essas atividades1.332.97429.75428.87120715.594Atividades imobili\u00e1rios, alugu\u00e9is e servi\u00e7os prestados \u00e0s empresas2.980.40027.87825.02525316.032Sa\u00fade e servi\u00e7os sociais960.58025.20212.8002112.952Transporte, armazenagem e comunica\u00e7\u00f5es1.404.87323.39921.34941911.435Constru\u00e7\u00e3o1.088.17721.97220.03031010.676Outros servi\u00e7os coletivos, sociais e pessoais1.265.48114.69212.507857.518Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, defesa e seguridade social1.956.5106.9426.311542.397Alojamento e alimenta\u00e7\u00e3o792.3636.7996.631384.154Intermedia\u00e7\u00e3o financeira550.2514.1603.636161.266Educa\u00e7\u00e3o762.5393.8342.88591.618Produtos e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade, g\u00e1s e \u00e1gua188.4342.7732.24546836Ind\u00fastrias extrativas112.6282.2601.632271.125(Previd\u00eancia Social \u2013 An\u00e1lise estat\u00edstica 2005.)Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores, qual \u00e9 a m\u00e9dia do n\u00famero de mortes por setores da economia?","provas":[{"id":88315,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-analista-area-geografia","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2554954,"hashId":"3cabf82f1296d198b9eb3792b642d344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a tabela que evidencia acidentes de trabalho por setor de atividade econ\u00f4mica no ano de 2005.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 785px;\"><colgroup><col width=\"285\"><col width=\"285\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">Acidentes de trabalho por setor de atividade econ\u00f4mica <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Trabalho realizado pelo INST-CUT - S\u00e3o Paulo, abril de 2005<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">Setor<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">N\u00b0 M\u00e9dio de v\u00ednculos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">Total de acidentes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">Incapacidade Tempor\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">N\u00b0 de mortes<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">Faixa et\u00e1ria: 16 a 34 anos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">4.959.814<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">110.130<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">79.315<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">437<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">58.046<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Com\u00e9rcio de repara\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores, objetos pessoais e dom\u00e9sticos<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">4.734.552<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">40.674<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">39.460<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">471<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">27.594<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Agricultura, pecu\u00e1ria e servi\u00e7os relacionados com essas atividades<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.332.974<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">29.754<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">28.871<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">207<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">15.594<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Atividades imobili\u00e1rios, alugu\u00e9is e servi\u00e7os prestados \u00e0s empresas<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">2.980.400<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">27.878<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">25.025<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">253<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">16.032<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Sa\u00fade e servi\u00e7os sociais<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">960.580<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">25.202<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">12.800<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">21<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">12.952<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Transporte, armazenagem e comunica\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.404.873<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">23.399<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">21.349<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">419<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">11.435<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Constru\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.088.177<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">21.972<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">20.030<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">310<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">10.676<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Outros servi\u00e7os coletivos, sociais e pessoais<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.265.481<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">14.692<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">12.507<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">85<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">7.518<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, defesa e seguridade social<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.956.510<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">6.942<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">6.311<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">54<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">2.397<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Alojamento e alimenta\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">792.363<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">6.799<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">6.631<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">38<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">4.154<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Intermedia\u00e7\u00e3o financeira<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">550.251<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">4.160<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">3.636<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.266<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Educa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">762.539<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">3.834<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">2.885<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.618<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Produtos e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade, g\u00e1s e \u00e1gua<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">188.434<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">2.773<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">2.245<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">46<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">836<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\">Ind\u00fastrias extrativas<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">112.628<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">2.260<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.632<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"background-color: rgb(193, 222, 180);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(193, 222, 180)\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"background-color: rgb(232, 242, 227);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(232, 242, 227)\" style=\"text-align: center;\">1.125<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Previd\u00eancia Social \u2013 An\u00e1lise estat\u00edstica 2005.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores, qual \u00e9 a m\u00e9dia do n\u00famero de mortes por setores da economia?<\/p>","resposta":10178907,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170,6","id":10178904,"corpo":"<p>170,6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"170,7","id":10178905,"corpo":"<p>170,7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"170,8","id":10178906,"corpo":"<p>170,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"170,9","id":10178907,"corpo":"<p>170,9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto CG1A1-II, a interdepend\u00eancia entre as determina\u00e7\u00f5es social e f\u00edsica do tempo caracteriza-se como uma hierarquia em posi\u00e7\u00f5es que se","provas":[{"id":91407,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Rond\u00f4nia","sigla":"PC RO","id":531,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RO - Agente de Pol\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:15:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2598207,"hashId":"9a5602ff5c6742205a7878f400546418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto CG1A1-II, a interdepend\u00eancia entre as determina\u00e7\u00f5es social e f\u00edsica do tempo caracteriza-se como uma hierarquia em posi\u00e7\u00f5es que se<\/p>","resposta":10365557,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00eam antes e depois da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que s\u00e3o fatores sociais que impulsionam a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico, e a determina\u00e7\u00e3o do tempo social depende ainda menos da do tempo f\u00edsico ao ser mediada por esses instrumentos. ","id":10365557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00eam antes e depois da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que s\u00e3o fatores sociais que impulsionam a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico, e a determina\u00e7\u00e3o do tempo social depende ainda menos da do tempo f\u00edsico ao ser mediada por esses instrumentos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"invertem conforme duas etapas distintas, j\u00e1 que, antes da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o do tempo social se subordinava \u00e0 do tempo f\u00edsico, mas, ap\u00f3s a inven\u00e7\u00e3o desses instrumentos, \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico que passa a se subordinar \u00e0 do tempo social.","id":10365558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invertem conforme duas etapas distintas, j\u00e1 que, antes da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o do tempo social se subordinava \u00e0 do tempo f\u00edsico, mas, ap\u00f3s a inven\u00e7\u00e3o desses instrumentos, \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico que passa a se subordinar \u00e0 do tempo social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"invertem conforme duas etapas distintas, j\u00e1 que, antes da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico se subordinava \u00e0 do tempo social, mas, ap\u00f3s a inven\u00e7\u00e3o desses instrumentos, \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do tempo social que passa a se subordinar \u00e0 do tempo f\u00edsico. ","id":10365559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invertem conforme duas etapas distintas, j\u00e1 que, antes da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico se subordinava \u00e0 do tempo social, mas, ap\u00f3s a inven\u00e7\u00e3o desses instrumentos, \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do tempo social que passa a se subordinar \u00e0 do tempo f\u00edsico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mant\u00eam antes e depois da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que s\u00e3o os fatores f\u00edsicos que impulsionam a determina\u00e7\u00e3o do tempo social, mas a determina\u00e7\u00e3o do tempo social depende menos da do tempo f\u00edsico ao passar a ser mediada por esses instrumentos. ","id":10365560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00eam antes e depois da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que s\u00e3o os fatores f\u00edsicos que impulsionam a determina\u00e7\u00e3o do tempo social, mas a determina\u00e7\u00e3o do tempo social depende menos da do tempo f\u00edsico ao passar a ser mediada por esses instrumentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mant\u00eam antes e depois da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que s\u00e3o fatores sociais que impulsionam a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico, mas a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico depende menos da do tempo social ao passar a ser mediada por esses instrumentos.","id":10365561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mant\u00eam antes e depois da inven\u00e7\u00e3o dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que s\u00e3o fatores sociais que impulsionam a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico, mas a determina\u00e7\u00e3o do tempo f\u00edsico depende menos da do tempo social ao passar a ser mediada por esses instrumentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II-\tA cont\u00ednua amplia\u00e7\u00e3o das sociedades humanas no interior do universo \u201cf\u00edsico\u201d, alheio ao homem, contribuiu para estimular um modo de falar que sugere que \u201csociedade\u201d e \u201cnatureza\u201d ocupariam compartimentos separados, impress\u00e3o esta que foi refor\u00e7ada pelo desenvolvimento divergente das ci\u00eancias naturais e das ci\u00eancias sociais. Todavia, o problema do tempo coloca-se em termos tais que n\u00e3o podemos esperar resolv\u00ea-lo, se explorarmos suas dimens\u00f5es f\u00edsica e social independentemente uma da outra. Se transformarmos em verbo o substantivo \u201ctempo\u201d, constataremos de imediato que n\u00e3o se pode separar inteiramente a determina\u00e7\u00e3o temporal dos acontecimentos sociais e a dos acontecimentos f\u00edsicos. Com o desenvolvimento dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o do tempo fabricados pelo homem, a determina\u00e7\u00e3o do tempo social ganhou autonomia, certamente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 do tempo f\u00edsico. A rela\u00e7\u00e3o entre as duas foi se tornando indireta, mas nunca foi totalmente rompida, porquanto n\u00e3o pode s\u00ea-lo. Durante muito tempo, foram as necessidades sociais que motivaram a mensura\u00e7\u00e3o do tempo dos \u201ccorpos celestes\u201d. \u00c9 f\u00e1cil mostrar como o desenvolvimento desse segundo tipo de medida foi e continua a ser dependente do desenvolvimento do primeiro tipo, a despeito das influ\u00eancias rec\u00edprocas.\t-Norbert Elias. Sobre o tempo. Rio de Janeiro:\tZahar, 1998, p. 38-9 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":554920,"enunciado":"<p><strong style=\"font-size: 14px; color: rgb(45, 64, 80);\">Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA cont\u00ednua amplia\u00e7\u00e3o das sociedades humanas no interior do universo \u201cf\u00edsico\u201d, alheio ao homem, contribuiu para estimular um modo de falar que sugere que \u201csociedade\u201d e \u201cnatureza\u201d ocupariam compartimentos separados, impress\u00e3o esta que foi refor\u00e7ada pelo desenvolvimento divergente das ci\u00eancias naturais e das ci\u00eancias sociais. Todavia, o problema do tempo coloca-se em termos tais que n\u00e3o podemos esperar resolv\u00ea-lo, se explorarmos suas dimens\u00f5es f\u00edsica e social independentemente uma da outra. Se transformarmos em verbo o substantivo \u201ctempo\u201d, constataremos de imediato que n\u00e3o se pode separar inteiramente a determina\u00e7\u00e3o temporal dos acontecimentos sociais e a dos acontecimentos f\u00edsicos. Com o desenvolvimento dos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o do tempo fabricados pelo homem, a determina\u00e7\u00e3o do tempo social ganhou autonomia, certamente, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 do tempo f\u00edsico. A rela\u00e7\u00e3o entre as duas foi se tornando indireta, mas nunca foi totalmente rompida, porquanto n\u00e3o pode s\u00ea-lo. Durante muito tempo, foram as necessidades sociais que motivaram a mensura\u00e7\u00e3o do tempo dos \u201ccorpos celestes\u201d. \u00c9 f\u00e1cil mostrar como o desenvolvimento desse segundo tipo de medida foi e continua a ser dependente do desenvolvimento do primeiro tipo, a despeito das influ\u00eancias rec\u00edprocas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Norbert Elias. <strong>Sobre o tempo.<\/strong> Rio de Janeiro:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tZahar, 1998, p. 38-9 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cientistas do Centro Oncol\u00f3gico divulgaram um estudo considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85602,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:15:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492833,"hashId":"d0a6b6d187428faaa91e8d05acbcc632","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cientistas do Centro Oncol\u00f3gico divulgaram um estudo considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9908819,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"'Oncol\u00f3gico' \u00e9 uma proparox\u00edtona cuja s\u00edlaba \u00e1tona \u00e9 'l\u00f3'.","id":9908818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">'Oncol\u00f3gico' \u00e9 uma proparox\u00edtona cuja s\u00edlaba \u00e1tona \u00e9 'l\u00f3'.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A palavra 'c\u00f3lon' \u00e9 acentuada por ser uma parox\u00edtona terminada em 'on'.","id":9908819,"corpo":"<p>A palavra 'c\u00f3lon' \u00e9 acentuada por ser uma parox\u00edtona terminada em 'on'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A palavra 'c\u00e2ncer' \u00e9 acentuada pela termina\u00e7\u00e3o em 'er', como 'rev\u00f3lver'.","id":9908820,"corpo":"<p>A palavra 'c\u00e2ncer' \u00e9 acentuada pela termina\u00e7\u00e3o em 'er', como 'rev\u00f3lver'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O acento da palavra '\u00e9' constitui um acento diferencial.","id":9908821,"corpo":"<p>O acento da palavra '\u00e9' constitui um acento diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer em 100% de pacientesCientistas do Centro Oncol\u00f3gico Memorial Sloan Kettering, localizado em Nova York (EUA), divulgaram um estudo nesta semana que pode ser considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento experimental que se mostrou capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon em todos os pacientes que fizeram parte da avalia\u00e7\u00e3o.Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Esses pacientes tinham c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado e com uma muta\u00e7\u00e3o rara.\"Esse tratamento deveria ser seguido por quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia. Os pacientes tiveram uma resposta cl\u00ednica completa ap\u00f3s a conclus\u00e3o da terapia com dostarlimabe e prosseguiriam sem quimiorradioterapia e cirurgia\", disse um dos autores do estudo.Ainda segundo a pesquisa, os pacientes foram acompanhados ap\u00f3s o per\u00edodo dos testes e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa, sem evid\u00eancia de tumor na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, tomografia, avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, toque retal ou bi\u00f3psia.Na \u00e9poca desse relato, nenhum paciente havia recebido quimiorradioterapia ou submetido \u00e0 cirurgia e nenhum caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia havia sido relatado durante o per\u00edodo de intervalo de 6 a 25 meses. N\u00e3o houve evento adverso baixo ou superior.Vale ressaltar que o medicamento \u00e9 um f\u00e1rmaco estudado para uso em imunoterapia, que \u00e9 uma das formas mais promissoras de tratamento contra os tumores.Conforme a pesquisa, o dostarlimabe \u00e9 capaz de \"desmascarar\" as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, auxiliando o sistema imunol\u00f3gico do paciente para que n\u00e3o seja destru\u00eddo por completo.Luis Diaz, autor principal do estudo, comemorou os resultados. \"Acredito que esta seja a primeira vez que isso - uma resposta de 100% - aconte\u00e7a na hist\u00f3ria do c\u00e2ncer.\"O medicamento j\u00e1 foi aprovado nos Estados Unidos. Mesmo assim, os cientistas acompanhar\u00e3o os pacientes do estudo.(Dispon\u00edvel em: Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer de 100% de pacientes(msn.com). Adaptado.)","id":542728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer em 100% de pacientes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cientistas do Centro Oncol\u00f3gico Memorial Sloan Kettering, localizado em Nova York (EUA), divulgaram um estudo nesta semana que pode ser considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento experimental que se mostrou capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon em todos os pacientes que fizeram parte da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Esses pacientes tinham c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado e com uma muta\u00e7\u00e3o rara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esse tratamento deveria ser seguido por quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia. Os pacientes tiveram uma resposta cl\u00ednica completa ap\u00f3s a conclus\u00e3o da terapia com dostarlimabe e prosseguiriam sem quimiorradioterapia e cirurgia\", disse um dos autores do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo a pesquisa, os pacientes foram acompanhados ap\u00f3s o per\u00edodo dos testes e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa, sem evid\u00eancia de tumor na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, tomografia, avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, toque retal ou bi\u00f3psia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e9poca desse relato, nenhum paciente havia recebido quimiorradioterapia ou submetido \u00e0 cirurgia e nenhum caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia havia sido relatado durante o per\u00edodo de intervalo de 6 a 25 meses. N\u00e3o houve evento adverso baixo ou superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale ressaltar que o medicamento \u00e9 um f\u00e1rmaco estudado para uso em imunoterapia, que \u00e9 uma das formas mais promissoras de tratamento contra os tumores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a pesquisa, o dostarlimabe \u00e9 capaz de \"desmascarar\" as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, auxiliando o sistema imunol\u00f3gico do paciente para que n\u00e3o seja destru\u00eddo por completo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luis Diaz, autor principal do estudo, comemorou os resultados. \"Acredito que esta seja a primeira vez que isso - uma resposta de 100% - aconte\u00e7a na hist\u00f3ria do c\u00e2ncer.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O medicamento j\u00e1 foi aprovado nos Estados Unidos. Mesmo assim, os cientistas acompanhar\u00e3o os pacientes do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer de 100% de pacientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 nova pontua\u00e7\u00e3o, sem perder o sentido original da frase.","provas":[{"id":85602,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:15:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492840,"hashId":"234d6d4d5895728831a56b854275ed61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0 nova pontua\u00e7\u00e3o, sem perder o sentido original da frase.<\/p>","resposta":9908848,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses, foi usado por doze pacientes.","id":9908846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses, foi usado por doze pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O rem\u00e9dio, chamado dostarlimabe? Durante seis meses, foi usado, por doze pacientes!","id":9908847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rem\u00e9dio, chamado dostarlimabe? Durante seis meses, foi usado, por doze pacientes!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante seis meses, o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe foi usado por doze pacientes","id":9908848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante seis meses, o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe foi usado por doze pacientes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O rem\u00e9dio chamado dostarlimabe: durante seis meses foi usado por doze pacientes.","id":9908849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rem\u00e9dio chamado dostarlimabe: durante seis meses foi usado por doze pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer em 100% de pacientesCientistas do Centro Oncol\u00f3gico Memorial Sloan Kettering, localizado em Nova York (EUA), divulgaram um estudo nesta semana que pode ser considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento experimental que se mostrou capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon em todos os pacientes que fizeram parte da avalia\u00e7\u00e3o.Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Esses pacientes tinham c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado e com uma muta\u00e7\u00e3o rara.\"Esse tratamento deveria ser seguido por quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia. Os pacientes tiveram uma resposta cl\u00ednica completa ap\u00f3s a conclus\u00e3o da terapia com dostarlimabe e prosseguiriam sem quimiorradioterapia e cirurgia\", disse um dos autores do estudo.Ainda segundo a pesquisa, os pacientes foram acompanhados ap\u00f3s o per\u00edodo dos testes e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa, sem evid\u00eancia de tumor na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, tomografia, avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, toque retal ou bi\u00f3psia.Na \u00e9poca desse relato, nenhum paciente havia recebido quimiorradioterapia ou submetido \u00e0 cirurgia e nenhum caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia havia sido relatado durante o per\u00edodo de intervalo de 6 a 25 meses. N\u00e3o houve evento adverso baixo ou superior.Vale ressaltar que o medicamento \u00e9 um f\u00e1rmaco estudado para uso em imunoterapia, que \u00e9 uma das formas mais promissoras de tratamento contra os tumores.Conforme a pesquisa, o dostarlimabe \u00e9 capaz de \"desmascarar\" as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, auxiliando o sistema imunol\u00f3gico do paciente para que n\u00e3o seja destru\u00eddo por completo.Luis Diaz, autor principal do estudo, comemorou os resultados. \"Acredito que esta seja a primeira vez que isso - uma resposta de 100% - aconte\u00e7a na hist\u00f3ria do c\u00e2ncer.\"O medicamento j\u00e1 foi aprovado nos Estados Unidos. Mesmo assim, os cientistas acompanhar\u00e3o os pacientes do estudo.(Dispon\u00edvel em: Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer de 100% de pacientes(msn.com). Adaptado.)","id":542728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer em 100% de pacientes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cientistas do Centro Oncol\u00f3gico Memorial Sloan Kettering, localizado em Nova York (EUA), divulgaram um estudo nesta semana que pode ser considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento experimental que se mostrou capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon em todos os pacientes que fizeram parte da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Esses pacientes tinham c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado e com uma muta\u00e7\u00e3o rara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esse tratamento deveria ser seguido por quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia. Os pacientes tiveram uma resposta cl\u00ednica completa ap\u00f3s a conclus\u00e3o da terapia com dostarlimabe e prosseguiriam sem quimiorradioterapia e cirurgia\", disse um dos autores do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo a pesquisa, os pacientes foram acompanhados ap\u00f3s o per\u00edodo dos testes e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa, sem evid\u00eancia de tumor na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, tomografia, avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, toque retal ou bi\u00f3psia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e9poca desse relato, nenhum paciente havia recebido quimiorradioterapia ou submetido \u00e0 cirurgia e nenhum caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia havia sido relatado durante o per\u00edodo de intervalo de 6 a 25 meses. N\u00e3o houve evento adverso baixo ou superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale ressaltar que o medicamento \u00e9 um f\u00e1rmaco estudado para uso em imunoterapia, que \u00e9 uma das formas mais promissoras de tratamento contra os tumores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a pesquisa, o dostarlimabe \u00e9 capaz de \"desmascarar\" as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, auxiliando o sistema imunol\u00f3gico do paciente para que n\u00e3o seja destru\u00eddo por completo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luis Diaz, autor principal do estudo, comemorou os resultados. \"Acredito que esta seja a primeira vez que isso - uma resposta de 100% - aconte\u00e7a na hist\u00f3ria do c\u00e2ncer.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O medicamento j\u00e1 foi aprovado nos Estados Unidos. Mesmo assim, os cientistas acompanhar\u00e3o os pacientes do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer de 100% de pacientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85602,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Servente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:15:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492874,"hashId":"eba08ef7d6a91ec87be464eb49472371","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9908985,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O medicamento, chamado dostarlimabe, foi desenvolvido durante doze meses e aplicado em seis pacientes com c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado, sendo ainda, portadores de uma rara muta\u00e7\u00e3o.","id":9908982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento, chamado dostarlimabe, foi desenvolvido durante doze meses e aplicado em seis pacientes com c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado, sendo ainda, portadores de uma rara muta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o houve paciente que, submetido \u00e0 cirurgia, tivesse caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia da doen\u00e7a entre seis meses e um ano mais ou menos, comprovando a efic\u00e1cia do medicamento.","id":9908983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o houve paciente que, submetido \u00e0 cirurgia, tivesse caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia da doen\u00e7a entre seis meses e um ano mais ou menos, comprovando a efic\u00e1cia do medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os pacientes que usaram o dostarlimabe seguiram com a quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia logo ap\u00f3s o uso do medicamento e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa de cura.","id":9908984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes que usaram o dostarlimabe seguiram com a quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia logo ap\u00f3s o uso do medicamento e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa de cura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O c\u00e2ncer de c\u00f3lon parece estar com os dias contados, pois um medicamento desenvolvido por cientistas em um centro de pesquisa eliminou a doen\u00e7a em todos os pacientes testados.","id":9908985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de c\u00f3lon parece estar com os dias contados, pois um medicamento desenvolvido por cientistas em um centro de pesquisa eliminou a doen\u00e7a em todos os pacientes testados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer em 100% de pacientesCientistas do Centro Oncol\u00f3gico Memorial Sloan Kettering, localizado em Nova York (EUA), divulgaram um estudo nesta semana que pode ser considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento experimental que se mostrou capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon em todos os pacientes que fizeram parte da avalia\u00e7\u00e3o.Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Esses pacientes tinham c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado e com uma muta\u00e7\u00e3o rara.\"Esse tratamento deveria ser seguido por quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia. Os pacientes tiveram uma resposta cl\u00ednica completa ap\u00f3s a conclus\u00e3o da terapia com dostarlimabe e prosseguiriam sem quimiorradioterapia e cirurgia\", disse um dos autores do estudo.Ainda segundo a pesquisa, os pacientes foram acompanhados ap\u00f3s o per\u00edodo dos testes e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa, sem evid\u00eancia de tumor na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, tomografia, avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, toque retal ou bi\u00f3psia.Na \u00e9poca desse relato, nenhum paciente havia recebido quimiorradioterapia ou submetido \u00e0 cirurgia e nenhum caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia havia sido relatado durante o per\u00edodo de intervalo de 6 a 25 meses. N\u00e3o houve evento adverso baixo ou superior.Vale ressaltar que o medicamento \u00e9 um f\u00e1rmaco estudado para uso em imunoterapia, que \u00e9 uma das formas mais promissoras de tratamento contra os tumores.Conforme a pesquisa, o dostarlimabe \u00e9 capaz de \"desmascarar\" as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, auxiliando o sistema imunol\u00f3gico do paciente para que n\u00e3o seja destru\u00eddo por completo.Luis Diaz, autor principal do estudo, comemorou os resultados. \"Acredito que esta seja a primeira vez que isso - uma resposta de 100% - aconte\u00e7a na hist\u00f3ria do c\u00e2ncer.\"O medicamento j\u00e1 foi aprovado nos Estados Unidos. Mesmo assim, os cientistas acompanhar\u00e3o os pacientes do estudo.(Dispon\u00edvel em: Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer de 100% de pacientes(msn.com). Adaptado.)","id":542728,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer em 100% de pacientes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cientistas do Centro Oncol\u00f3gico Memorial Sloan Kettering, localizado em Nova York (EUA), divulgaram um estudo nesta semana que pode ser considerado um avan\u00e7o no combate ao c\u00e2ncer. A pesquisa \u00e9 sobre um medicamento experimental que se mostrou capaz de eliminar tumores de c\u00f3lon em todos os pacientes que fizeram parte da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doze pacientes usaram o rem\u00e9dio chamado dostarlimabe durante seis meses. Esses pacientes tinham c\u00e2ncer no reto em est\u00e1gio avan\u00e7ado e com uma muta\u00e7\u00e3o rara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esse tratamento deveria ser seguido por quimiorradioterapia-padr\u00e3o e cirurgia. Os pacientes tiveram uma resposta cl\u00ednica completa ap\u00f3s a conclus\u00e3o da terapia com dostarlimabe e prosseguiriam sem quimiorradioterapia e cirurgia\", disse um dos autores do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo a pesquisa, os pacientes foram acompanhados ap\u00f3s o per\u00edodo dos testes e todos tiveram uma resposta cl\u00ednica completa, sem evid\u00eancia de tumor na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, tomografia, avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, toque retal ou bi\u00f3psia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e9poca desse relato, nenhum paciente havia recebido quimiorradioterapia ou submetido \u00e0 cirurgia e nenhum caso de progress\u00e3o ou recorr\u00eancia havia sido relatado durante o per\u00edodo de intervalo de 6 a 25 meses. N\u00e3o houve evento adverso baixo ou superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale ressaltar que o medicamento \u00e9 um f\u00e1rmaco estudado para uso em imunoterapia, que \u00e9 uma das formas mais promissoras de tratamento contra os tumores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a pesquisa, o dostarlimabe \u00e9 capaz de \"desmascarar\" as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas, auxiliando o sistema imunol\u00f3gico do paciente para que n\u00e3o seja destru\u00eddo por completo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Luis Diaz, autor principal do estudo, comemorou os resultados. \"Acredito que esta seja a primeira vez que isso - uma resposta de 100% - aconte\u00e7a na hist\u00f3ria do c\u00e2ncer.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O medicamento j\u00e1 foi aprovado nos Estados Unidos. Mesmo assim, os cientistas acompanhar\u00e3o os pacientes do estudo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Pesquisa: Novo rem\u00e9dio pode eliminar c\u00e2ncer de 100% de pacientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se construir uma piscina ol\u00edmpica, ser\u00e1 feita uma escava\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e3o retirados 2500 m\u00b3 de terra. Esse volume de material ser\u00e1 levado em caminh\u00f5es cuja ca\u00e7amba possui 2,5 m de largura, 5 m de comprimento e 1 m de profundidade. Cada viagem de caminh\u00e3o para esse processo consome 2 litros de \u00f3leo diesel, cujo valor \u00e9 de R$ 4,50 por litro. Para evitar transbordamentos, a terra transportada em cada viagem de caminh\u00e3o n\u00e3o exceder\u00e1 as dimens\u00f5es internas da ca\u00e7amba.Qual ser\u00e1 o custo m\u00ednimo dessa movimenta\u00e7\u00e3o de terra, em reais, somente com \u00f3leo diesel consumido pelos caminh\u00f5es?","provas":[{"id":90999,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Agente Administrativo - 2022"},{"id":91072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Auxiliar de Secretaria - 2022"},{"id":91074,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":91005,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Fiscal de Posturas - 2022"},{"id":91071,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":91003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":91062,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2671886,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se construir uma piscina ol\u00edmpica, ser\u00e1 feita uma escava\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e3o retirados 2500 m\u00b3 de terra. Esse volume de material ser\u00e1 levado em caminh\u00f5es cuja ca\u00e7amba possui 2,5 m de largura, 5 m de comprimento e 1 m de profundidade. Cada viagem de caminh\u00e3o para esse processo consome 2 litros de \u00f3leo diesel, cujo valor \u00e9 de R$ 4,50 por litro. Para evitar transbordamentos, a terra transportada em cada viagem de caminh\u00e3o n\u00e3o exceder\u00e1 as dimens\u00f5es internas da ca\u00e7amba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual ser\u00e1 o custo m\u00ednimo dessa movimenta\u00e7\u00e3o de terra, em reais, somente com \u00f3leo diesel consumido pelos caminh\u00f5es?<\/p>","resposta":10689216,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 450,00.","id":10689213,"corpo":"<p>R$ 450,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 900,00.","id":10689214,"corpo":"<p>R$ 900,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 1 200,00.","id":10689215,"corpo":"<p>R$ 1 200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 1 800,00.","id":10689216,"corpo":"<p>R$ 1 800,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma doceira gastava, em m\u00e9dia, R$ 25,00 em material e insumos (g\u00e1s, energia el\u00e9trica, etc.) para preparar cada bolo que ela vendia. Ela conseguia, com isso, vender o bolo pelo dobro do custo da produ\u00e7\u00e3o. Recentemente, seu custo de produ\u00e7\u00e3o aumentou em 60%, mas ela pretende obter o mesmo valor do lucro de antes, em cada bolo. Para isso ter\u00e1 que reajustar o pre\u00e7o de venda.Qual ser\u00e1 o reajuste percentual do pre\u00e7o de venda dos bolos dessa doceira?","provas":[{"id":90999,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Agente Administrativo - 2022"},{"id":91072,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960,"slug":"auxiliar-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Auxiliar de Secretaria - 2022"},{"id":91074,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":91005,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas","id":5438,"slug":"fiscal-de-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-fiscal-de-posturas","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Fiscal de Posturas - 2022"},{"id":91071,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":91003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":91062,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2671892,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma doceira gastava, em m\u00e9dia, R$ 25,00 em material e insumos (g\u00e1s, energia el\u00e9trica, etc.) para preparar cada bolo que ela vendia. Ela conseguia, com isso, vender o bolo pelo dobro do custo da produ\u00e7\u00e3o. Recentemente, seu custo de produ\u00e7\u00e3o aumentou em 60%, mas ela pretende obter o mesmo valor do lucro de antes, em cada bolo. Para isso ter\u00e1 que reajustar o pre\u00e7o de venda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual ser\u00e1 o reajuste percentual do pre\u00e7o de venda dos bolos dessa doceira?<\/p>","resposta":10689242,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,0%","id":10689242,"corpo":"<p>30,0%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33,3%","id":10689243,"corpo":"<p>33,3%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60,0%","id":10689244,"corpo":"<p>60,0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"66,6%","id":10689245,"corpo":"<p>66,6%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993 \u2013 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social tem como base as seguintes diretrizes, EXCETO:","provas":[{"id":91001,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2672175,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993 \u2013 Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social tem como base as seguintes diretrizes, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10690606,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e comando \u00fanico das a\u00e7\u00f5es em cada esfera de governo.","id":10690605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa para os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, e comando \u00fanico das a\u00e7\u00f5es em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"primazia da responsabilidade da fam\u00edlia na provis\u00e3o do bem-estar de crian\u00e7as, adolescentes, idosos e pessoas com defici\u00eancia.","id":10690606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primazia da responsabilidade da fam\u00edlia na provis\u00e3o do bem-estar de crian\u00e7as, adolescentes, idosos e pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis.","id":10690607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, por meio de organiza\u00e7\u00f5es representativas, na formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social em cada esfera de governo.","id":10690608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de assist\u00eancia social em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome \u2013 MDS, no caderno \u201cOrienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre o PAIF\u201d (2012), disp\u00f5e sobre o trabalho social com fam\u00edlias vinculadas ao Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as a\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o trabalho social com as fam\u00edlias do PAIF.I \u2013 A etapa de acolhida das fam\u00edlias pelo PAIF comp\u00f5e atividade exclusiva dos profissionais de n\u00edvel superior da equipe de refer\u00eancia do CRAS. II \u2013 A acolhida pode ser particularizada ou em grupo, sendo a primeira voltada para uma \u00fanica fam\u00edlia ou algum de seus membros e a segunda realizada de modo coletivo com duas ou mais fam\u00edlias. III \u2013 A acolhida no domic\u00edlio pode ser utilizada como forma de investigar a veracidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo usu\u00e1rio e independe de agendamento ou consentimento da fam\u00edlia. IV \u2013 A recep\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o que antecede a acolhida e pode ser realizada por funcion\u00e1rios de n\u00edvel m\u00e9dio. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":91001,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2672190,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome \u2013 MDS, no caderno \u201cOrienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre o PAIF\u201d (2012), disp\u00f5e sobre o trabalho social com fam\u00edlias vinculadas ao Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as a\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o trabalho social com as fam\u00edlias do PAIF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A etapa de acolhida das fam\u00edlias pelo PAIF comp\u00f5e atividade exclusiva dos profissionais de n\u00edvel superior da equipe de refer\u00eancia do CRAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A acolhida pode ser particularizada ou em grupo, sendo a primeira voltada para uma \u00fanica fam\u00edlia ou algum de seus membros e a segunda realizada de modo coletivo com duas ou mais fam\u00edlias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A acolhida no domic\u00edlio pode ser utilizada como forma de investigar a veracidade das informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo usu\u00e1rio e independe de agendamento ou consentimento da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A recep\u00e7\u00e3o \u00e9 a a\u00e7\u00e3o que antecede a acolhida e pode ser realizada por funcion\u00e1rios de n\u00edvel m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":10690678,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e III.","id":10690676,"corpo":"<p> I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":10690677,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10690678,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":10690679,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que preconiza a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de Julho de 1990, \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 sobre a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes.( ) O adotando deve contar com, no m\u00e1ximo, dezoito anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob a guarda ou tutela dos adotantes. ( ) Para ser adotante \u00e9 necess\u00e1rio que a pessoa seja casada e possua idade m\u00ednima de 21 (vinte e um) anos. ( ) N\u00e3o podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando. ( ) O adotado tem direito de conhecer sua origem biol\u00f3gica, bem como de obter acesso irrestrito ao processo no qual a medida foi aplicada e seus eventuais incidentes, ap\u00f3s completar 18 (dezoito) anos. ( ) A ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro ou domiciliado no Brasil somente ser\u00e1 permitida se os adotantes residentes no exterior forem brasileiros. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":91001,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2672205,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que preconiza a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de Julho de 1990, \u2013 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 sobre a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O adotando deve contar com, no m\u00e1ximo, dezoito anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob a guarda ou tutela dos adotantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para ser adotante \u00e9 necess\u00e1rio que a pessoa seja casada e possua idade m\u00ednima de 21 (vinte e um) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o podem adotar os ascendentes e os irm\u00e3os do adotando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O adotado tem direito de conhecer sua origem biol\u00f3gica, bem como de obter acesso irrestrito ao processo no qual a medida foi aplicada e seus eventuais incidentes, ap\u00f3s completar 18 (dezoito) anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro ou domiciliado no Brasil somente ser\u00e1 permitida se os adotantes residentes no exterior forem brasileiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":10690750,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":10690747,"corpo":"<p>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":10690748,"corpo":"<p>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F. ","id":10690749,"corpo":"<p>V, V, F, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":10690750,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.amazon.com.br\/Protejam-Animais-Elizabeth-Den-Julio\/dp\/8527406888&gt;.O t\u00edtulo do livro cont\u00e9m, fundamentalmente, uma frase","provas":[{"id":91070,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-operario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2672251,"hashId":null,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91070\/questao\/2672251-20230110155751000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"682\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.amazon.com.br\/Protejam-Animais-Elizabeth-Den-Julio\/dp\/8527406888&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do livro cont\u00e9m, fundamentalmente, uma frase<\/p>","resposta":10690956,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperativa, porque expressa um pedido.","id":10690956,"corpo":"<p>imperativa, porque expressa um pedido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"declarativa, pois informa sobre um fato.","id":10690957,"corpo":"<p>declarativa, pois informa sobre um fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclamativa, porque exp\u00f5e uma emo\u00e7\u00e3o.","id":10690958,"corpo":"<p>exclamativa, porque exp\u00f5e uma emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interrogativa, pois traz um questionamento.","id":10690959,"corpo":"<p>interrogativa, pois traz um questionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora de Matem\u00e1tica perguntou a seus alunos o n\u00famero de horas semanais que dedicavam aos estudos. Todos responderam e, com as respostas obtidas, a professora construiu o gr\u00e1fico a seguir.Qual o n\u00famero de alunos que a professora tem?","provas":[{"id":91070,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-operario","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:13:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2672364,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora de Matem\u00e1tica perguntou a seus alunos o n\u00famero de horas semanais que dedicavam aos estudos. Todos responderam e, com as respostas obtidas, a professora construiu o gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91070\/questao\/2672364-20230110162418000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o n\u00famero de alunos que a professora tem?<\/p>","resposta":10691478,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41.","id":10691478,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"33.","id":10691479,"corpo":"<p>33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22.","id":10691480,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15.","id":10691481,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho constitui ______________ da pol\u00edtica de ______________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2552904,"hashId":"15fda58066e41c4ae53eceb2329c42ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA promo\u00e7\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho constitui ______________ da pol\u00edtica de ______________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":10170275,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma das diretrizes \/ sa\u00fade ","id":10170273,"corpo":"<p>uma das diretrizes \/ sa\u00fade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um dos objetivos \/ reabilita\u00e7\u00e3o","id":10170274,"corpo":"<p>um dos objetivos \/ reabilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um dos objetivos \/ assist\u00eancia social ","id":10170275,"corpo":"<p>um dos objetivos \/ assist\u00eancia social <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma das diretrizes \/ assist\u00eancia social","id":10170276,"corpo":"<p>uma das diretrizes \/ assist\u00eancia social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), \u201ca primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social em cada esfera de governo\u201d representa um(a):","provas":[{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2552915,"hashId":"0167589f90fd131be8f542107da9f7ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), \u201ca primazia da responsabilidade do Estado na condu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social em cada esfera de governo\u201d representa um(a):<\/p>","resposta":10170317,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretriz.","id":10170317,"corpo":"<p>Diretriz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objetivo.","id":10170318,"corpo":"<p>Objetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio.","id":10170319,"corpo":"<p>Princ\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o.","id":10170320,"corpo":"<p>Interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da estrutura de financiamento da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, a partir do disposto na legisla\u00e7\u00e3o pertinente, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2552933,"hashId":"5b096cb1da64131989757917ae7c7dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da estrutura de financiamento da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, a partir do disposto na legisla\u00e7\u00e3o pertinente, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10170391,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o do Fundo de Assist\u00eancia Social deve ser feita pelo Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, sob orienta\u00e7\u00e3o e controle dos respectivos Conselhos nos \u00e2mbitos estaduais e municipais.","id":10170389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o do Fundo de Assist\u00eancia Social deve ser feita pelo Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social, sob orienta\u00e7\u00e3o e controle dos respectivos Conselhos nos \u00e2mbitos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os entes transferidores est\u00e3o impedidos de requisitar informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do seu Fundo de Assist\u00eancia Social, para fins de an\u00e1lise e acompanhamento de sua boa e regular utiliza\u00e7\u00e3o.","id":10170390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes transferidores est\u00e3o impedidos de requisitar informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos oriundos do seu Fundo de Assist\u00eancia Social, para fins de an\u00e1lise e acompanhamento de sua boa e regular utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cabe ao \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social nas tr\u00eas esferas de governo, gerir o Fundo de Assist\u00eancia Social, sob orienta\u00e7\u00e3o e controle dos respectivos Conselhos de Assist\u00eancia Social. ","id":10170391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social nas tr\u00eas esferas de governo, gerir o Fundo de Assist\u00eancia Social, sob orienta\u00e7\u00e3o e controle dos respectivos Conselhos de Assist\u00eancia Social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O financiamento da assist\u00eancia social no SUAS deve ser efetuado mediante financiamento exclusivo da Uni\u00e3o, devendo os recursos alocados nos Fundos de Assist\u00eancia Social serem voltados \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o, presta\u00e7\u00e3o, aprimoramento e viabiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios desta pol\u00edtica nos estados e munic\u00edpios.","id":10170392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento da assist\u00eancia social no SUAS deve ser efetuado mediante financiamento exclusivo da Uni\u00e3o, devendo os recursos alocados nos Fundos de Assist\u00eancia Social serem voltados \u00e0 operacionaliza\u00e7\u00e3o, presta\u00e7\u00e3o, aprimoramento e viabiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios desta pol\u00edtica nos estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o do assistente social com os usu\u00e1rios, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":88320,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2552943,"hashId":"b25e3c3b063681fb5af470059c14021f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rela\u00e7\u00e3o do assistente social com os usu\u00e1rios, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":10170432,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito do assistente social aproveitar-se de situa\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o assistente social-usu\u00e1rio, para obter vantagens pessoais ou para terceiros. ","id":10170429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do assistente social aproveitar-se de situa\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o assistente social-usu\u00e1rio, para obter vantagens pessoais ou para terceiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do assistente social exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do usu\u00e1rio de participar e decidir livremente sobre seus interesses.","id":10170430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do assistente social exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do usu\u00e1rio de participar e decidir livremente sobre seus interesses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao assistente social devolver as informa\u00e7\u00f5es colhidas nos estudos e pesquisas aos usu\u00e1rios, no sentido de que estes possam us\u00e1-los para o fortalecimento dos seus interesses.","id":10170431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao assistente social devolver as informa\u00e7\u00f5es colhidas nos estudos e pesquisas aos usu\u00e1rios, no sentido de que estes possam us\u00e1-los para o fortalecimento dos seus interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do assistente social fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria, quando solicitado, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho desenvolvido pelo Servi\u00e7o Social e as suas conclus\u00f5es, resguardado o sigilo profissional.","id":10170432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do assistente social fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria, quando solicitado, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho desenvolvido pelo Servi\u00e7o Social e as suas conclus\u00f5es, resguardado o sigilo profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 11 anos, apresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria devido a processo carioso no elemento 26. Ao exame cl\u00ednico observou-se que a maior parte da coroa remanescente se encontra recoberta por massa de tecido avermelhado e aspecto esponjoso, que sangra ao toque, e a sintomatologia inclui dor provocada. O exame radiogr\u00e1fico mostrou comunica\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie com a cavidade pulpar e discreta rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea periapical. \u00c9 correto concluir que o diagn\u00f3stico e o tratamento indicados s\u00e3o ","provas":[{"id":82733,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":2454082,"hashId":"a1e7510eb4f9b0c42dba7bc480ee5449","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 11 anos, apresenta extensa destrui\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria devido a processo carioso no elemento 26. Ao exame cl\u00ednico observou-se que a maior parte da coroa remanescente se encontra recoberta por massa de tecido avermelhado e aspecto esponjoso, que sangra ao toque, e a sintomatologia inclui dor provocada. O exame radiogr\u00e1fico mostrou comunica\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie com a cavidade pulpar e discreta rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea periapical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que o diagn\u00f3stico e o tratamento indicados s\u00e3o <\/p>","resposta":9737086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pulpite hiperpl\u00e1sica e pulpectomia. ","id":9737086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pulpite hiperpl\u00e1sica e pulpectomia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abcesso periapical agudo e necropulpectomia.","id":9737087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abcesso periapical agudo e necropulpectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pulpite revers\u00edvel e tratamento expectante.","id":9737088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pulpite revers\u00edvel e tratamento expectante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pulpite revers\u00edvel e curetagem pulpar.","id":9737089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pulpite revers\u00edvel e curetagem pulpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro molar inferior apresenta, quanto \u00e0 morfologia, um quarto canal em","provas":[{"id":82733,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista","id":5867,"slug":"cirurgiao-dentista-area-endodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-cirurgiao-dentista-area-endodontista","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Endodontista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":2454092,"hashId":"7d7f664e435094b0c6507950036186c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro molar inferior apresenta, quanto \u00e0 morfologia, um quarto canal em<\/p>","resposta":9737128,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o das vezes.","id":9737128,"corpo":"<p>um ter\u00e7o das vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os das vezes.","id":9737129,"corpo":"<p>dois ter\u00e7os das vezes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25% das vezes.","id":9737130,"corpo":"<p>25% das vezes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50% das vezes.","id":9737131,"corpo":"<p>50% das vezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas NOB-RH\/SUAS, um CRAS que tenha at\u00e9 3.500 fam\u00edlias referenciadas \u00e9 considerado ","provas":[{"id":82734,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-comunicador-social","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Comunicador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2454114,"hashId":"d223968e00295287bd78d6295c0a02b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas NOB-RH\/SUAS, um CRAS que tenha at\u00e9 3.500 fam\u00edlias referenciadas \u00e9 considerado <\/p>","resposta":9737224,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pequeno Porte I.","id":9737223,"corpo":"<p>Pequeno Porte I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pequeno Porte II.","id":9737224,"corpo":"<p>Pequeno Porte II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dio Porte I.","id":9737225,"corpo":"<p>M\u00e9dio Porte I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dio Porte II.","id":9737226,"corpo":"<p>M\u00e9dio Porte II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/2454114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender a ISSO 14001, um sistema de gest\u00e3o ambiental deve ","provas":[{"id":82728,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Analista Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2454389,"hashId":"65741d2c2ba24700403009aba75db403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atender a ISSO 14001, um sistema de gest\u00e3o ambiental deve <\/p>","resposta":9738398,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar dispositivos legais que facilitem a ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ambientalmente sens\u00edveis.","id":9738397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar dispositivos legais que facilitem a ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ambientalmente sens\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produzir respostas \u00e0s mudan\u00e7as das condi\u00e7\u00f5es ambientais em equil\u00edbrio com as necessidades socioecon\u00f4micas. ","id":9738398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir respostas \u00e0s mudan\u00e7as das condi\u00e7\u00f5es ambientais em equil\u00edbrio com as necessidades socioecon\u00f4micas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"criar mecanismos que priorizem a efetividade econ\u00f4mica, por meio da ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de comunidades tradicionais.","id":9738399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar mecanismos que priorizem a efetividade econ\u00f4mica, por meio da ocupa\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de comunidades tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolver pr\u00e1ticas liberais de produ\u00e7\u00e3o que resultem em retorno econ\u00f4mico imediato.","id":9738400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver pr\u00e1ticas liberais de produ\u00e7\u00e3o que resultem em retorno econ\u00f4mico imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 14001","oab":false,"nome":"ISO 14001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417125,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14001"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o f(x) = cos(x) \u00e9 utilizada nos estudos relacionados aos fen\u00f4menos ondulat\u00f3rios. Uma pessoa precisa fazer uma transmiss\u00e3o utilizando uma onda, representada por uma fun\u00e7\u00e3o g, com amplitude igual ao dobro da obtida em f. Dentre as alternativas a seguir, a fun\u00e7\u00e3o g est\u00e1 corretamente representada em","provas":[{"id":91079,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2673146,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o <em>f<\/em>(x) = cos(x) \u00e9 utilizada nos estudos relacionados aos fen\u00f4menos ondulat\u00f3rios. Uma pessoa precisa fazer uma transmiss\u00e3o utilizando uma onda, representada por uma fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">g<\/span>, com amplitude igual ao dobro da obtida em <em>f<\/em>. Dentre as alternativas a seguir, a fun\u00e7\u00e3o g est\u00e1 corretamente representada em<\/p>","resposta":10695093,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g(x) = cos\u00b2(x)","id":10695091,"corpo":"<p>g(x) = cos\u00b2(x)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"g(x) = cos(2x)","id":10695092,"corpo":"<p>g(x) = cos(2x)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"g(x) = 2cos(x)","id":10695093,"corpo":"<p>g(x) = 2cos(x)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"g(x) = cos(x\/2)","id":10695094,"corpo":"<p>g(x) = cos(x\/2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o das rochas potencialmente geradoras de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil remonta \u00e0 \u00e9poca da exist\u00eancia do supercontinente Gondwana, na era paleozoica.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673220,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o das rochas potencialmente geradoras de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil remonta \u00e0 \u00e9poca da exist\u00eancia do supercontinente Gondwana, na era paleozoica.<\/p>","resposta":10695441,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao movimento das placas tect\u00f4nicas e \u00e0s for\u00e7as nelas atuantes, julgue os itens a seguir.","id":563584,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao movimento das placas tect\u00f4nicas e \u00e0s for\u00e7as nelas atuantes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 e 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bacias denominadas de fraturas interiores s\u00e3o produzidas por movimentos de blocos verticais.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673229,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bacias denominadas de fraturas interiores s\u00e3o produzidas por movimentos de blocos verticais.<\/p>","resposta":10695475,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695474,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695475,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes relativos \u00e0 origem e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o de bacias sedimentares.","id":563585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes relativos \u00e0 origem e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o de bacias sedimentares.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bacias de antepa\u00eds retroacro est\u00e3o diretamente associadas \u00e0 tect\u00f4nica do tipo thin-skinned.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673231,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bacias de antepa\u00eds retroacro est\u00e3o diretamente associadas \u00e0 tect\u00f4nica do tipo <em>thin-skinned.<\/em><\/p>","resposta":10695481,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695481,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695482,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es entre tect\u00f4nica e sedimenta\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fatores primordiais na compreens\u00e3o geol\u00f3gica de sucess\u00f5es sedimentares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":563586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es entre tect\u00f4nica e sedimenta\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fatores primordiais na compreens\u00e3o geol\u00f3gica de sucess\u00f5es sedimentares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bacias do tipo strike-slip formam-se, em geral, em \u00e1reas com altern\u00e2ncia de falhas transcorrentes e de falhas normais.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673235,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bacias do tipo<em> strike-slip<\/em> formam-se, em geral, em \u00e1reas com altern\u00e2ncia de falhas transcorrentes e de falhas normais.<\/p>","resposta":10695492,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es entre tect\u00f4nica e sedimenta\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fatores primordiais na compreens\u00e3o geol\u00f3gica de sucess\u00f5es sedimentares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":563586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das rela\u00e7\u00f5es entre tect\u00f4nica e sedimenta\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fatores primordiais na compreens\u00e3o geol\u00f3gica de sucess\u00f5es sedimentares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60 ","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Data\u00e7\u00f5es absolutas s\u00e3o utilizadas para estimar a idade de certas rochas por meio da an\u00e1lise do conte\u00fado fossil\u00edfero ou da radioatividade natural das rochas.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673311,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Data\u00e7\u00f5es absolutas s\u00e3o utilizadas para estimar a idade de certas rochas por meio da an\u00e1lise do conte\u00fado fossil\u00edfero ou da radioatividade natural das rochas.<\/p>","resposta":10695714,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695713,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695714,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A geocronologia investiga aspectos relacionados com a evolu\u00e7\u00e3o da Terra, tais como a evolu\u00e7\u00e3o das formas de vida. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":563608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A geocronologia investiga aspectos relacionados com a evolu\u00e7\u00e3o da Terra, tais como a evolu\u00e7\u00e3o das formas de vida. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cherts s\u00e3o rochas sedimentares formadas pela evapora\u00e7\u00e3o de lagos e mares rasos, constitu\u00eddas principalmente de halitas.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673314,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cherts <\/em>s\u00e3o rochas sedimentares formadas pela evapora\u00e7\u00e3o de lagos e mares rasos, constitu\u00eddas principalmente de halitas.<\/p>","resposta":10695723,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695722,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695723,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As rochas sedimentares formam-se pela deposi\u00e7\u00e3o de sedimentos trazidos por agentes transportadores, como \u00e1gua e vento, ou pela deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em ambientes de baixa energia. A respeito da classifica\u00e7\u00e3o de rochas sedimentares, julgue os itens subsequentes.","id":563609,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas sedimentares formam-se pela deposi\u00e7\u00e3o de sedimentos trazidos por agentes transportadores, como \u00e1gua e vento, ou pela deposi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica em ambientes de baixa energia. A respeito da classifica\u00e7\u00e3o de rochas sedimentares, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rochas silicicl\u00e1sticas como arenito, folhelho e chert s\u00e3o formadas a partir de cimenta\u00e7\u00e3o de fragmentos de rochas e minerais transportados.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673320,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rochas silicicl\u00e1sticas como arenito, folhelho e <em>chert <\/em>s\u00e3o formadas a partir de cimenta\u00e7\u00e3o de fragmentos de rochas e minerais transportados.<\/p>","resposta":10695738,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695737,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695738,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dep\u00f3sitos e rochas evapor\u00edticas, silicicl\u00e1sticas e carbon\u00e1ticas, julgue os itens abaixo.","id":563610,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos dep\u00f3sitos e rochas evapor\u00edticas, silicicl\u00e1sticas e carbon\u00e1ticas, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura C corresponde a intraclastos.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673333,"hashId":null,"enunciado":"<p>A figura C corresponde a intraclastos.<\/p>","resposta":10695779,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695778,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695779,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise do tipo de gr\u00e3os \u00e9 essencial no estudo de sistemas deposicionais. Nas figuras seguintes, s\u00e3o mostrados tr\u00eas tipos de gr\u00e3os comumente encontrados em rochas carbon\u00e1ticas. Internet: &lt;www.maxwell.vrac.puc-rio.br&gt;. Com rela\u00e7\u00e3o a essas figuras, julgue os itens seguintes.","id":563614,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do tipo de gr\u00e3os \u00e9 essencial no estudo de sistemas deposicionais. Nas figuras seguintes, s\u00e3o mostrados tr\u00eas tipos de gr\u00e3os comumente encontrados em rochas carbon\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97983\/grupo-questao\/563614-20230111121848000000-0.png\" width=\"192\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97983\/grupo-questao\/563614-20230111121848000000-1.png\" width=\"192\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97983\/grupo-questao\/563614-20230111121848000000-2.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"192\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.maxwell.vrac.puc-rio.br&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essas figuras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais produtos gerados na fase de catag\u00eanese s\u00e3o os hidrocarbonetos l\u00edquidos e os gases.","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673393,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais produtos gerados na fase de catag\u00eanese s\u00e3o os hidrocarbonetos l\u00edquidos e os gases.<\/p>","resposta":10695958,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10695958,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10695959,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" TR CH4-CO2 = transforma\u00e7\u00e3o em g\u00e1s carb\u00f4nico e g\u00e1s metano Fonte: Thomas. Fundamentos de Engenharia de Petr\u00f3leo, Editora Interci\u00eancia, 2004. Com base na figura precedente, que ilustra os diferentes est\u00e1gios evolutivos da transforma\u00e7\u00e3o termoqu\u00edmica da mat\u00e9ria org\u00e2nica que leva \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, julgue os itens a seguir.","id":563623,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97983\/grupo-questao\/563623-20230111122415000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">TR CH<sub>4<\/sub>-CO<sub>2<\/sub> = transforma\u00e7\u00e3o em g\u00e1s carb\u00f4nico e g\u00e1s metano<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Thomas. Fundamentos de Engenharia de Petr\u00f3leo, Editora Interci\u00eancia, 2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura precedente, que ilustra os diferentes est\u00e1gios evolutivos da transforma\u00e7\u00e3o termoqu\u00edmica da mat\u00e9ria org\u00e2nica que leva \u00e0 gera\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 114","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a dist\u00e2ncia entre P e B for especificada como y, ent\u00e3o o pre\u00e7o total, P(y), em centenas de milhares de reais, do oleoduto ser\u00e1 dado, em fun\u00e7\u00e3o de y, por P(y) = 5 (16+y2)\u200b+ 3(6\u2212y) ","provas":[{"id":97983,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2673411,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a dist\u00e2ncia entre P e B for especificada como <em>y<\/em>, ent\u00e3o o pre\u00e7o total, <em>P<\/em>(<em>y<\/em>), em centenas de milhares de reais, do oleoduto ser\u00e1 dado, em fun\u00e7\u00e3o de <em>y<\/em>, por <em>P<\/em>(<em>y<\/em>) = 5 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\left(16+y^2\\right)}+\\ 3\\left(6-y\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24em; vertical-align: -0.305em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.935em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.895em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.305em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":10696006,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696006,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696007,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura apresentada ilustra, em um plano horizontal, a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: uma plataforma de extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo localizada no ponto A, no mar, \u00e9 ligada por um oleoduto a uma refinaria, localizada no ponto C, em terra; a parte mar\u00edtima do oleoduto (segmento AB) tem custo de R$ 500.000 por quil\u00f4metro e a parte terrestre (segmento BC), R$ 300.000 por quil\u00f4metro. Na figura, todos os pontos est\u00e3o localizados no n\u00edvel do mar e x indica um ponto qualquer no segmento PC. Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os seguintes itens.","id":563626,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97983\/grupo-questao\/563626-20230111122551000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"394\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A figura apresentada ilustra, em um plano horizontal, a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: uma plataforma de extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo localizada no ponto A, no mar, \u00e9 ligada por um oleoduto a uma refinaria, localizada no ponto C, em terra; a parte mar\u00edtima do oleoduto (segmento AB) tem custo de R$ 500.000 por quil\u00f4metro e a parte terrestre (segmento BC), R$ 300.000 por quil\u00f4metro. Na figura, todos os pontos est\u00e3o localizados no n\u00edvel do mar e x indica um ponto qualquer no segmento PC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor","id":25732,"slug":"analista-judiciario-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao papel coesivo dos pronomes \u201cEstes\u201d e \u201cAqueles\u201d, \u00e9 correto afirmar que est\u00e3o empregados: ","provas":[{"id":94822,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor","id":25732,"slug":"analista-judiciario-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2643699,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao papel coesivo dos pronomes \u201cEstes\u201d e \u201cAqueles\u201d, \u00e9 correto afirmar que est\u00e3o empregados: <\/p>","resposta":10559309,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na representa\u00e7\u00e3o espacial dos referentes ","id":10559308,"corpo":"<p>na representa\u00e7\u00e3o espacial dos referentes <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em refer\u00eancia textual anaf\u00f3rica","id":10559309,"corpo":"<p>em refer\u00eancia textual anaf\u00f3rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na indica\u00e7\u00e3o de tempos distintos ","id":10559310,"corpo":"<p>na indica\u00e7\u00e3o de tempos distintos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em uma alus\u00e3o cataf\u00f3rica ","id":10559311,"corpo":"<p>em uma alus\u00e3o cataf\u00f3rica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para explicitar o sentido dos referentes","id":10559312,"corpo":"<p>para explicitar o sentido dos referentes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47. Texto II Sabemos que o processo trabalhista se divide em dois tipos fundamentais n\u00e3o coincidentes em todos os seus aspectos e diferentes nos seus fins, diss\u00eddios individuais e diss\u00eddios coletivos. Estes s\u00e3o da compet\u00eancia origin\u00e1ria dos \u00f3rg\u00e3os de segundo grau. Aqueles, da compet\u00eancia origin\u00e1ria das Varas do Trabalho ou nas localidades de onde n\u00e3o existam, do juiz de direito da comarca. (Amauri Mascaro Nascimento) (VIANA, Joseval Martins. Manual de Reda\u00e7\u00e3o Forense e Pr\u00e1tica Jur\u00eddica. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2010, p.153)","id":560417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 45 a 47. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sabemos que o processo trabalhista se divide em dois tipos fundamentais n\u00e3o coincidentes em todos os seus aspectos e diferentes nos seus fins, diss\u00eddios individuais e diss\u00eddios coletivos. Estes s\u00e3o da compet\u00eancia origin\u00e1ria dos \u00f3rg\u00e3os de segundo grau. Aqueles, da compet\u00eancia origin\u00e1ria das Varas do Trabalho ou nas localidades de onde n\u00e3o existam, do juiz de direito da comarca. (Amauri Mascaro Nascimento) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(VIANA, Joseval Martins. <em>Manual de Reda\u00e7\u00e3o Forense e Pr\u00e1tica Jur\u00eddica.<\/em> S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2010, p.153)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor","id":25732,"slug":"analista-judiciario-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento do vocabul\u00e1rio jur\u00eddico \u00e9 bastante significativo para a reda\u00e7\u00e3o e para o entendimento dos textos dessa natureza. Por exemplo, considere o seguinte artigo do C\u00f3digo Penal:Art. 18. Diz-se o crime: (...) Crime culposo II \u2013 culposo, quando o agente deu causa ao resultado por imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia. Em rela\u00e7\u00e3o aos voc\u00e1bulos destacados, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":94822,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor","id":25732,"slug":"analista-judiciario-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2643726,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento do vocabul\u00e1rio jur\u00eddico \u00e9 bastante significativo para a reda\u00e7\u00e3o e para o entendimento dos textos dessa natureza. Por exemplo, considere o seguinte artigo do C\u00f3digo Penal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Art. 18. Diz-se o crime: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crime culposo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 culposo, quando o agente deu causa ao resultado por <u>imprud\u00eancia<\/u>, <u>neglig\u00eancia<\/u> ou <u>imper\u00edcia<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos voc\u00e1bulos destacados, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":10559446,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser considerados sin\u00f4nimos enumerados apenas para enfatizar ","id":10559443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser considerados sin\u00f4nimos enumerados apenas para enfatizar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seus sentidos podem ser inferidos a partir da leitura, por meio do contexto","id":10559444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus sentidos podem ser inferidos a partir da leitura, por meio do contexto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o marcados por prefixos que indicam suas classes gramaticais ","id":10559445,"corpo":"<p>s\u00e3o marcados por prefixos que indicam suas classes gramaticais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se equivalem, pois receberam significados distintos do legislador","id":10559446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se equivalem, pois receberam significados distintos do legislador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possuem a mesma fam\u00edlia etimol\u00f3gica aproximando-os semanticamente ","id":10559447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuem a mesma fam\u00edlia etimol\u00f3gica aproximando-os semanticamente <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 59","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor","id":25732,"slug":"analista-judiciario-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma peti\u00e7\u00e3o, normalmente, \u00e9 dividida nas partes \u201cOs Fatos\u201d e \u201cO Direito\u201d. Para elaborar a primeira parte, pode-se fazer uso da tipologia narrativa, como no texto anterior. As constru\u00e7\u00f5es \u201cAinda n\u00e3o satisfeito com tal atitude\u201d e \u201cNaquela oportunidade\u201d introduzem, respectivamente, os seguintes valores sem\u00e2nticos: ","provas":[{"id":94822,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor","id":25732,"slug":"analista-judiciario-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Revisor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2643736,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma peti\u00e7\u00e3o, normalmente, \u00e9 dividida nas partes \u201cOs Fatos\u201d e \u201cO Direito\u201d. Para elaborar a primeira parte, pode-se fazer uso da tipologia narrativa, como no texto anterior. As constru\u00e7\u00f5es \u201cAinda n\u00e3o satisfeito com tal atitude\u201d e \u201cNaquela oportunidade\u201d introduzem, respectivamente, os seguintes valores sem\u00e2nticos: <\/p>","resposta":10559496,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adversidade e lugar","id":10559493,"corpo":"<p>adversidade e lugar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia e meio","id":10559494,"corpo":"<p>consequ\u00eancia e meio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tempo e modo","id":10559495,"corpo":"<p>tempo e modo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e tempo","id":10559496,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o e meio","id":10559497,"corpo":"<p>concess\u00e3o e meio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 60. Texto V O querelado, no dia primeiro de janeiro do corrente ano, telefonou para dois dos clientes do querelante, afirmando-lhes que os servi\u00e7os deste eram mal elaborados, e, mais, que o querelante era um mau profissional. Ainda n\u00e3o satisfeito com tal atitude, telefonou, dois dias depois, \u00e0 secret\u00e1ria de um terceiro cliente, informando que lhe estaria passando um fax. Naquela oportunidade, aproveitou para falar a ela que a mensagem do fax constitu\u00eda-se de um texto que explicava o descontentamento do querelado com os servi\u00e7os do querelante. Foi o que de fato fez: transmitiu via fax o texto de fls. 10, que cont\u00e9m difama\u00e7\u00f5es severas, atingindo a honra objetiva do querelante, como se demonstrar\u00e1 posteriormente. (VIANA, Joseval Martins. Manual de Reda\u00e7\u00e3o Forense e Pr\u00e1tica Jur\u00eddica. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2010, p.162)","id":560424,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 60. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto V <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O querelado, no dia primeiro de janeiro do corrente ano, telefonou para dois dos clientes do querelante, afirmando-lhes que os servi\u00e7os deste eram mal elaborados, e, mais, que o querelante era um mau profissional. Ainda n\u00e3o satisfeito com tal atitude, telefonou, dois dias depois, \u00e0 secret\u00e1ria de um terceiro cliente, informando que lhe estaria passando um fax. Naquela oportunidade, aproveitou para falar a ela que a mensagem do fax constitu\u00eda-se de um texto que explicava o descontentamento do querelado com os servi\u00e7os do querelante. Foi o que de fato fez: transmitiu via fax o texto de fls. 10, que cont\u00e9m difama\u00e7\u00f5es severas, atingindo a honra objetiva do querelante, como se demonstrar\u00e1 posteriormente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(VIANA, Joseval Martins. <em>Manual de Reda\u00e7\u00e3o Forense e Pr\u00e1tica Jur\u00eddica<\/em>. S\u00e3o Paulo: M\u00e9todo, 2010, p.162)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 60 ","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o mesmo usado por outro bra\u00e7o da empresa, a Virgin Galactic, que cobra US$ 450 mil (cerca de R$ 2,4 milh\u00f5es) - para quem quer bancar o Luke Skywalker. Tememos por nosso futuro pr\u00f3ximo pela forma como temos sido tratados desde um passado n\u00e3o t\u00e3o distante assim. (linhas 10 a 12)Em rela\u00e7\u00e3o ao segmento acima, as refer\u00eancias comparativas com Luke Skywalker, personagem da saga Star Wars, constituem, para o pleno entendimento do trocadilho do \u00faltimo per\u00edodo, uma leitura baseada em","provas":[{"id":94670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2660395,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 o mesmo usado por outro bra\u00e7o da empresa, a Virgin Galactic, que cobra US$ 450 mil (cerca de R$ 2,4 milh\u00f5es) - para quem quer bancar o Luke Skywalker. Tememos por nosso futuro pr\u00f3ximo pela forma como temos sido tratados desde um passado n\u00e3o t\u00e3o distante assim<\/em>. (linhas 10 a 12)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao segmento acima, as refer\u00eancias comparativas com Luke Skywalker, personagem da saga <em>Star Wars<\/em>, constituem, para o pleno entendimento do trocadilho do \u00faltimo per\u00edodo, uma leitura baseada em<\/p>","resposta":10636571,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressupostos.","id":10636568,"corpo":"<p>pressupostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"infer\u00eancias.","id":10636569,"corpo":"<p>infer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"situacionalidade.","id":10636570,"corpo":"<p>situacionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intertextualidade.","id":10636571,"corpo":"<p>intertextualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"polissemia.","id":10636572,"corpo":"<p>polissemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 20.Perdemos nossas casas em Alc\u00e2ntara para rica\u00e7os brincarem de astronautas1 _____ Em noites escuras, quem se embrenha mato adentro no Quilombo de Canelatiua sente-se como se estivesse caminhando2 no espa\u00e7o. Os vaga-lumes ao redor e as estrelas no c\u00e9u causam a sensa\u00e7\u00e3o. Nossos ancestrais chegaram aqui da Africa; n\u00e3o3 vieram de foguete, mas em navios negreiros.4 _____ Apesar disso, fizeram da regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara (MA) sua terra. Ainda assim, somos tratados como ETs: s\u00f3 soubemos pelos5 jornais que a base de lan\u00e7amentos instalada em nosso lar pode servir de espa\u00e7oporto para turismo espacial. Imagine perder sua6 casa para rica\u00e7os brincarem de astronauta?7 _____ A Virgin Orbit, empresa que pertence ao conglomerado do bilion\u00e1rio ingl\u00eas Richard Branson, conseguiu em junho licen\u00e7a8 para operar no Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara (CLA). Seu avi\u00e3o de fuselagem dupla, do qual s\u00e3o lan\u00e7adas as naves, vai9 decolar de sua pista.10 _____ \u00c9 o mesmo usado por outro bra\u00e7o da empresa, a Virgin Galactic, que cobra US$ 450 mil (cerca de R$ 2,4 milh\u00f5es) para quem11 quer bancar o Luke Skywalker. Tememos por nosso futuro pr\u00f3ximo pela forma como temos sido tratados desde um passado n\u00e3o12 t\u00e3o distante assim.13 _____ O Territ\u00f3rio \u00c9tnico de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, come\u00e7a a se formar no final do s\u00e9culo 19, com o abandono das terras por14 seus propriet\u00e1rios. Ele foi certificado como remanescente de quilombo em 2004, pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Legalmente,15 por\u00e9m, sua exist\u00eancia \u00e9 reconhecida desde 1856, quando obteve um registro na freguesia de S\u00e3o Jo\u00e3o de Cortes.16 _____ Consta, ainda, uma doa\u00e7\u00e3o feita por Theofilo Jos\u00e9 de Barros, registrada no cart\u00f3rio de 1\u00ba. Of\u00edcio de Alc\u00e2ntara, em 1915. O17 CLA foi criado nos anos 1980; naquela \u00e9poca, mais de 300 fam\u00edlias de 24 comunidades do litoral foram removidas para o interior.18 _____ O impacto social foi enorme, j\u00e1 que a pesca \u00e9 o nosso principal meio de subsist\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, contudo, mensur\u00e1-lo19 com exatid\u00e3o, assim como os danos causados \u00e0 natureza, j\u00e1 que a base funciona sem nenhum estudo ou licen\u00e7a ambiental.20 _____ O CLA \u00e9 um porto pirata. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas oficiais sobre que tipos de combust\u00edvel s\u00e3o usados ou componentes21 quimicos lan\u00e7ados no meio ambiente. Da mesma forma, o Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe) s\u00f322 pode fazer estimativas de quantos de n\u00f3s ainda perder\u00e3o seus lares. Acontecimentos recentes indicam que cerca de 800 fam\u00edlias23 e 30 quilombos est\u00e3o amea\u00e7ados.24 _____ No fim de 2019, o CLA foi cedido aos norte-americanos. O contrato prev\u00ea a possibilidade da amplia\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es25 sobre o territ\u00f3rio quilombola. Em 27 de mar\u00e7o de 2020, o governo quis remover 792 fam\u00edlias de 27 comunidades, durante o pico26 da pandemia.27 _____ A medida s\u00f3 foi definitivamente revogada em dezembro passado, quando uma den\u00fancia enviada \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana28 de Direitos Humanos da OEA em 2001, referente aos despejos dos anos 1980, foi al\u00e7ada a uma inst\u00e2ncia superior, a Corte29 Interamericana de Direitos Humanos.30 ____ Em 2011, o WikiLeaks revelou que os EUA n\u00e3o admitiam que desenvolv\u00eassemos tecnologia para fabricar foguetes. N\u00e3o31 somos s\u00f3 n\u00f3s que temos a perder; a pr\u00f3pria soberania nacional pode ir para o espa\u00e7o.(Danilo Serejo, Quilombola de Alc\u00e2ntara (MA) e membro do Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe).Folha de S. Paulo,hitps:\/Awww. folha uol. com.br\/opiniaa\/2022\/07\/perdemos-nossas-casas-em-alcantara-pararicacos-brincarem-de-astronautas.shtml)","id":562326,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 20.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Perdemos nossas casas em Alc\u00e2ntara para rica\u00e7os brincarem de astronautas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">1 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em noites escuras, quem se embrenha mato adentro no Quilombo de Canelatiua sente-se como se estivesse caminhando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">2 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">no espa\u00e7o. Os vaga-lumes ao redor e as estrelas no c\u00e9u causam a sensa\u00e7\u00e3o. Nossos ancestrais chegaram aqui da Africa; n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">3 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">vieram de foguete, mas em navios negreiros.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">4 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Apesar disso, fizeram da regi\u00e3o de Alc\u00e2ntara (MA) sua terra. Ainda assim, somos tratados como ETs: s\u00f3 soubemos pelos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">5 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">jornais que a base de lan\u00e7amentos instalada em nosso lar pode servir de espa\u00e7oporto para turismo espacial. Imagine perder sua<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">6 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">casa para rica\u00e7os brincarem de astronauta?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">7<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A Virgin Orbit, empresa que pertence ao conglomerado do bilion\u00e1rio ingl\u00eas Richard Branson, conseguiu em junho licen\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">8 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">para operar no Centro de Lan\u00e7amento de Alc\u00e2ntara (CLA). Seu avi\u00e3o de fuselagem dupla, do qual s\u00e3o lan\u00e7adas as naves, vai<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">9 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">decolar de sua pista.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">10 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9 o mesmo usado por outro bra\u00e7o da empresa, a Virgin Galactic, que cobra US$ 450 mil (cerca de R$ 2,4 milh\u00f5es) para quem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">11 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">quer bancar o Luke Skywalker. Tememos por nosso futuro pr\u00f3ximo pela forma como temos sido tratados desde um passado n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">12 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">t\u00e3o distante assim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">13 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O Territ\u00f3rio \u00c9tnico de Alc\u00e2ntara, no Maranh\u00e3o, come\u00e7a a se formar no final do s\u00e9culo 19, com o abandono das terras por<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">14 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">seus propriet\u00e1rios. Ele foi certificado como remanescente de quilombo em 2004, pela Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares. Legalmente,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">15 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">por\u00e9m, sua exist\u00eancia \u00e9 reconhecida desde 1856, quando obteve um registro na freguesia de S\u00e3o Jo\u00e3o de Cortes.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">16 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Consta, ainda, uma doa\u00e7\u00e3o feita por Theofilo Jos\u00e9 de Barros, registrada no cart\u00f3rio de 1\u00ba. Of\u00edcio de Alc\u00e2ntara, em 1915. O<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">17 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">CLA foi criado nos anos 1980; naquela \u00e9poca, mais de 300 fam\u00edlias de 24 comunidades do litoral foram removidas para o interior.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">18 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O impacto social foi enorme, j\u00e1 que a pesca \u00e9 o nosso principal meio de subsist\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, contudo, mensur\u00e1-lo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">19 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">com exatid\u00e3o, assim como os danos causados \u00e0 natureza, j\u00e1 que a base funciona sem nenhum estudo ou licen\u00e7a ambiental.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">20 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">O CLA \u00e9 um porto pirata. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas oficiais sobre que tipos de combust\u00edvel s\u00e3o usados ou componentes<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">21 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">quimicos lan\u00e7ados no meio ambiente. Da mesma forma, o Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe) s\u00f3<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">22 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pode fazer estimativas de quantos de n\u00f3s ainda perder\u00e3o seus lares. Acontecimentos recentes indicam que cerca de 800 fam\u00edlias<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">23 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">e 30 quilombos est\u00e3o amea\u00e7ados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">24 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">No fim de 2019, o CLA foi cedido aos norte-americanos. O contrato prev\u00ea a possibilidade da amplia\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">25 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">sobre o territ\u00f3rio quilombola. Em 27 de mar\u00e7o de 2020, o governo quis remover 792 fam\u00edlias de 27 comunidades, durante o pico<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">26 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">da pandemia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">27 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A medida s\u00f3 foi definitivamente revogada em dezembro passado, quando uma den\u00fancia enviada \u00e0 Comiss\u00e3o Interamericana<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">28 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">de Direitos Humanos da OEA em 2001, referente aos despejos dos anos 1980, foi al\u00e7ada a uma inst\u00e2ncia superior, a Corte<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">29 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Interamericana de Direitos Humanos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">30 <\/em><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em 2011, o WikiLeaks revelou que os EUA n\u00e3o admitiam que desenvolv\u00eassemos tecnologia para fabricar foguetes. N\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">31 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">somos s\u00f3 n\u00f3s que temos a perder; a pr\u00f3pria soberania nacional pode ir para o espa\u00e7o.<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Danilo Serejo, Quilombola de Alc\u00e2ntara (MA) e membro do Movimento dos Atingidos pela Base Espacial de Alc\u00e2ntara (Mabe).<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Folha de S. Paulo,hitps:\/Awww. folha uol. com.br\/opiniaa\/2022\/07\/perdemos-nossas-casas-em-alcantara-pararicacos-brincarem-de-astronautas.shtml)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o entre projeto emancipat\u00f3rio e projeto profissional tem levado a alguns equ\u00edvocos; entre eles, o que entende haver uma Incompatibilidade absoluta nessa articula\u00e7\u00e3o, pois parte do suposto de que a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade profissional no capitalismo s\u00f3 pode reproduzir a desigualdade e a domina\u00e7\u00e3o, ou seja, o capital. De acordo com lamamoto (1983), ao dar respostas \u00e0 quest\u00e3o social atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais, o assistente social","provas":[{"id":94670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2660484,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o entre projeto emancipat\u00f3rio e projeto profissional tem levado a alguns equ\u00edvocos; entre eles, o que entende haver uma Incompatibilidade absoluta nessa articula\u00e7\u00e3o, pois parte do suposto de que a realiza\u00e7\u00e3o de qualquer atividade profissional no capitalismo s\u00f3 pode reproduzir a desigualdade e a domina\u00e7\u00e3o, ou seja, o capital. De acordo com lamamoto (1983), ao dar respostas \u00e0 quest\u00e3o social atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os sociais, o assistente social<\/p>","resposta":10636971,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode colocar-se a servi\u00e7o de sua op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, nem fortalecer a classe trabalhadora por meio de seus servi\u00e7os, por causa do seu v\u00ednculo com as Institui\u00e7\u00f5es empregadoras, tendo em vista que o projeto profissional \u00e9 vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria. ","id":10636968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode colocar-se a servi\u00e7o de sua op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, nem fortalecer a classe trabalhadora por meio de seus servi\u00e7os, por causa do seu v\u00ednculo com as Institui\u00e7\u00f5es empregadoras, tendo em vista que o projeto profissional \u00e9 vinculado ao processo de constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reproduz o senso comum e em teorias \u00e9ticas que negam a universalidade dos valores, apreendem a historicidade dos valores de car\u00e1ter social, respeitando a autonomia dos indiv\u00edduos para realizar media\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas. ","id":10636969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reproduz o senso comum e em teorias \u00e9ticas que negam a universalidade dos valores, apreendem a historicidade dos valores de car\u00e1ter social, respeitando a autonomia dos indiv\u00edduos para realizar media\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deixa de contribuir, em diferentes n\u00edveis, para a objetiva\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais burguesas, favorecendo a ultrapassagem das limita\u00e7\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":10636970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixa de contribuir, em diferentes n\u00edveis, para a objetiva\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais burguesas, favorecendo a ultrapassagem das limita\u00e7\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reproduz simult\u00e2nea e contraditoriamente os interesses e as necessidades do capital e do trabalho, eliminando uma das dimens\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o, e, devido a essa inser\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria, a profiss\u00e3o n\u00e3o pode eliminar uma das dimens\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o. ","id":10636971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reproduz simult\u00e2nea e contraditoriamente os interesses e as necessidades do capital e do trabalho, eliminando uma das dimens\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o, e, devido a essa inser\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria, a profiss\u00e3o n\u00e3o pode eliminar uma das dimens\u00f5es de sua atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"direciona sua atua\u00e7\u00e3o de acordo com os preceitos marxistas que refor\u00e7am a resist\u00eancia e o retrocesso social, pr\u00f3prios aos tempos atuais. ","id":10636972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direciona sua atua\u00e7\u00e3o de acordo com os preceitos marxistas que refor\u00e7am a resist\u00eancia e o retrocesso social, pr\u00f3prios aos tempos atuais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Baptista (2002), a planifica\u00e7\u00e3o, no processo de planejamento, \u00e9 realizada no momento em que, ap\u00f3s a tomada de um conjunto de decis\u00f5es, definidas em face de uma realidade determinada, inicia-se o trabalho de ","provas":[{"id":94670,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social","id":5023,"slug":"analista-judiciario-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2022-idecan-analista-judiciario-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2660740,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Baptista (2002), a planifica\u00e7\u00e3o, no processo de planejamento, \u00e9 realizada no momento em que, ap\u00f3s a tomada de um conjunto de decis\u00f5es, definidas em face de uma realidade determinada, inicia-se o trabalho de <\/p>","resposta":10638059,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades e dos procedimentos necess\u00e1rios para o alcance dos resultados previstos. ","id":10638059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistematiza\u00e7\u00e3o das atividades e dos procedimentos necess\u00e1rios para o alcance dos resultados previstos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"racionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, ponderando os seguintes condicionantes: prazos e recursos existentes. ","id":10638060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">racionaliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, ponderando os seguintes condicionantes: prazos e recursos existentes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"an\u00e1lise situacional da realidade de interven\u00e7\u00e3o, para responder a quest\u00f5es como o que foi, o que \u00e9, e o que tende a ser. ","id":10638061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise situacional da realidade de interven\u00e7\u00e3o, para responder a quest\u00f5es como o que foi, o que \u00e9, e o que tende a ser. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"detalhamento das propostas em fun\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios previstos e dos poss\u00edveis resultados do plano. ","id":10638062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">detalhamento das propostas em fun\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios previstos e dos poss\u00edveis resultados do plano. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias, das responsabilidades de cada envolvido na implementa\u00e7\u00e3o do plano. ","id":10638063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias, das responsabilidades de cada envolvido na implementa\u00e7\u00e3o do plano. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Regimento da C\u00e2mara do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, a fase dos trabalhos destinada aos debates em Plen\u00e1rio \u00e9 denominada:","provas":[{"id":84743,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-agente-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2022"},{"id":84744,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente Legislativo - 2022"},{"id":84746,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 17:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2463587,"hashId":"8217cb001e6947db880bce5d2ab08678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Regimento da C\u00e2mara do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, a fase dos trabalhos destinada aos debates em Plen\u00e1rio \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":9778005,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discuss\u00e3o","id":9778005,"corpo":"<p>discuss\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"di\u00e1logo","id":9778006,"corpo":"<p>di\u00e1logo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conversa\u00e7\u00e3o","id":9778007,"corpo":"<p>conversa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sess\u00e3o","id":9778008,"corpo":"<p>sess\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante a classifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de auditoria constante do Manual de Auditoria do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o Manual de Auditoria do TCERJ, os exames que visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos dados produzidos pelos sistemas administrativos s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":84890,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 17:12:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2469677,"hashId":"e87a59d6c7de8a6a69761133d85f701a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante a classifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos de auditoria constante do Manual de Auditoria do Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo, que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com o Manual de Auditoria do TCERJ, os exames que visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o dos dados produzidos pelos sistemas administrativos s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":9805029,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testes de observ\u00e2ncia","id":9805028,"corpo":"<p>testes de observ\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"testes substantivos","id":9805029,"corpo":"<p>testes substantivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"testes de verifica\u00e7\u00e3o","id":9805030,"corpo":"<p>testes de verifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"testes de materialidade","id":9805031,"corpo":"<p>testes de materialidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kim \u00e9 m\u00e9dica, com longa experi\u00eancia na \u00e1rea de pediatria, sendo, por for\u00e7a de sua atividade, reconhecida socialmente. Pretendendo realizar novos projetos, decide lan\u00e7ar sua candidatura a vereadora no munic\u00edpio ZX, onde concentra suas atividades m\u00e9dicas. Kim veio a ser eleita com vota\u00e7\u00e3o consagradora. Ap\u00f3s a posse dos vereadores, Kim \u00e9 eleita presidente da C\u00e2mara. Ao presidir v\u00e1rias sess\u00f5es, passa a ter familiaridade com as normas do Regimento Interno da C\u00e2mara. Nos termos das normas regimentais, o Presidente, estando com a palavra, n\u00e3o poder\u00e1 ser:","provas":[{"id":84743,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo","id":22381,"slug":"agente-de-seguranca-do-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-agente-de-seguranca-do-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Agente de Seguran\u00e7a do Legislativo - 2022"},{"id":84744,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente Legislativo - 2022"},{"id":84746,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684,"slug":"assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84745,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo","id":11604,"slug":"assistente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-assistente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 17:15:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2463586,"hashId":"16577415edb6d29fc31939da8ab8a358","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Kim \u00e9 m\u00e9dica, com longa experi\u00eancia na \u00e1rea de pediatria, sendo, por for\u00e7a de sua atividade, reconhecida socialmente. Pretendendo realizar novos projetos, decide lan\u00e7ar sua candidatura a vereadora no munic\u00edpio ZX, onde concentra suas atividades m\u00e9dicas. Kim veio a ser eleita com vota\u00e7\u00e3o consagradora. Ap\u00f3s a posse dos vereadores, Kim \u00e9 eleita presidente da C\u00e2mara. Ao presidir v\u00e1rias sess\u00f5es, passa a ter familiaridade com as normas do Regimento Interno da C\u00e2mara. Nos termos das normas regimentais, o Presidente, estando com a palavra, n\u00e3o poder\u00e1 ser:<\/p>","resposta":9778002,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitu\u00eddo","id":9778001,"corpo":"<p>substitu\u00eddo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aparteado","id":9778002,"corpo":"<p>aparteado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"votado","id":9778003,"corpo":"<p>votado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"criticado","id":9778004,"corpo":"<p>criticado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402242,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-goncalo-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Regional de Psicologia deferir\u00e1 ou indeferir\u00e1 o registro de psic\u00f3logo especialista, mediante decis\u00e3o plen\u00e1ria, em at\u00e9 quinze dias, contados da data de protocolo de requerimento.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 17:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470611,"hashId":"ccee4862eaea4d682e467bb858a256b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Regional de Psicologia deferir\u00e1 ou indeferir\u00e1 o registro de psic\u00f3logo especialista, mediante decis\u00e3o plen\u00e1ria, em at\u00e9 quinze dias, contados da data de protocolo de requerimento.<\/p>","resposta":9808569,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808568,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808569,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 3\/2022, julgue os itens de 111 a 115.","id":540391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 3\/2022, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os membros da Comiss\u00e3o de An\u00e1lise para Concess\u00e3o de Registro de Psic\u00f3loga Especialista dever\u00e3o estar regularmente inscritos em Conselho Regional de Psicologia h\u00e1, pelo menos, cinco anos.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-15 17:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470609,"hashId":"4f3dd8dd744210fe57f633004e4150e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os membros da Comiss\u00e3o de An\u00e1lise para Concess\u00e3o de Registro de Psic\u00f3loga Especialista dever\u00e3o estar regularmente inscritos em Conselho Regional de Psicologia h\u00e1, pelo menos, cinco anos.<\/p>","resposta":9808564,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808564,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808565,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 3\/2022, julgue os itens de 111 a 115.","id":540391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 3\/2022, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}