{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161997,"perPage":"100","pages":21620,"page":12554,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nossa sociedade est\u00e1 organizada juridicamente em tr\u00eas setores. O Primeiro Setor que abrange as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o Segundo Setor que inclui as empresas em geral e o Terceiro Setor que est\u00e1 inserido no setor social, que \u00e9 composto por institui\u00e7\u00f5es organizadas pela sociedade civil representada principalmente atrav\u00e9s das: ","provas":[{"id":74159,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-agente-de-controle-de-endemias-prova-2-15","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Agente de Controle de Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 18:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2239166,"hashId":"1273896c6456375b6d15b5f9bce3f46f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nossa sociedade est\u00e1 organizada juridicamente em tr\u00eas setores. O Primeiro Setor que abrange as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o Segundo Setor que inclui as empresas em geral e o Terceiro Setor que est\u00e1 inserido no setor social, que \u00e9 composto por institui\u00e7\u00f5es organizadas pela sociedade civil representada principalmente atrav\u00e9s das: <\/p>","resposta":8810785,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ONGs","id":8810785,"corpo":"<p>ONGs<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OMS ","id":8810786,"corpo":"<p>OMS <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ONU","id":8810787,"corpo":"<p>ONU<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AMEs","id":8810788,"corpo":"<p>AMEs<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":73988,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques","sigla":"","id":5525,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capitao-leonidas-marques-pr-2016-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Capit\u00e3o Le\u00f4nidas Marques - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 18:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2246157,"hashId":"97075229ae20ddba0106d2d7a3ddf9ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":8838266,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a moralidade tem rela\u00e7\u00e3o com os costumes.","id":8838265,"corpo":"<p>a moralidade tem rela\u00e7\u00e3o com os costumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia n\u00e3o se vincula-se ao gerenciamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8838266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efici\u00eancia n\u00e3o se vincula-se ao gerenciamento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a publicidade imp\u00f5e que todos os atos administrativos sejam publicados.","id":8838267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a publicidade imp\u00f5e que todos os atos administrativos sejam publicados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a observ\u00e2ncia da legalidade se refere a validade dos atos administrativos.","id":8838268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a observ\u00e2ncia da legalidade se refere a validade dos atos administrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a impessoalidade indica o cumprimento ao princ\u00edpio da isonomia.","id":8838269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impessoalidade indica o cumprimento ao princ\u00edpio da isonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118,"slug":"analista-educacional-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seduc-ro-ro"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cAcabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, QUE TER\u00c3O MEDO DOS 'MANOS' EM CRUZAMENTOS NEGROS, e talvez o amor fique mais recolhido\u201d, a ora\u00e7\u00e3o em destaque possui valor:","provas":[{"id":64691,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118,"slug":"analista-educacional-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"seduc-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ro-ro-2016-ibade-analista-educacional-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - SEDUC RO - Analista Educacional - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 05:03:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1988873,"hashId":"f5030d864d2421cf613bb3f5c95922fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cAcabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, QUE TER\u00c3O MEDO DOS 'MANOS' EM CRUZAMENTOS NEGROS, e talvez o amor fique mais recolhido\u201d, a ora\u00e7\u00e3o em destaque possui valor:<\/p>","resposta":7725148,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concessivo.","id":7725146,"corpo":"<p>concessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" consecutivo. ","id":7725147,"corpo":"<p> consecutivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" explicativo.","id":7725148,"corpo":"<p> explicativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restritivo.","id":7725149,"corpo":"<p>restritivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causal.","id":7725150,"corpo":"<p>causal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz N\u00e3o tivemos guerra, n\u00e3o tivemos revolu\u00e7\u00e3o, mas teremos o apag\u00e3o. O apag\u00e3o ser\u00e1 uma porrada na nossa autoestima, mas ter\u00e1 suas vantagens.Com o apag\u00e3o, ficaremos mais humildes, como os humildes. A onda narcisista da democracia liberal ficar\u00e1 mais \u201ccabreira\u201d, as gargalhadas das colunas sociais ser\u00e3o menos luminosas, nossos flashes, menos gloriosos. Baixar\u00e1 o astral das estrelas globais, dos comedores. As bundas ficar\u00e3o mais t\u00edmidas, os peitos de silicone, menos arrebitados. Ficaremos menos arrogantes na escurid\u00e3o de nossas vidas de classe m\u00e9dia. [...] Haver\u00e1 algo de becos escuros, sem sa\u00edda. A euforia de Primeiro Mundo falsificado cair\u00e1 por terra e dar\u00e1 lugar a uma bel\u00edssima e genu\u00edna infelicidade.O Brasil se lembrar\u00e1 do passado agropastoril que teve e ainda tem; teremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o, da R\u00e1dio Nacional, do acendedor de lampi\u00f5es da rua, dos candeeiros. Lembraremos das tristes noites dos anos 40, como dos \u201cblackouts\u201d da Segunda Guerra, mesmo sem submarinos, apenas sinistros assaltantes nas esquinas apagadas. O apag\u00e3o nos lembrar\u00e1 de velhos carnavais: \u201cTomara que chova tr\u00eas dias sem parar\u201d. Ou: \u201cRio, cidade que nos seduz, de dia falta \u00e1gua, de noite falta luz!\u201d. Lembraremo-nos dos discos de 78 rpm, das TVs em preto-e-branco, de um Brasil mais micha, mais pobre, cambaio, mas bem mais brasileiro em seu caminho da ro\u00e7a, que o golpe de 64 interrompeu, que esta mania prostitu\u00edda de Primeiro Mundo matou a tapa. [...]O apag\u00e3o nos mostrar\u00e1 que somos subdesenvolvidos, que essa superestrutura modernizante est\u00e1 sobre p\u00e9s de barro. O apag\u00e3o \u00e9 um \u201cupgrade\u201d nas periferias e nos \u201cbondes do Tigr\u00e3o\u201d, nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais pensativos e conscientes de nossa pequenez. Seremos mais po\u00e9ticos. Em noites estreladas, pensaremos: \u201cA solid\u00e3o dos espa\u00e7os infinitos nos apavora\u201d, como disse Pascal. Ou ainda, se mais l\u00edricos, recitaremos Victor Hugo: \u201cA hidrauniverso torce seu corpo cravejado de estrelas...\u201d.[...] O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades, deixando para tr\u00e1s as avenidas secas e mortas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 entender os flagelados do Nordeste, que sempre olharam o c\u00e9u como uma grande amea\u00e7a. O apag\u00e3o nos far\u00e1 contemplar o azul sem nuvens, pois aprendemos que a natureza \u00e9 quando n\u00e3o respeitada.O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais parcimoniosos, respeitosos e p\u00fablicos. Acreditaremos menos nos arroubos de autossufici\u00eancia.O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes que a modernidade celebra para nos fascinar e nos fazer esquecer que as cidades, de perto, s\u00e3o feias e injustas. Vai diminuir a \u201cfeerie\u201d do capitalismo enganador.Vamos dormir melhor. Talvez amemos mais a verdade dos dias. Acabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, que ter\u00e3o medo dos \u201cmanos\u201d em cruzamentos negros, e talvez o amor fique mais recolhido, sussurrado e tr\u00eamulo. Talvez o sexo se revalorize como prazer calmo e doce e fique menos rebolante e voraz. Talvez aumente a popula\u00e7\u00e3o com a diminui\u00e7\u00e3o das divers\u00f5es eletr\u00f4nicas noturnas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 inseguros na rua, mas, talvez, mais amigos nos lares e bares.Finalmente, nos far\u00e1 mais perplexos, pois descobriremos que o Brasil \u00e9 ainda mais absurdo, pois nunca entenderemos como, com tr\u00eas ag\u00eancias cuidando da energia, o governo foi pego de surpresa por essas trevas anunciadas. S\u00f3 nos resta o consolo de saber que, no fim, o apag\u00e3o nos trar\u00e1 alguma luz sobre quem somos. JABOR, Arnaldo. O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 15 de maio 2001. Extra\u00eddo do site. &lt;www.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1505200129.htm. Acesso em 14 out. 2016. (Fragmento) ","id":485570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o tivemos guerra, n\u00e3o tivemos revolu\u00e7\u00e3o, mas teremos o apag\u00e3o. O apag\u00e3o ser\u00e1 uma porrada na nossa autoestima, mas ter\u00e1 suas vantagens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o apag\u00e3o, ficaremos mais humildes, como os humildes. A onda narcisista da democracia liberal ficar\u00e1 mais \u201ccabreira\u201d, as gargalhadas das colunas sociais ser\u00e3o menos luminosas, nossos flashes, menos gloriosos. Baixar\u00e1 o astral das estrelas globais, dos comedores. As bundas ficar\u00e3o mais t\u00edmidas, os peitos de silicone, menos arrebitados. Ficaremos menos arrogantes na escurid\u00e3o de nossas vidas de classe m\u00e9dia. [...] Haver\u00e1 algo de becos escuros, sem sa\u00edda. A euforia de Primeiro Mundo falsificado cair\u00e1 por terra e dar\u00e1 lugar a uma bel\u00edssima e genu\u00edna infelicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Brasil se lembrar\u00e1 do passado agropastoril que teve e ainda tem; teremos saudades do mat\u00e3o, do luar do sert\u00e3o, da R\u00e1dio Nacional, do acendedor de lampi\u00f5es da rua, dos candeeiros. Lembraremos das tristes noites dos anos 40, como dos \u201cblackouts\u201d da Segunda Guerra, mesmo sem submarinos, apenas sinistros assaltantes nas esquinas apagadas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos lembrar\u00e1 de velhos carnavais: \u201cTomara que chova tr\u00eas dias sem parar\u201d. Ou: \u201cRio, cidade que nos seduz, de dia falta \u00e1gua, de noite falta luz!\u201d. Lembraremo-nos dos discos de 78 rpm, das TVs em preto-e-branco, de um Brasil mais micha, mais pobre, cambaio, mas bem mais brasileiro em seu caminho da ro\u00e7a, que o golpe de 64 interrompeu, que esta mania prostitu\u00edda de Primeiro Mundo matou a tapa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos mostrar\u00e1 que somos subdesenvolvidos, que essa superestrutura modernizante est\u00e1 sobre p\u00e9s de barro. O apag\u00e3o \u00e9 um \u201cupgrade\u201d nas periferias e nos \u201cbondes do Tigr\u00e3o\u201d, nos lembrando da escurid\u00e3o f\u00edsica e mental em que vivem, fora de nossas avenidas iluminadas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais pensativos e conscientes de nossa pequenez. Seremos mais po\u00e9ticos. Em noites estreladas, pensaremos: \u201cA solid\u00e3o dos espa\u00e7os infinitos nos apavora\u201d, como disse Pascal. Ou ainda, se mais l\u00edricos, recitaremos Victor Hugo: \u201cA hidrauniverso torce seu corpo cravejado de estrelas...\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] O apag\u00e3o nos dar\u00e1 medo, o que poder\u00e1 nos fazer migrar das grandes cidades, deixando para tr\u00e1s as avenidas secas e mortas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 entender os flagelados do Nordeste, que sempre olharam o c\u00e9u como uma grande amea\u00e7a. O apag\u00e3o nos far\u00e1 contemplar o azul sem nuvens, pois aprendemos que a natureza \u00e9 quando n\u00e3o respeitada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o nos far\u00e1 mais parcimoniosos, respeitosos e p\u00fablicos. Acreditaremos menos nos arroubos de autossufici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O apag\u00e3o vai dividir as vidas, de novo, em dias e noites, que ser\u00e3o n\u00edtidos sem as luzes que a modernidade celebra para nos fascinar e nos fazer esquecer que as cidades, de perto, s\u00e3o feias e injustas. Vai diminuir a \u201cfeerie\u201d do capitalismo enganador.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Vamos dormir melhor. Talvez amemos mais a verdade dos dias. Acabar\u00e1 a ilus\u00e3o de clubbers e playboys, que ter\u00e3o medo dos \u201cmanos\u201d em cruzamentos negros, e talvez o amor fique mais recolhido, sussurrado e tr\u00eamulo. Talvez o sexo se revalorize como prazer calmo e doce e fique menos rebolante e voraz. Talvez aumente a popula\u00e7\u00e3o com a diminui\u00e7\u00e3o das divers\u00f5es eletr\u00f4nicas noturnas. O apag\u00e3o nos far\u00e1 inseguros na rua, mas, talvez, mais amigos nos lares e bares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Finalmente, nos far\u00e1 mais perplexos, pois descobriremos que o Brasil \u00e9 ainda mais absurdo, pois nunca entenderemos como, com tr\u00eas ag\u00eancias cuidando da energia, o governo foi pego de surpresa por essas trevas anunciadas. S\u00f3 nos resta o consolo de saber que, no fim, o apag\u00e3o nos trar\u00e1 alguma luz sobre quem somos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JABOR, Arnaldo. <em>O apag\u00e3o poder\u00e1 nos trazer alguma luz. Folha de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 15 de maio 2001. Extra\u00eddo do site<\/em>. &lt;www.folha.uol.com.br\/fsp\/ilustrad\/fq1505200129.htm. Acesso em 14 out. 2016. (Fragmento) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas","pai":403662,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409418,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas-explicativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em outubro de 2016, conforme Tribunal Superior Eleitoral, haver\u00e1 elei\u00e7\u00f5es para: I. Deputados. II. Senadores. III. Prefeitos. IV. Vereadores. V. Governadores. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65128,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-auxiliar-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":65126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":65127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 05:03:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1995078,"hashId":"c088b7f7056331b05dec8b5422d9aaeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em outubro de 2016, conforme Tribunal Superior Eleitoral, haver\u00e1 elei\u00e7\u00f5es para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deputados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Senadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Prefeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Vereadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Governadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7753427,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7753425,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e V. ","id":7753426,"corpo":"<p>Apenas II e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas III e IV.","id":7753427,"corpo":"<p> Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":7753428,"corpo":"<p>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":7753429,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 25 de abril de 2016, iniciou a Campanha de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Gripe A \u2013 H1N1, nas 16 unidades de sa\u00fade do munic\u00edpio de Viam\u00e3o e no Setor Especializado em Imuniza\u00e7\u00f5es (SEI), localizado no Centro Administrativo da Secretaria Municipal de Sa\u00fade. A imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada a todas as pessoas que integram os grupos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde aos grupos priorit\u00e1rios dessa vacina\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":65128,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-auxiliar-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":65126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":65127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 05:03:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1995080,"hashId":"3b3a30f1e144d8be7a96400bb4fa0c9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 25 de abril de 2016, iniciou a Campanha de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Gripe A \u2013 H1N1, nas 16 unidades de sa\u00fade do munic\u00edpio de Viam\u00e3o e no Setor Especializado em Imuniza\u00e7\u00f5es (SEI), localizado no Centro Administrativo da Secretaria Municipal de Sa\u00fade. A imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 destinada a todas as pessoas que integram os grupos priorit\u00e1rios para vacina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde aos grupos priorit\u00e1rios dessa vacina\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7753436,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestantes em qualquer per\u00edodo gestacional.","id":7753435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes em qualquer per\u00edodo gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fumantes.","id":7753436,"corpo":"<p>Fumantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ind\u00edgenas.","id":7753437,"corpo":"<p>Ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas com 60 anos ou mais.","id":7753438,"corpo":"<p>Pessoas com 60 anos ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhadores em sa\u00fade.","id":7753439,"corpo":"<p>Trabalhadores em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de Enfermagem (COFEN n\u00b0311\/2007), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica incorreta:","provas":[{"id":76571,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:36:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2310795,"hashId":"bedfe9ff1691c8694d59fb961b5ed17e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de Enfermagem (COFEN n\u00b0311\/2007), analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a \u00fanica <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":9118645,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito do profissional aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais que s\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a sua pr\u00e1tica profissional;","id":9118642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do profissional aprimorar seus conhecimentos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e culturais que s\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a sua pr\u00e1tica profissional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do profissional comunicar aos COREN e aos \u00f3rg\u00e3os competentes, fatos que infrinjam dispositivos legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional.","id":9118643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do profissional comunicar aos COREN e aos \u00f3rg\u00e3os competentes, fatos que infrinjam dispositivos legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao profissional ser conivente com inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o de membro da equipe de enfermagem, equipe de sa\u00fade e de trabalhadores de outras \u00e1reas, de organiza\u00e7\u00f5es da categoria ou institui\u00e7\u00f5es.","id":9118644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao profissional ser conivente com inj\u00faria, cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o de membro da equipe de enfermagem, equipe de sa\u00fade e de trabalhadores de outras \u00e1reas, de organiza\u00e7\u00f5es da categoria ou institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao profissional praticar com crime, contraven\u00e7\u00e3o penal ou qualquer outro ato que infrinja postulados \u00e9ticos e legais, podendo este sofrer puni\u00e7\u00e3o, exceto em casos de coniv\u00eancia sem ato direto.","id":9118645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao profissional praticar com crime, contraven\u00e7\u00e3o penal ou qualquer outro ato que infrinja postulados \u00e9ticos e legais, podendo este sofrer puni\u00e7\u00e3o, exceto em casos de coniv\u00eancia sem ato direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal \u00e9 um momento oportuno para a realiza\u00e7\u00e3o de cuidados e orienta\u00e7\u00f5es importantes \u00e0 m\u00e3e. Durante o acompanhamento, fazem parte da rotina b\u00e1sica, a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos e a solicita\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de exames importantes para identificar poss\u00edveis fatores de risco para a sa\u00fade materna e neonatal. S\u00e3o exames de rotina, recomendados na primeira consulta de pr\u00e9-natal, ainda no 1\u00ba trimestre, com repeti\u00e7\u00e3o por volta da 30\u00aa semana, exceto:","provas":[{"id":76571,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:37:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2310823,"hashId":"f7fbc5f81348501f2c015c2a29bd1c0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal \u00e9 um momento oportuno para a realiza\u00e7\u00e3o de cuidados e orienta\u00e7\u00f5es importantes \u00e0 m\u00e3e. Durante o acompanhamento, fazem parte da rotina b\u00e1sica, a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos e a solicita\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de exames importantes para identificar poss\u00edveis fatores de risco para a sa\u00fade materna e neonatal. S\u00e3o exames de rotina, recomendados na primeira consulta de pr\u00e9-natal, ainda no 1\u00ba trimestre, com repeti\u00e7\u00e3o por volta da 30\u00aa semana, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":9118744,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sorologia para s\u00edfilis (VDRL).","id":9118741,"corpo":"<p>Sorologia para s\u00edfilis (VDRL).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sorologia Anti-HIV.","id":9118742,"corpo":"<p>Sorologia Anti-HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glicemia em jejum.","id":9118743,"corpo":"<p>Glicemia em jejum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"USG obst\u00e9trica. ","id":9118744,"corpo":"<p>USG obst\u00e9trica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente recebeu a prescri\u00e7\u00e3o de 2.500 unidades de heparina endovenosa, importante anticoagulante, e o servi\u00e7o de farm\u00e1cia disp\u00f5e de frasco-ampola de 10.000 unidades com 1.000 unidades\/ml. Calcule a quantidade de ml que dever\u00e1 ser administrada.","provas":[{"id":76595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:34:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2310597,"hashId":"ba92fa718d401d8b63d7618e70f2c36c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente recebeu a prescri\u00e7\u00e3o de 2.500 unidades de heparina endovenosa, importante anticoagulante, e o servi\u00e7o de farm\u00e1cia disp\u00f5e de frasco-ampola de 10.000 unidades com 1.000 unidades\/ml. Calcule a quantidade de ml que dever\u00e1 ser administrada.<\/p>","resposta":9117785,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6 ml","id":9117784,"corpo":"<p>0,6 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5 ml","id":9117785,"corpo":"<p>2,5 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5 ml","id":9117786,"corpo":"<p>0,5 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,25 ml","id":9117787,"corpo":"<p>0,25 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia","id":17975,"slug":"educador-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana precisou colocar uma cita\u00e7\u00e3o direta em seu trabalho e, conforme manual da faculdade em que estuda, cita\u00e7\u00f5es diretas precisam estar recuadas 4 cm, por\u00e9m Juliana percebeu que a r\u00e9gua do Word estava oculta. Para mostrar a r\u00e9gua novamente, Juliana precisa ir at\u00e9 a guia:","provas":[{"id":76177,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Advogado - 2016"},{"id":76192,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia","id":17975,"slug":"educador-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Pedagogia - 2016"},{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":76189,"cargo":{"descricao":"Comunicador Social","id":5256,"slug":"comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-comunicador-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Comunicador Social - 2016"},{"id":76187,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Assistente Social - 2016"},{"id":76194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Enfermeiro - 2016"},{"id":76216,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":76217,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Psicopedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:36:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2304327,"hashId":"f62b3245b73114caf54c0053015e34bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana precisou colocar uma cita\u00e7\u00e3o direta em seu trabalho e, conforme manual da faculdade em que estuda, cita\u00e7\u00f5es diretas precisam estar recuadas 4 cm, por\u00e9m Juliana percebeu que a r\u00e9gua do Word estava oculta. Para mostrar a r\u00e9gua novamente, Juliana precisa ir at\u00e9 a guia:<\/p>","resposta":9088864,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Design.","id":9088863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Design.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":9088864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":9088865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":9088866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":9088867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 25, considere o uso do editor de textos Word 2013 e do editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destros. Juliana est\u00e1 utilizando o Word 2013 para escrever seu trabalho de conclus\u00e3o da faculdade e o Excel 2013 para an\u00e1lise dos dados coletados. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 21 a 25.","id":521616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 25, considere o uso do editor de textos Word 2013 e do editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil, e o mouse configurado para destros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Juliana est\u00e1 utilizando o Word 2013 para escrever seu trabalho de conclus\u00e3o da faculdade e o Excel 2013 para an\u00e1lise dos dados coletados. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 21 a 25.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Exibir\/Exibi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Exibir\/Exibi\u00e7\u00e3o","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420372,"slug":"informatica-guia-exibir-exibicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o navegadores utilizados no Sistema Operacional Linux:","provas":[{"id":76180,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Agente Administrativo - 2016"},{"id":76197,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal - 2016"},{"id":76198,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal Ambiental - 2016"},{"id":76199,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301812,"hashId":"3f53a1b8c1b6bdc304e9bcb49cdea889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o navegadores utilizados no Sistema Operacional Linux:<\/p>","resposta":9076869,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Google Chrome e Opera.","id":9076869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mozilla Firefox, Google Chrome e Opera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mozilla Firefox, Unix e Safari.","id":9076870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mozilla Firefox, Unix e Safari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Debian, Ubuntu e StarCalc.","id":9076871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Debian, Ubuntu e StarCalc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"StarOffice, StarCalc e StarWriter.","id":9076872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">StarOffice, StarCalc e StarWriter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Unix, StarOffice e Google Chrome.","id":9076873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unix, StarOffice e Google Chrome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/2301812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Unidade Central de Processamento, ou CPU (Central Unit Processing), \u00e9 o local onde os dados do computador s\u00e3o manipulados. Ela pode ser imaginada como o c\u00e9rebro do computador. Em um computador, toda a CPU est\u00e1 contida em um min\u00fasculo chip chamado de microprocessador. S\u00e3o considerados componentes b\u00e1sicos da CPU:I. Unidade de Controle: coordena todas as atividades do computador. Possui as instru\u00e7\u00f5es para executar os comandos.II. Mem\u00f3ria: \u00e1rea n\u00e3o-vol\u00e1til utilizada para armazenar, na CPU, informa\u00e7\u00f5es dos dados e instru\u00e7\u00f5es executadas.III. Registradores: posi\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria constru\u00eddas na pr\u00f3pria CPU para armazenar dados e instru\u00e7\u00f5es.IV. Unidade L\u00f3gico-Aritm\u00e9tica: tamb\u00e9m conhecida como ALU (Arithmetic Logic Unit). \u00c9 respons\u00e1vel por executar as opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas e l\u00f3gicas.Est\u00e3o corretas as alternativas:","provas":[{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 11:29:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2293750,"hashId":"537146302e8b11361e7729952bdfd6f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Unidade Central de Processamento, ou CPU (Central Unit Processing), \u00e9 o local onde os dados do computador s\u00e3o manipulados. Ela pode ser imaginada como o c\u00e9rebro do computador. Em um computador, toda a CPU est\u00e1 contida em um min\u00fasculo chip chamado de microprocessador. S\u00e3o considerados componentes b\u00e1sicos da CPU:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Unidade de Controle: coordena todas as atividades do computador. Possui as instru\u00e7\u00f5es para executar os comandos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mem\u00f3ria: \u00e1rea n\u00e3o-vol\u00e1til utilizada para armazenar, na CPU, informa\u00e7\u00f5es dos dados e instru\u00e7\u00f5es executadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Registradores: posi\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria constru\u00eddas na pr\u00f3pria CPU para armazenar dados e instru\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Unidade L\u00f3gico-Aritm\u00e9tica: tamb\u00e9m conhecida como ALU (<em>Arithmetic Logic Unit<\/em>). \u00c9 respons\u00e1vel por executar as opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas e l\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas:<\/p>","resposta":9040939,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e IV.","id":9040936,"corpo":"<p>Somente I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e IV.","id":9040937,"corpo":"<p>Somente II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III.","id":9040938,"corpo":"<p>Somente I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV.","id":9040939,"corpo":"<p>Somente I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CPU","oab":false,"nome":"CPU","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397564,"slug":"tecnologia-da-informacao-cpu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/2293750","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje, no Brasil, existem cerca de 45 milh\u00f5es de pessoas com algum tipo de defici\u00eancia. A lei sancionada pelo Governo Federal, em julho de 2015, traz regras e orienta\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o dos direitos e liberdades dos deficientes, com o objetivo de garantir a esses indiv\u00edduos inclus\u00e3o social e cidadania.O trecho que foi vetado pela Presidente, na \u00e9poca de sua san\u00e7\u00e3o, e que gerou cr\u00edticas diz respeito","provas":[{"id":77826,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Agente de Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":77831,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":77835,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2339900,"hashId":"6d5d6b2f10ae9cc581043da9f06e486e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, no Brasil, existem cerca de 45 milh\u00f5es de pessoas com algum tipo de defici\u00eancia. A lei sancionada pelo Governo Federal, em julho de 2015, traz regras e orienta\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o dos direitos e liberdades dos deficientes, com o objetivo de garantir a esses indiv\u00edduos inclus\u00e3o social e cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho que foi vetado pela Presidente, na \u00e9poca de sua san\u00e7\u00e3o, e que gerou cr\u00edticas diz respeito<\/p>","resposta":9248970,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao impedimento do ingresso de pessoas com defici\u00eancia em planos privados de sa\u00fade.","id":9248967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao impedimento do ingresso de pessoas com defici\u00eancia em planos privados de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 exist\u00eancia de cotas reservadas pelas empresas de explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de t\u00e1xi para condutores com defici\u00eancia.","id":9248968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 exist\u00eancia de cotas reservadas pelas empresas de explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de t\u00e1xi para condutores com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de valores adicionais em matr\u00edculas e mensalidades de institui\u00e7\u00f5es de ensino privado a alunos com defici\u00eacia.","id":9248969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 proibi\u00e7\u00e3o da cobran\u00e7a de valores adicionais em matr\u00edculas e mensalidades de institui\u00e7\u00f5es de ensino privado a alunos com defici\u00eacia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 obrigatoriedade da empresa com menos de 100 funcion\u00e1rios de possuir, no seu quadro funcional, pelo menos, um indiv\u00edduo com defici\u00eancia.","id":9248970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 obrigatoriedade da empresa com menos de 100 funcion\u00e1rios de possuir, no seu quadro funcional, pelo menos, um indiv\u00edduo com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de um trabalhador com defici\u00eancia recorrer ao FGTS quando receber prescri\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese para promover sua acessibilidade.","id":9248971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 possibilidade de um trabalhador com defici\u00eancia recorrer ao FGTS quando receber prescri\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese para promover sua acessibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rompimento da barragem de rejeitos da mineradora ____________ causou uma enxurrada de lama que inundou varias casas no distrito Bento Rodrigues em Mariana, regi\u00e3o central de ___________. \u00c9 considerado o maior acidente ambiental da historia do Brasil. Completa as lacunas acima corretamente a alternativa:","provas":[{"id":77496,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"semasa-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-psicologo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:56:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2331762,"hashId":"5240a14aefc6fff57a2f5a31a13634e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rompimento da barragem de rejeitos da mineradora ____________ causou uma enxurrada de lama que inundou varias casas no distrito Bento Rodrigues em Mariana, regi\u00e3o central de ___________. \u00c9 considerado o maior acidente ambiental da historia do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completa as lacunas acima corretamente a alternativa:<\/p>","resposta":9212576,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabesp \u2013 S\u00e3o Paulo","id":9212575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabesp \u2013 S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Samarco \u2013 Minas Gerais","id":9212576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Samarco \u2013 Minas Gerais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vale \u2013 Acre","id":9212577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vale \u2013 Acre<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Armil \u2013 Rio Grande do Norte","id":9212578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armil \u2013 Rio Grande do Norte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAcordo entre Vaticano e Palestina entra em vigor. O Vaticano anunciou hoje (2) a entrada em vigor do acordo assinado entre a Santa S\u00e9 e o Estado da Palestina (...)\u201d. (Fonte: DOL \/ Data: 02.01.2016). Em rela\u00e7\u00e3o a este acordo, pode-se afirmar, exceto:","provas":[{"id":67261,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa-2016-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:19:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2259876,"hashId":"238494364e48040eb7bb077192f0b564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcordo entre Vaticano e Palestina entra em vigor. O Vaticano anunciou hoje (2) a entrada em vigor do acordo assinado entre a Santa S\u00e9 e o Estado da Palestina (...)\u201d. (Fonte: DOL \/ Data: 02.01.2016). Em rela\u00e7\u00e3o a este acordo, pode-se afirmar, exceto:<\/p>","resposta":8895697,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acordo defende, entre outros pontos, uma solu\u00e7\u00e3o negociada e pac\u00edfica para o conflito na regi\u00e3o.","id":8895695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acordo defende, entre outros pontos, uma solu\u00e7\u00e3o negociada e pac\u00edfica para o conflito na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O documento inclui um pre\u00e2mbulo e 32 artigos, que abordam aspectos essenciais da vida e da atividade da igreja na Palestina.","id":8895696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento inclui um pre\u00e2mbulo e 32 artigos, que abordam aspectos essenciais da vida e da atividade da igreja na Palestina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando revelou o conte\u00fado do acordo, o Vaticano estimou que poder\u00e1 ajudar no n\u00e3o reconhecimento de uma Palestina \u201cindependente\u201d.","id":8895697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando revelou o conte\u00fado do acordo, o Vaticano estimou que poder\u00e1 ajudar no n\u00e3o reconhecimento de uma Palestina \u201cindependente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto d\u00e1 seguimento ao Acordo de Base firmado pela Santa S\u00e9 e pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (OLP) em 15 de fevereiro de 2000.","id":8895698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto d\u00e1 seguimento ao Acordo de Base firmado pela Santa S\u00e9 e pela Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (OLP) em 15 de fevereiro de 2000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O documento regula aspectos do funcionamento da igreja cat\u00f3lica na Palestina, como o regime fiscal das suas propriedades e a anexa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como o militar, para o seu pessoal.","id":8895699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento regula aspectos do funcionamento da igreja cat\u00f3lica na Palestina, como o regime fiscal das suas propriedades e a anexa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, como o militar, para o seu pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abertura das Olimp\u00edadas de 2016, o mundo admirou a m\u00fasica popular brasileira \u201cGarota de Ipanema\u201d, composta h\u00e1 mais de cinquenta anos. Referida vers\u00e3o definitiva da m\u00fasica foi composta pelo seguinte artista brasileiro:","provas":[{"id":73069,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":73070,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2016"},{"id":73076,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":73078,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":73079,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":73072,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:16:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2259563,"hashId":"2361ff491f88106e431dc25119dd4832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abertura das Olimp\u00edadas de 2016, o mundo admirou a m\u00fasica popular brasileira \u201cGarota de Ipanema\u201d, composta h\u00e1 mais de cinquenta anos. Referida vers\u00e3o definitiva da m\u00fasica foi composta pelo seguinte artista brasileiro:<\/p>","resposta":8894200,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vin\u00edcius de Moraes. ","id":8894200,"corpo":"<p>Vin\u00edcius de Moraes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Carlos Jobim.","id":8894201,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Carlos Jobim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chico Buarque.","id":8894202,"corpo":"<p>Chico Buarque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caetano Veloso.","id":8894203,"corpo":"<p>Caetano Veloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heitor Villa-Lobos.","id":8894204,"corpo":"<p>Heitor Villa-Lobos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cGoverno vai ao STF para suspender pagamento de seguro a pescadores\u201d (Fonte: G1.com \/ Data: 06.01.2016). Sobre o assunto noticiado no Jornal O Globo, analise os itens seguintes e marque a alternativa correta:I- Seguro-defeso custaria R$ 1,6 bi; governo alega 'incerteza' sobre destinat\u00e1rios.II- A presidente Dilma Rousseff apresentou nesta quarta-feira (6) uma a\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal (STF) para manter suspenso por 120 dias o defeso, per\u00edodo em que pesca \u00e9 proibida para preservar a reprodu\u00e7\u00e3o dos peixes.III- Aa\u00e7\u00e3o, apresentada pela Presidente Dilma, visa derrubar um decreto legislativo aprovado em dezembro pelo Congresso que anulava os efeitos de uma portaria dos Minist\u00e9rios da Agricultura e do Meio Ambiente que tamb\u00e9m suspendiam o defeso e o pagamento do seguro.IV- Na a\u00e7\u00e3o, o governo alega \"incerteza\" em rela\u00e7\u00e3o aos destinat\u00e1rios do benef\u00edcio, alegando ser necess\u00e1rio realizar um recadastramento dos pescadores para evitar fraudes no recebimento.","provas":[{"id":67261,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa-2016-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2259874,"hashId":"52679f939f8df085937f10dcd2fbd4f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGoverno vai ao STF para suspender pagamento de seguro a pescadores\u201d (Fonte: G1.com \/ Data: 06.01.2016). Sobre o assunto noticiado no Jornal O Globo, analise os itens seguintes e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Seguro-defeso custaria R$ 1,6 bi; governo alega 'incerteza' sobre destinat\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A presidente Dilma Rousseff apresentou nesta quarta-feira (6) uma a\u00e7\u00e3o junto ao Supremo Tribunal Federal (STF) para manter suspenso por 120 dias o defeso, per\u00edodo em que pesca \u00e9 proibida para preservar a reprodu\u00e7\u00e3o dos peixes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Aa\u00e7\u00e3o, apresentada pela Presidente Dilma, visa derrubar um decreto legislativo aprovado em dezembro pelo Congresso que anulava os efeitos de uma portaria dos Minist\u00e9rios da Agricultura e do Meio Ambiente que tamb\u00e9m suspendiam o defeso e o pagamento do seguro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Na a\u00e7\u00e3o, o governo alega \"incerteza\" em rela\u00e7\u00e3o aos destinat\u00e1rios do benef\u00edcio, alegando ser necess\u00e1rio realizar um recadastramento dos pescadores para evitar fraudes no recebimento.<\/p>","resposta":8895689,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8895685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O item III est\u00e1 errado.","id":8895686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item III est\u00e1 errado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8895687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens II e IV est\u00e3o errados.","id":8895688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II e IV est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8895689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2259874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte da regi\u00e3o sudeste do Brasil todos os estados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":73069,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":73070,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2016"},{"id":73076,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":73078,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":73079,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":73072,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:17:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2259572,"hashId":"3723b689a8928386bfcaeebb16815c28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte da regi\u00e3o sudeste do Brasil todos os estados abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":8894247,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo","id":8894245,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro","id":8894246,"corpo":"<p>Rio de Janeiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s","id":8894247,"corpo":"<p>Goi\u00e1s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito Santo","id":8894248,"corpo":"<p>Esp\u00edrito Santo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minas Gerais","id":8894249,"corpo":"<p>Minas Gerais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sudeste","oab":false,"nome":"Sudeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407429,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sudeste"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2259572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da economia no pa\u00eds, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA: I. O desempenho da agricultura brasileira p\u00f5e o agroneg\u00f3cio em uma posi\u00e7\u00e3o de destaque em termos de saldo comercial do Brasil. II. Devido \u00e0 abertura do mercado brasileiro para importa\u00e7\u00f5es chinesas, pa\u00eds que n\u00e3o possui leis trabalhistas e arrecada muito menos impostos do que o Brasil, o mercado brasileiro vem passando por um processo de desindustrializa\u00e7\u00e3o. III. No s\u00e9culo XXI, o Brasil \u00e9 uma das dez maiores economias do mundo. ","provas":[{"id":73069,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":73070,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2016"},{"id":73076,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":73078,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2016"},{"id":73079,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"},{"id":73072,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o","sigla":"","id":2652,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-brandao-pb-2016-advise-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Caldas Brand\u00e3o - Agente Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:16:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2259561,"hashId":"7af8e340e048efc151eae392c22086fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da economia no pa\u00eds, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. O desempenho da agricultura brasileira p\u00f5e o agroneg\u00f3cio em uma posi\u00e7\u00e3o de destaque em termos de saldo comercial do Brasil. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. Devido \u00e0 abertura do mercado brasileiro para importa\u00e7\u00f5es chinesas, pa\u00eds que n\u00e3o possui leis trabalhistas e arrecada muito menos impostos do que o Brasil, o mercado brasileiro vem passando por um processo de desindustrializa\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. No s\u00e9culo XXI, o Brasil \u00e9 uma das dez maiores economias do mundo. <\/em><\/p>","resposta":8894192,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8894190,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":8894191,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8894192,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8894193,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8894194,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o","sigla":"","id":5485,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos meios de comunica\u00e7\u00e3o, assinale uma vantagem do Telegram em rela\u00e7\u00e3o ao WhatsApp: ","provas":[{"id":72891,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o","sigla":"","id":5485,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-pe-2016-advise-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:17:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2216756,"hashId":"a1ecd9d372325d82f6a2133c6a4ee1d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos meios de comunica\u00e7\u00e3o, assinale uma vantagem do Telegram em rela\u00e7\u00e3o ao WhatsApp: <\/p>","resposta":8710224,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simplicidade de registro e acesso. ","id":8710220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simplicidade de registro e acesso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desnecessidade de procurar contatos na rede de internet. ","id":8710221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnecessidade de procurar contatos na rede de internet. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o da imagem de exibi\u00e7\u00e3o do perfil. ","id":8710222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o da imagem de exibi\u00e7\u00e3o do perfil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o online em qualquer microcomputador. ","id":8710223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o da vers\u00e3o online em qualquer microcomputador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maior capacidade de compartilhamento de fotos e v\u00eddeos. ","id":8710224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior capacidade de compartilhamento de fotos e v\u00eddeos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Revoga\u00e7\u00e3o e a Invalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos, aponte a alternativa correta:","provas":[{"id":75906,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:39:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2291876,"hashId":"575c34ffacded8650b1a26c191d05adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Revoga\u00e7\u00e3o e a Invalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos, aponte a alternativa correta:<\/p>","resposta":9033884,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ato \u00e9 nulo quando apresenta uma irregularidade, mas ainda n\u00e3o afronta a lei.","id":9033881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ato \u00e9 nulo quando apresenta uma irregularidade, mas ainda n\u00e3o afronta a lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Nulidade s\u00f3 pode ser declarada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9033882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nulidade s\u00f3 pode ser declarada pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade atinge sempre o terceiro de boa-f\u00e9.","id":9033883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de nulidade atinge sempre o terceiro de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma de desfazer um ato v\u00e1lido, leg\u00edtimo, mas que n\u00e3o \u00e9 mais conveniente, \u00fatil ou oportuno.","id":9033884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revoga\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma de desfazer um ato v\u00e1lido, leg\u00edtimo, mas que n\u00e3o \u00e9 mais conveniente, \u00fatil ou oportuno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal no 8666\/1993 institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Para os fins dessa lei, analise as afirmativas e marque com V as verdadeiras e com F, as falsas.( ) A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.( ) A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.( ) As normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos devem privilegiar o tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte na forma da lei.( ) Seguro-Garantia \u00e9 o seguro que garante o fiel cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:26:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2340067,"hashId":"38a27d44c33886cd6201fba61dd79f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n<sup>o<\/sup> 8666\/1993 institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para os fins dessa lei, analise as afirmativas e marque com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F<\/strong>, as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos devem privilegiar o tratamento diferenciado e favorecido \u00e0s microempresas e empresas de pequeno porte na forma da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seguro-Garantia \u00e9 o seguro que garante o fiel cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assumidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":9249740,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F","id":9249740,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":9249741,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V","id":9249742,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":9249743,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V V V","id":9249744,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Princ\u00edpios","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422294,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-principios"}],"slug":"direito-administrativo\/2340067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ensino de Arte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305296,"hashId":"d817360ca009171f1fd5641348108328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ensino de Arte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9093467,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a aprendizagem em Arte deve estar sempre presente, portanto, \u00e9 importante desenvolver a compet\u00eancia de saber ver e analisar as imagens. O ideal \u00e9 escolher apenas um meio para a reprodu\u00e7\u00e3o da imagem, com intuito de n\u00e3o confundir os alunos e para que ela adquira significado.","id":9093466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o com a aprendizagem em Arte deve estar sempre presente, portanto, \u00e9 importante desenvolver a compet\u00eancia de saber ver e analisar as imagens. O ideal \u00e9 escolher apenas um meio para a reprodu\u00e7\u00e3o da imagem, com intuito de n\u00e3o confundir os alunos e para que ela adquira significado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante realizar a contextualiza\u00e7\u00e3o da obra de arte com as crian\u00e7as, para adquirir conhecimento e dom\u00ednio da leitura da Arte.","id":9093467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante realizar a contextualiza\u00e7\u00e3o da obra de arte com as crian\u00e7as, para adquirir conhecimento e dom\u00ednio da leitura da Arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As atividades em Arte devem estar voltadas para uma aplica\u00e7\u00e3o imediata, buscando o dom\u00ednio t\u00e9cnico.","id":9093468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades em Arte devem estar voltadas para uma aplica\u00e7\u00e3o imediata, buscando o dom\u00ednio t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualidade dos trabalhos art\u00edsticos em sala de aula deve buscar sempre o dom\u00ednio da t\u00e9cnica, o padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural de arte e o car\u00e1ter reprodutivista.","id":9093469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade dos trabalhos art\u00edsticos em sala de aula deve buscar sempre o dom\u00ednio da t\u00e9cnica, o padr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural de arte e o car\u00e1ter reprodutivista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O papel do educador em Arte \u00e9 transmitir os conceitos, categorias, c\u00f3digos e t\u00e9cnicas.","id":9093470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel do educador em Arte \u00e9 transmitir os conceitos, categorias, c\u00f3digos e t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os tipos de papel listados na coluna 1 com as descri\u00e7\u00f5es presentes na coluna 2.Coluna 1Coluna 2I. Offset II. Polen soft III. Couch\u00e9 IV. Papel kraft V. Verg\u00ea( ) Papel com tonalidade natural, ideal para uma leitura mais prolongada e agrad\u00e1vel. Suas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o em livros instrumentais, ensaios e obras gerais.( ) Papel com uma ou ambas as faces recobertas por uma fina camada de subst\u00e2ncias minerais, que lhe d\u00e1 um aspecto cerrado e brilhante. \u00c9 apropriado para a impress\u00e3o de imagens a meio-tom e, em especial, de ret\u00edculas finas.( ) A caracter\u00edstica principal desse tipo de papel s\u00e3o as linhas e marcas de corrente do rolo filigranador na sua superf\u00edcie. N\u00e3o \u00e9 adequado para meios-tons ou trabalho a tra\u00e7o com grandes \u00e1reas de cor s\u00f3lida ou detalhes refinados.( ) Papel n\u00e3o revestido, com bastante cola, superf\u00edcie uniforme livre de felpas e penugem, e preparado para resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da umidade, o que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia em todos os tipos de pap\u00e9is para a impress\u00e3o.( ) Papel muito resistente, em geral de cor pardo-escura, feito com pasta de madeira tratada com sulfato de s\u00f3dio. \u00c9 usado para embrulhos, sacos e sacolas.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:48:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281970,"hashId":"0c2d08cf93c72daa257949ceef2de764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione os tipos de papel listados na <strong>coluna 1 <\/strong>com as descri\u00e7\u00f5es presentes na <strong>coluna 2.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 530px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"430\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4z8i\"><td data-row=\"row-4z8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4z8i\" data-cell=\"cell-dcek\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4z8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4z8i\" data-cell=\"cell-zy03\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l2q6\"><td data-row=\"row-l2q6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. <em>Offset <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. <em>Polen soft <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. <em>Couch\u00e9 <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV. Papel <em>kraft <\/em><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-jq6l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V. Verg\u00ea<\/p><\/td><td data-row=\"row-l2q6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-6elo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Papel com tonalidade natural, ideal para uma leitura mais prolongada e agrad\u00e1vel. Suas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o em livros instrumentais, ensaios e obras gerais.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-6elo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Papel com uma ou ambas as faces recobertas por uma fina camada de subst\u00e2ncias minerais, que lhe d\u00e1 um aspecto cerrado e brilhante. \u00c9 apropriado para a impress\u00e3o de imagens a meio-tom e, em especial, de ret\u00edculas finas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-6elo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) A caracter\u00edstica principal desse tipo de papel s\u00e3o as linhas e marcas de corrente do rolo filigranador na sua superf\u00edcie. N\u00e3o \u00e9 adequado para meios-tons ou trabalho a tra\u00e7o com grandes \u00e1reas de cor s\u00f3lida ou detalhes refinados.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-6elo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Papel n\u00e3o revestido, com bastante cola, superf\u00edcie uniforme livre de felpas e penugem, e preparado para resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da umidade, o que \u00e9 de extrema import\u00e2ncia em todos os tipos de pap\u00e9is para a impress\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l2q6\" data-cell=\"cell-6elo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Papel muito resistente, em geral de cor pardo-escura, feito com pasta de madeira tratada com sulfato de s\u00f3dio. \u00c9 usado para embrulhos, sacos e sacolas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8988807,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V","id":8988805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I \u2013 V","id":8988806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 V \u2013 I \u2013 IV","id":8988807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 V \u2013 I \u2013 IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 I \u2013 V \u2013 III \u2013 IV","id":8988808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 I \u2013 V \u2013 III \u2013 IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV","id":8988809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/2281970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de Arte, n\u00e3o se pretende formar professores ou alunos artistas, mas hoje percebemos que tanto a forma\u00e7\u00e3o quanto as orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas est\u00e3o mais pr\u00f3ximas das pr\u00e1ticas sociais em Arte do que no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, o que diminui cada vez mais a dist\u00e2ncia entre a Arte aprendida na escola e a Arte dos museus e galerias. Para que isso se torne cada vez mais concreto na realidade de nossas escolas, \u00e9 importante que os educadores em Arte possam:","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:43:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305297,"hashId":"769d240051054b8f4dac0a3425e4c918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino de Arte, n\u00e3o se pretende formar professores ou alunos artistas, mas hoje percebemos que tanto a forma\u00e7\u00e3o quanto as orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas est\u00e3o mais pr\u00f3ximas das pr\u00e1ticas sociais em Arte do que no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, o que diminui cada vez mais a dist\u00e2ncia entre a Arte aprendida na escola e a Arte dos museus e galerias. Para que isso se torne cada vez mais concreto na realidade de nossas escolas, \u00e9 importante que os educadores em Arte possam:<\/p>","resposta":9093472,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acreditar no erro do aluno, reconhecendo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o ensino de t\u00e9cnica art\u00edstica.","id":9093471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acreditar no erro do aluno, reconhecendo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o ensino de t\u00e9cnica art\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter a sua pr\u00e1tica e a teoria art\u00edstica conectadas a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte, assim como a consistentes propostas pedag\u00f3gicas, j\u00e1 que \u00e9 um dos respons\u00e1veis pelo processo transformador.","id":9093472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a sua pr\u00e1tica e a teoria art\u00edstica conectadas a uma concep\u00e7\u00e3o de Arte, assim como a consistentes propostas pedag\u00f3gicas, j\u00e1 que \u00e9 um dos respons\u00e1veis pelo processo transformador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a cultura dos estere\u00f3tipos, enquanto desenhistas.","id":9093473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a cultura dos estere\u00f3tipos, enquanto desenhistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apoiar-se apenas nos livros did\u00e1ticos de Arte.","id":9093474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar-se apenas nos livros did\u00e1ticos de Arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colaborar para uma difus\u00e3o da ideia de escola como mera reprodutora de Arte.","id":9093475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar para uma difus\u00e3o da ideia de escola como mera reprodutora de Arte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem de Arte \u00e9 obrigat\u00f3ria por lei e cabe ao Poder P\u00fablico a garantia de meios para que esse ensino aconte\u00e7a de forma a favorecer o crescimento individual, permitindo uma maior compreens\u00e3o da Arte. De acordo com Ana Mae Barbosa, a partir dessa nova legisla\u00e7\u00e3o, a Arte-educa\u00e7\u00e3o mudou em diversos aspectos. Sobre essas mudan\u00e7as no ensino de Arte, analise as seguintes assertivas:I. A Arte-educa\u00e7\u00e3o passa a dar \u00eanfase \u00e0 Metodologia Triangular, pois somente um saber consciente e bem informado torna poss\u00edvel a aprendizagem em Arte. II. A Arte-educa\u00e7\u00e3o volta-se para a necessidade de uma alfabetiza\u00e7\u00e3o visual, ampliando a criatividade e o conhecimento com leituras e interpreta\u00e7\u00f5es de obras. III. O ensino de Arte estabelece um compromisso com a diversidade cultural, como apoio da aprendizagem e memoriza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e parceria na ornamenta\u00e7\u00e3o das escolas. IV. A Arte na educa\u00e7\u00e3o deve voltar-se para o desenvolvimento cultural, como express\u00e3o pessoal, sendo importante instrumento para ampliar a imagina\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o, a criatividade, o senso cr\u00edtico e a apreens\u00e3o da realidade. V. O ensino de Arte volta-se para o desenvolvimento moral da sensibilidade e da criatividade, sendo usado como benef\u00edcio para calma e relaxamento, al\u00e9m de ser aproveitado como atividade para recrea\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:43:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305295,"hashId":"06e2eff6589a2f3b6152b1ee6a0c34b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem de Arte \u00e9 obrigat\u00f3ria por lei e cabe ao Poder P\u00fablico a garantia de meios para que esse ensino aconte\u00e7a de forma a favorecer o crescimento individual, permitindo uma maior compreens\u00e3o da Arte. De acordo com Ana Mae Barbosa, a partir dessa nova legisla\u00e7\u00e3o, a Arte-educa\u00e7\u00e3o mudou em diversos aspectos. Sobre essas mudan\u00e7as no ensino de Arte, analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Arte-educa\u00e7\u00e3o passa a dar \u00eanfase \u00e0 Metodologia Triangular, pois somente um saber consciente e bem informado torna poss\u00edvel a aprendizagem em Arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Arte-educa\u00e7\u00e3o volta-se para a necessidade de uma alfabetiza\u00e7\u00e3o visual, ampliando a criatividade e o conhecimento com leituras e interpreta\u00e7\u00f5es de obras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ensino de Arte estabelece um compromisso com a diversidade cultural, como apoio da aprendizagem e memoriza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e parceria na ornamenta\u00e7\u00e3o das escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Arte na educa\u00e7\u00e3o deve voltar-se para o desenvolvimento cultural, como express\u00e3o pessoal, sendo importante instrumento para ampliar a imagina\u00e7\u00e3o, a percep\u00e7\u00e3o, a criatividade, o senso cr\u00edtico e a apreens\u00e3o da realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O ensino de Arte volta-se para o desenvolvimento moral da sensibilidade e da criatividade, sendo usado como benef\u00edcio para calma e relaxamento, al\u00e9m de ser aproveitado como atividade para recrea\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9093462,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":9093461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9093462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9093463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":9093464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":9093465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tinta deve apresentar um equil\u00edbrio correto de suas propriedades reol\u00f3gicas \u2013 viscosidade, rigidez e tixotropia. Esse equil\u00edbrio pode ser percebido a partir do comportamento da tinta e de seu perfil no tinteiro. Identifique os comportamentos das propriedades reol\u00f3gicas no desenho esquem\u00e1tico a seguir e assinale a alternativa CORRETA correspondente \u00e0 sequ\u00eancia I, II e III.","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:48:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282005,"hashId":"8e577e2fcc2b88f207354fa588b35100","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tinta deve apresentar um equil\u00edbrio correto de suas propriedades reol\u00f3gicas \u2013 viscosidade, rigidez e tixotropia. Esse equil\u00edbrio pode ser percebido a partir do comportamento da tinta e de seu perfil no tinteiro. Identifique os comportamentos das propriedades reol\u00f3gicas no desenho esquem\u00e1tico a seguir e assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>correspondente \u00e0 sequ\u00eancia I, II e III.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75505\/questao\/2282005-20220314144728000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"565\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":8988978,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano. II. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. III. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro.","id":8988978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano. II. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro. III. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico.","id":8988979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. II. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano. III. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro.","id":8988980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. II. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro. III. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano.","id":8988981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro. II. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. III. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano.","id":8988982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Tinta muito r\u00edgida e pouco viscosa. Diz-se, ent\u00e3o, que a tinta \u201cdorme\u201d no tinteiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tinta muito r\u00edgida e muito tixotr\u00f3pica, com comportamento de um fluido pl\u00e1stico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tinta pouco viscosa e pouco r\u00edgida, com comportamento quase newtoriano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a coluna 2 relacionando as defini\u00e7\u00f5es das partes principais de uma impressora offset de acordo com a coluna 1.Coluna 1Coluna 2I. Mesa de alimenta\u00e7\u00e3oII. Mesa de margea\u00e7\u00e3oIII. Grupo impressorIV. Sistema de recep\u00e7\u00e3o( ) Existem diferen\u00e7as entre cada fabricante, mas \u00e9 composto(a) basicamente por cilindro porta-formas, cilindro porta-blanqueta e cilindro contrapress\u00e3o.( ) \u00c9 respons\u00e1vel por acolher e manter alinhado o suporte depois que ele foi impresso.( ) \u00c9 respons\u00e1vel por fazer com que todas as folhas entrem exatamente na mesma posi\u00e7\u00e3o no momento da impress\u00e3o para n\u00e3o haver varia\u00e7\u00e3o no encaixe das cores nem varia\u00e7\u00e3o na hora do corte no acabamento.( ) \u00c9 composto(a) basicamente por bombas de ar, aparadores frontais e laterais para manter o suporte sempre alinhado, al\u00e9m de palhetas e escovas para auxiliar no desfolhamento.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":75505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas","id":23418,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-nivel-medio-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Artes Gr\u00e1ficas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:47:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2281937,"hashId":"3667eb5eee7b65e6f0bc4cef13cb2d05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a <strong>coluna 2<\/strong> relacionando as defini\u00e7\u00f5es das partes principais de uma impressora <em>offset <\/em>de acordo com a <strong>coluna 1.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 527px;\"><colgroup><col width=\"134\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"393\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-018r\"><td data-row=\"row-018r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-018r\" data-cell=\"cell-fxdo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-018r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-018r\" data-cell=\"cell-lbnx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a22b\"><td data-row=\"row-a22b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. Mesa de alimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. Mesa de margea\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. Grupo impressor<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV. Sistema de recep\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-zuf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-a22b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-ruwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Existem diferen\u00e7as entre cada fabricante, mas \u00e9 composto(a) basicamente por cilindro porta-formas, cilindro porta-blanqueta e cilindro contrapress\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-ruwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 respons\u00e1vel por acolher e manter alinhado o suporte depois que ele foi impresso.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-ruwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 respons\u00e1vel por fazer com que todas as folhas entrem exatamente na mesma posi\u00e7\u00e3o no momento da impress\u00e3o para n\u00e3o haver varia\u00e7\u00e3o no encaixe das cores nem varia\u00e7\u00e3o na hora do corte no acabamento.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a22b\" data-cell=\"cell-ruwi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 composto(a) basicamente por bombas de ar, aparadores frontais e laterais para manter o suporte sempre alinhado, al\u00e9m de palhetas e escovas para auxiliar no desfolhamento.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8988643,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I","id":8988643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 IV \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I","id":8988644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 IV \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II","id":8988645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II","id":8988646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV \u2013 II \u2013 I \u2013 III","id":8988647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 II \u2013 I \u2013 III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/2281937","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando grep pode ser utilizado para procurar uma determinada ocorr\u00eancia em um arquivo. Dadas as tr\u00eas linhas do arquivo graduacao.txt, a seguir, qual o comando do grep que mostraria somente a primeira linha?10 Suboficial11 Primeiro-Sargento12 Segundo Sargento","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792183,"hashId":"67b5fc358f7e1b1ffe704c638d96f165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando grep pode ser utilizado para procurar uma determinada ocorr\u00eancia em um arquivo. Dadas as tr\u00eas linhas do arquivo graduacao.txt, a seguir, qual o comando do grep que mostraria somente a primeira linha?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Suboficial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Primeiro-Sargento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Segundo Sargento<\/p>","resposta":6848614,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grep -i \"[F]\" graduacao.txt","id":6848614,"corpo":"<p>grep -i \"[F]\" graduacao.txt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grep -A1 \"Su\" graduacao.txt","id":6848615,"corpo":"<p>grep -A1 \"Su\" graduacao.txt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grep -B1 \"Pr\" graduacao.txt","id":6848616,"corpo":"<p>grep -B1 \"Pr\" graduacao.txt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grep \"S[e-fj\" graduacao.txt","id":6848617,"corpo":"<p>grep \"S[e-fj\" graduacao.txt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grep -i \"S\" graduacao.txt","id":6848618,"corpo":"<p>grep -i \"S\" graduacao.txt<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando grep","oab":false,"nome":"Comando grep","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429090,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-grep"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela criada pelo comando abaixo.CREATE TABLE clientes (cod_cliente CHAR (5) NOT NULL, nome_cliente CHAR (20), uf CHAR (2));A seguir foram inseridos dados na tabela criada, utiiizando-se os comandos:INSERT INTO clientes (cod_cliente, nome_cliente, uf)VALUES ('00001', 'Fulano\u2019, 'RJ');INSERT INTO clientes (cod_cliente, nome_cliente, uf)VALUES ('00002', 'Sicrano', 'SP');INSERT INTO clientes (cod_cliente, nome_cliente, uf)VALUES ('00003', 'Beltrano', 'SP');Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o comando SQL que mostrar\u00e1 apenas os campos nome_cliente e uf com os valores Fulano e RJ, respectivamente.","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:33:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792414,"hashId":"1df74381633bda5e00628a8c6e33739b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tabela criada pelo comando abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE clientes (cod_cliente CHAR (5) NOT NULL, nome_cliente CHAR (20), uf CHAR (2));<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A seguir foram inseridos dados na tabela criada, utiiizando-se os comandos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">INSERT INTO clientes (cod_cliente, nome_cliente, uf)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALUES ('00001', 'Fulano\u2019, 'RJ');<\/p><p style=\"text-align: justify;\">INSERT INTO clientes (cod_cliente, nome_cliente, uf)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALUES ('00002', 'Sicrano', 'SP');<\/p><p style=\"text-align: justify;\">INSERT INTO clientes (cod_cliente, nome_cliente, uf)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALUES ('00003', 'Beltrano', 'SP');<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o comando SQL que mostrar\u00e1 apenas os campos nome_cliente e uf com os valores Fulano e RJ, respectivamente.<\/p>","resposta":6849696,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT cod_cliente, uf FROM clientes WHERE uf = 'RJ';","id":6849692,"corpo":"<p>SELECT cod_cliente, uf FROM clientes WHERE uf = 'RJ';<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE uf NOT IN('RJ');","id":6849693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE uf NOT IN('RJ');<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE uf IN('SP');","id":6849694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE uf IN('SP');<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE cod_cliente IN('00002', '00003');","id":6849695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE cod_cliente IN('00002', '00003');<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE cod_cliente NOT IN(\u201900002', '00003');","id":6849696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT nome_cliente, uf FROM clientes WHERE cod_cliente NOT IN(\u201900002', '00003');<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Linguista","id":25529,"slug":"linguista"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A base da economia do munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira \u00e9 a:","provas":[{"id":80151,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Assistente Social - 2016"},{"id":80153,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Dentista - 2016"},{"id":80173,"cargo":{"descricao":"Linguista","id":25529,"slug":"linguista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-linguista","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Linguista - 2016"},{"id":80152,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-biomedico","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Biom\u00e9dico - 2016"},{"id":80169,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira","sigla":"","id":5772,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am"},"banca":{"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","descricao":"Instituto Abar\u00e9 - Ete","sigla":"","oab":false,"id":1443,"slug":"instituto-abare-ete"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-gabriel-da-cachoeira-am-2016-instituto-abare-ete-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Instituto Abar\u00e9 - Ete - Prefeitura de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:54:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2386982,"hashId":"5a766fb53acd5734c20047b2ea7fbdd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A base da economia do munic\u00edpio de S\u00e3o Gabriel da Cachoeira \u00e9 a:<\/p>","resposta":9448560,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agricultura mecanizada","id":9448559,"corpo":"<p>Agricultura mecanizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agricultura de subsist\u00eancia","id":9448560,"corpo":"<p>Agricultura de subsist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria rural ","id":9448561,"corpo":"<p>A ind\u00fastria rural <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Turismo","id":9448562,"corpo":"<p>Turismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesca","id":9448563,"corpo":"<p>Pesca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da impossibilidade do paciente alimentar-se de maneira espont\u00e2nea \u00e9 prescrita a nutri\u00e7\u00e3o enteral (NE) por meio de sonda nasog\u00e1strica. Qual alternativa apresenta um dos cuidados de enfermagem neste procedimento?","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:21:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291749,"hashId":"69ef5b6d05a7017c97b4361b893fe724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante da impossibilidade do paciente alimentar-se de maneira espont\u00e2nea \u00e9 prescrita a nutri\u00e7\u00e3o enteral (NE) por meio de sonda nasog\u00e1strica. Qual alternativa apresenta um dos cuidados de enfermagem neste procedimento?<\/p>","resposta":9033376,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o paciente em dec\u00fabito dorsal para evitar refluxo gastresof\u00e1gico.","id":9033373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o paciente em dec\u00fabito dorsal para evitar refluxo gastresof\u00e1gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a medida da sonda mensurando a dist\u00e2ncia da base do nariz ao ap\u00eandice xifoide.","id":9033374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a medida da sonda mensurando a dist\u00e2ncia da base do nariz ao ap\u00eandice xifoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confirmar o posicionamento da sonda por meio da palpa\u00e7\u00e3o abdominal e exame radiol\u00f3gico.","id":9033375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confirmar o posicionamento da sonda por meio da palpa\u00e7\u00e3o abdominal e exame radiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspender a introdu\u00e7\u00e3o da sonda, caso o paciente apresente sinais de sufocamento, tosse, cianose ou agita\u00e7\u00e3o, e reinici\u00e1-la ap\u00f3s sua melhora.","id":9033376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspender a introdu\u00e7\u00e3o da sonda, caso o paciente apresente sinais de sufocamento, tosse, cianose ou agita\u00e7\u00e3o, e reinici\u00e1-la ap\u00f3s sua melhora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informar ao paciente que a passagem da sonda nasog\u00e1strica \u00e9 um procedimento isento de dor, desconforto e\/ou traumatismos da mucosa.","id":9033377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar ao paciente que a passagem da sonda nasog\u00e1strica \u00e9 um procedimento isento de dor, desconforto e\/ou traumatismos da mucosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o enteral","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428204,"slug":"enfermagem-alimentacao-enteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acidentes de trabalho decorrentes do uso e descarte impr\u00f3prios de material perfuro-cortante entre trabalhadores de enfermagem s\u00e3o comuns e refletem na ado\u00e7\u00e3o de medidas de biosseguran\u00e7a. Sobre essa quest\u00e3o, deve-se","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:21:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291741,"hashId":"4fb4ecdce4054ddaf2ecb31350a58de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de trabalho decorrentes do uso e descarte impr\u00f3prios de material perfuro-cortante entre trabalhadores de enfermagem s\u00e3o comuns e refletem na ado\u00e7\u00e3o de medidas de biosseguran\u00e7a. Sobre essa quest\u00e3o, deve-se<\/p>","resposta":9033334,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entortar a agulha antes do descarte final.","id":9033333,"corpo":"<p>entortar a agulha antes do descarte final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vedar o reencape e a desconex\u00e3o manual de agulhas.","id":9033334,"corpo":"<p>vedar o reencape e a desconex\u00e3o manual de agulhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descartar seringas e agulhas ap\u00f3s o uso em lixeiras sem tampa.","id":9033335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descartar seringas e agulhas ap\u00f3s o uso em lixeiras sem tampa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar que o risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo profissional com esse tipo de res\u00edduo \u00e9 m\u00ednimo.","id":9033336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar que o risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo profissional com esse tipo de res\u00edduo \u00e9 m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usar os dedos como anteparo durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos com materiais perfuro cortantes.","id":9033337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar os dedos como anteparo durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos com materiais perfuro cortantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas sobre os res\u00edduos produzidos da sala de vacina\u00e7\u00e3o, I. Os frascos ap\u00f3s o uso do imunobiol\u00f3gico devem ser acondicionados em caixas coletoras de material perfurocortante. II. As caixas coletoras devem ser acondicionadas em sacos pretos. III. S\u00e3o res\u00edduos infectantes, classificados no grupo A1, aqueles resultantes de micro-organismos atenuados ou vivos, vacinas com prazo expirado e frascos com sobras de imunobiol\u00f3gicos. IV. S\u00e3o res\u00edduos comuns, classificados no grupo D, aqueles semelhantes aos res\u00edduos domiciliares como embalagens e papel, que n\u00e3o apresentam risco biol\u00f3gico, qu\u00edmico ou radiol\u00f3gico. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:21:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291743,"hashId":"ed0ebaf302091370ee67e5e3d635d9f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas sobre os res\u00edduos produzidos da sala de vacina\u00e7\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Os frascos ap\u00f3s o uso do imunobiol\u00f3gico devem ser acondicionados em caixas coletoras de material perfurocortante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>As caixas coletoras devem ser acondicionadas em sacos pretos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> S\u00e3o res\u00edduos infectantes, classificados no grupo A1, aqueles resultantes de micro-organismos atenuados ou vivos, vacinas com prazo expirado e frascos com sobras de imunobiol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> S\u00e3o res\u00edduos comuns, classificados no grupo D, aqueles semelhantes aos res\u00edduos domiciliares como embalagens e papel, que n\u00e3o apresentam risco biol\u00f3gico, qu\u00edmico ou radiol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":9033346,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9033343,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9033344,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9033345,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9033346,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9033347,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a doen\u00e7a infecciosa cr\u00f4nica causada pelo Mycobacterium leprae, sendo de grande magnitude para a sa\u00fade p\u00fablica?","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291758,"hashId":"3427cdd02ee555f6925a189f31272630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a doen\u00e7a infecciosa cr\u00f4nica causada pelo Mycobacterium leprae, sendo de grande magnitude para a sa\u00fade p\u00fablica?<\/p>","resposta":9033420,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difteria.","id":9033418,"corpo":"<p><em>Difteria.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varicela.","id":9033419,"corpo":"<p>Varicela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":9033420,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":9033421,"corpo":"<p><em>Leptospirose<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":9033422,"corpo":"<p><em>Tuberculose<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Frio \u00e9 um importante sistema que objetiva assegurar a viabiliza\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos at\u00e9 o momento da sua administra\u00e7\u00e3o. A log\u00edstica do seu funcionamento com vista \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos envolve as etapas de I. armazenamento; II. recebimento; III. distribui\u00e7\u00e3o; IV. transporte. Dados os itens, verifica-se que est\u00e3o corretos","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291767,"hashId":"71d0dd3d3e97f17c43c9a53284281a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede de Frio \u00e9 um importante sistema que objetiva assegurar a viabiliza\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos at\u00e9 o momento da sua administra\u00e7\u00e3o. A log\u00edstica do seu funcionamento com vista \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos envolve as etapas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> armazenamento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. <\/strong>recebimento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> distribui\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV.<\/strong> transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados os itens, verifica-se que est\u00e3o corretos<\/p>","resposta":9033462,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9033462,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9033463,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":9033464,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9033465,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9033466,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o assistencial onde o auxiliar de enfermagem, no exerc\u00edcio laboral, abandona o paciente, deixa de executar os cuidados de enfermagem prescritos naquele turno, deixa de realizar a visita de enfermagem para o levantamento de necessidades do paciente e n\u00e3o faz nenhum tipo de registro, responder\u00e1 por qual ocorr\u00eancia \u00e9tica?","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:22:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291751,"hashId":"0a100fa7edfe0b0f4b066b8369075dd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o assistencial onde o auxiliar de enfermagem, no exerc\u00edcio laboral, abandona o paciente, deixa de executar os cuidados de enfermagem prescritos naquele turno, deixa de realizar a visita de enfermagem para o levantamento de necessidades do paciente e n\u00e3o faz nenhum tipo de registro, responder\u00e1 por qual ocorr\u00eancia \u00e9tica?<\/p>","resposta":9033385,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dolo.","id":9033383,"corpo":"<p>Dolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imper\u00edcia.","id":9033384,"corpo":"<p>Imper\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia.","id":9033385,"corpo":"<p>Neglig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imprud\u00eancia.","id":9033386,"corpo":"<p>Imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Benefic\u00eancia.","id":9033387,"corpo":"<p>Benefic\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","oab":false,"nome":"Neglig\u00eancia, imper\u00edcia e imprud\u00eancia.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428160,"slug":"enfermagem-negligencia-impericia-e-imprudencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es mais comuns de compet\u00eancia da equipe de enfermagem que requer conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico. S\u00e3o consideradas vias de administra\u00e7\u00e3o parenteral:","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:24:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291771,"hashId":"f3d4642766f7f0af286235015fa13fd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es mais comuns de compet\u00eancia da equipe de enfermagem que requer conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico. S\u00e3o consideradas vias de administra\u00e7\u00e3o parenteral:<\/p>","resposta":9033485,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retal, inalat\u00f3ria e t\u00f3pica.","id":9033481,"corpo":"<p>retal, inalat\u00f3ria e t\u00f3pica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intranasal, ocular e sublingual.","id":9033482,"corpo":"<p>intranasal, ocular e sublingual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oral, intrad\u00e9rmica e subcut\u00e2nea.","id":9033483,"corpo":"<p>oral, intrad\u00e9rmica e subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oral, intramuscular e intravenosa.","id":9033484,"corpo":"<p>oral, intramuscular e intravenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intramuscular, intrad\u00e9rmica e endovenosa.","id":9033485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intramuscular, intrad\u00e9rmica e endovenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da categoria \u201cSistema e Seguran\u00e7a\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel encontrar as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:28:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2297971,"hashId":"754899b5fc7192f6a7f4fb3cd1caba37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da categoria \u201cSistema e Seguran\u00e7a\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, \u00e9 poss\u00edvel encontrar as seguintes op\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9058875,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encontrar e corrigir problemas.","id":9058873,"corpo":"<p>Encontrar e corrigir problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer backup do computador.","id":9058874,"corpo":"<p>Fazer backup do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obter programas.","id":9058875,"corpo":"<p>Obter programas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar o status do computador.","id":9058876,"corpo":"<p>Verificar o status do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema e Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Sistema e Seguran\u00e7a","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420711,"slug":"informatica-sistema-e-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o \u201cTabela Din\u00e2mica\u201d est\u00e1 dispon\u00edvel no grupo \u201cTabelas\u201d da guia:","provas":[{"id":75760,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:37:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2297990,"hashId":"d4366e245a9209455571387c651e0fe6","enunciado":"<p>A op\u00e7\u00e3o \u201cTabela Din\u00e2mica\u201d est\u00e1 dispon\u00edvel no grupo \u201cTabelas\u201d da guia:<\/p>","resposta":9058963,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados","id":9058961,"corpo":"<p>Dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas","id":9058962,"corpo":"<p>F\u00f3rmulas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir","id":9058963,"corpo":"<p>Inserir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial","id":9058964,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menus","oab":false,"nome":"Menus","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406737,"slug":"informatica-menus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420302,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Dados","oab":false,"nome":"Guia Dados","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420318,"slug":"informatica-guia-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados","oab":false,"nome":"Dados","pai":406737,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420531,"slug":"informatica-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na guia \u201cArquivo\u201d do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, EXCETO: ","provas":[{"id":75763,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:23:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2297861,"hashId":"59022c657fdd6a034b7eee0ec4c4b9fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis na guia \u201cArquivo\u201d do Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2010, <strong>EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":9058363,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvar e Enviar","id":9058361,"corpo":"<p>Salvar e Enviar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recente","id":9058362,"corpo":"<p>Recente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir","id":9058363,"corpo":"<p>Inserir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Imprimir ","id":9058364,"corpo":"<p> Imprimir <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Arquivo","oab":false,"nome":"Guia Arquivo","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420364,"slug":"informatica-guia-arquivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item dispon\u00edvel na categoria \u201cSistema e Seguran\u00e7a\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, que pode ser usado para ativar ou desativar a atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es ou exibir atualiza\u00e7\u00f5es instaladas \u00e9:","provas":[{"id":75763,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Igarap\u00e9","sigla":"","id":5578,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-igarape-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-igarape-mg-2016-fumarc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Igarap\u00e9 - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:12:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2297770,"hashId":"d98e5ec226f6b4ab77c12cd2c4265dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O item dispon\u00edvel na categoria \u201cSistema e Seguran\u00e7a\u201d do \u201cPainel de Controle\u201d do Microsoft Windows 7, vers\u00e3o portugu\u00eas, que pode ser usado para ativar ou desativar a atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es ou exibir atualiza\u00e7\u00f5es instaladas \u00e9:<\/p>","resposta":9057954,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Central de A\u00e7\u00f5es. ","id":9057951,"corpo":"<p>Central de A\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferramentas Administrativas.","id":9057952,"corpo":"<p>Ferramentas Administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema. ","id":9057953,"corpo":"<p>Sistema. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows Update.","id":9057954,"corpo":"<p>Windows Update.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao Cerrado, dom\u00ednio morfoclim\u00e1tico e fitogeogr\u00e1fico que cobre a maior a parte do Estado do Tocantins.I. Suas caracter\u00edsticas n\u00e3o s\u00e3o as mesmas em todos os lugares. Em regi\u00f5es \u00famidas, principalmente as que est\u00e3o em contato com matas ou baixadas, a vegeta\u00e7\u00e3o desenvolve-se mais, tendendo a atingir porte de cerrad\u00f5es mais densos; por sua vez, em regi\u00f5es mais secas, dominam os cerradinhos.II. Possui uma biodiversidade restrita, sendo composta basicamente de plantas lenhosas e animais invertebrados.III. Trata-se de um bioma com grandes concentra\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies end\u00eamicas.IV. Apresenta um mosaico de diferentes tipos de vegeta\u00e7\u00e3o, constituindo-se na maior forma\u00e7\u00e3o vegetal brasileira.Indique a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":77135,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2016-copese-uft-procurador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:05:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322789,"hashId":"7f24c92d63a6747a2d25f50d9909be52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao Cerrado, dom\u00ednio morfoclim\u00e1tico e fitogeogr\u00e1fico que cobre a maior a parte do Estado do Tocantins.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Suas caracter\u00edsticas n\u00e3o s\u00e3o as mesmas em todos os lugares. Em regi\u00f5es \u00famidas, principalmente as que est\u00e3o em contato com matas ou baixadas, a vegeta\u00e7\u00e3o desenvolve-se mais, tendendo a atingir porte de cerrad\u00f5es mais densos; por sua vez, em regi\u00f5es mais secas, dominam os cerradinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Possui uma biodiversidade restrita, sendo composta basicamente de plantas lenhosas e animais invertebrados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Trata-se de um bioma com grandes concentra\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies end\u00eamicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apresenta um mosaico de diferentes tipos de vegeta\u00e7\u00e3o, constituindo-se na maior forma\u00e7\u00e3o vegetal brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9172221,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9172220,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9172221,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9172222,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9172223,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio deste m\u00eas o aplicativo de troca de mensagens denominado WhatsApp foi bloqueado atendendo a determina\u00e7\u00e3o judicial. Esta decis\u00e3o foi tomada pelo Juiz de que Comarca abaixo?","provas":[{"id":77138,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-procurador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:04:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322446,"hashId":"89659f9b8ddf658fa6c5d169b913e556","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio deste m\u00eas o aplicativo de troca de mensagens denominado WhatsApp foi bloqueado atendendo a determina\u00e7\u00e3o judicial. Esta decis\u00e3o foi tomada pelo Juiz de que Comarca abaixo?<\/p>","resposta":9170746,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lagarto \u2013 SE.","id":9170746,"corpo":"<p>Lagarto \u2013 SE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marimbondo \u2013 AL.","id":9170747,"corpo":"<p>Marimbondo \u2013 AL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patos \u2013 PB.","id":9170748,"corpo":"<p>Patos \u2013 PB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pav\u00e3o \u2013 MG.","id":9170749,"corpo":"<p>Pav\u00e3o \u2013 MG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raposa \u2013 MA.","id":9170750,"corpo":"<p>Raposa \u2013 MA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa (1990), tratado internacional assinado por diversos pa\u00edses lus\u00f3fonos, tem sido alvo de cr\u00edticas desde a sua concep\u00e7\u00e3o. O principal escopo desse acordo internacional \u00e9:","provas":[{"id":76643,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Advogado - 2016"},{"id":76646,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:11:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312317,"hashId":"c61397151c88781759360252c246c6c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Acordo Ortogr\u00e1fico da L\u00edngua Portuguesa (1990), tratado internacional assinado por diversos pa\u00edses lus\u00f3fonos, tem sido alvo de cr\u00edticas desde a sua concep\u00e7\u00e3o. O principal escopo desse acordo internacional \u00e9:<\/p>","resposta":9125107,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir o analfabetismo funcional que predomina entre todos os membros da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa.","id":9125105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir o analfabetismo funcional que predomina entre todos os membros da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valorizar e preservar as diferen\u00e7as lingu\u00edsticas que resultaram da expans\u00e3o do idioma portugu\u00eas no mundo","id":9125106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar e preservar as diferen\u00e7as lingu\u00edsticas que resultaram da expans\u00e3o do idioma portugu\u00eas no mundo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defender a unidade essencial da L\u00edngua Portuguesa e contribuir para o seu prest\u00edgio internacional.","id":9125107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defender a unidade essencial da L\u00edngua Portuguesa e contribuir para o seu prest\u00edgio internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ampliar o acesso de popula\u00e7\u00f5es marginalizadas \u00e0 norma padr\u00e3o comum ao universo lingu\u00edstico portugu\u00eas.","id":9125108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ampliar o acesso de popula\u00e7\u00f5es marginalizadas \u00e0 norma padr\u00e3o comum ao universo lingu\u00edstico portugu\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 17 A 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pra\u00e7a dos Girass\u00f3is, localizada na regi\u00e3o central de Palmas, capital do Estado dos Tocantins, entre os v\u00e1rios monumentos l\u00e1 erguidos, h\u00e1 dois que s\u00e3o relacionados a acontecimentos pol\u00edticos nacionais. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":77135,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmas","sigla":"","id":1589,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"prefeitura-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmas-to-2016-copese-uft-procurador","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - Prefeitura de Palmas - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:06:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322796,"hashId":"e2de1dcdd76ce24898a12db805940b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Pra\u00e7a dos Girass\u00f3is, localizada na regi\u00e3o central de Palmas, capital do Estado dos Tocantins, entre os v\u00e1rios monumentos l\u00e1 erguidos, h\u00e1 dois que s\u00e3o relacionados a acontecimentos pol\u00edticos nacionais. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":9172251,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o da Aboli\u00e7\u00e3o e o da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":9172249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o da Aboli\u00e7\u00e3o e o da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o da Independ\u00eancia do Brasil e o da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.","id":9172250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o da Independ\u00eancia do Brasil e o da Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o do 18 do Forte de Copacabana e o da Coluna Prestes.","id":9172251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o do 18 do Forte de Copacabana e o da Coluna Prestes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o do 18 do Forte de Copacabana e o da Aboli\u00e7\u00e3o.","id":9172252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o do 18 do Forte de Copacabana e o da Aboli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins","oab":false,"nome":"Tocantins","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407456,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tocantins"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No com\u00e9rcio internacional, \u201ccommodities\u201d \u00e9 o nome dado a produtos dotados de caracter\u00edsticas f\u00edsicas homog\u00eaneas que impedem sua diferencia\u00e7\u00e3o, independentemente de sua origem. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o exemplos de commodities:","provas":[{"id":76653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":76648,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambira","sigla":"","id":5484,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cambira-pr-2016-fauel-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Cambira - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:10:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2319564,"hashId":"fcb2c68704d42036c689223609ab03d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No com\u00e9rcio internacional, \u201ccommodities\u201d \u00e9 o nome dado a produtos dotados de caracter\u00edsticas f\u00edsicas homog\u00eaneas que impedem sua diferencia\u00e7\u00e3o, independentemente de sua origem. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o exemplos de commodities:<\/p>","resposta":9158843,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computadores e celulares.","id":9158842,"corpo":"<p>Computadores e celulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Petr\u00f3leo e ouro.","id":9158843,"corpo":"<p>Petr\u00f3leo e ouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Livros e revistas.","id":9158844,"corpo":"<p>Livros e revistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00f3veis e eletrodom\u00e9sticos.","id":9158845,"corpo":"<p>M\u00f3veis e eletrodom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o texto, a Defensoria P\u00fablica deve atuar sempre que direitos dos cidad\u00e3os s\u00e3o negligenciados, por isso atua na defesa das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.","provas":[{"id":23767,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":804985,"hashId":"9aeda926cc032c60244e66b6c06290cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, a Defensoria P\u00fablica deve atuar sempre que direitos dos cidad\u00e3os s\u00e3o negligenciados, por isso atua na defesa das pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.<\/p>","resposta":2772218,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2772217,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2772218,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____Maria Silva \u00e9 moradora do Assentamento Noroeste,\tonde moram cerca de cem pessoas cuja principal forma de\trenda \u00e9 o trabalho com reciclagem. Ela \u00e9 uma das l\u00edderes que4 lutam pelos direitos daquela comunidade. Vinda do estado do\tCear\u00e1, Maria chegou a Bras\u00edlia em 2002 e conheceu o trabalho\tda Defensoria P\u00fablica por meio do projeto Monitoramento7 da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua,\ttendo seu primeiro contato com a defensoria ocorrido quando\tela precisou de novos documentos para substituir os que10 haviam sido perdidos no per\u00edodo em que esteve nas ruas.\tO objetivo do referido projeto \u00e9 o de ir at\u00e9 a\tpopula\u00e7\u00e3o que normalmente n\u00e3o tem acesso \u00e0 Defensoria13 P\u00fablica. \u201cN\u00f3s chegamos de forma humanizada at\u00e9 essas\tpessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Com esse trabalho n\u00f3s estamos\tgarantindo seu acesso \u00e0 justi\u00e7a e aos direitos para que16 consigam se beneficiar de outras pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d, explica a\tcoordenadora do Departamento de Atividade Psicossocial.\tA mais recente visita de participantes de outro projeto,19 o Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o de Rua do Assentamento Noroeste,\tlevou respostas \u00e0s demandas solicitadas pelos moradores. O\tfoco foram solu\u00e7\u00f5es e retornos de casos como o de um22 morador que tem problemas com a justi\u00e7a e que est\u00e1 sendo\tassistido por um defensor p\u00fablico e o de uma senhora que\testava internada em um hospital p\u00fablico e conseguiu uma25 cirurgia por meio dos servi\u00e7os da defensoria.\tAs visitas acontecem mensalmente, sendo a maior\tdemanda a solicita\u00e7\u00e3o de registro civil. \u201cAs certid\u00f5es de28 nascimento figuram entre as demandas porque essas pessoas\tn\u00e3o as conseguiram por outros servi\u00e7os, e a defensoria teve que\tintervir. N\u00f3s entramos para solucionar problemas: vamos at\u00e931 as ruas para informar sobre o trabalho da defensoria, para que\tseus direitos sejam garantidos\u201d, afirma a coordenadora.Internet: &lt;www.defensoria.df.gov.br.&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos e das ideias do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":334559,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Maria Silva \u00e9 moradora do Assentamento Noroeste,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tonde moram cerca de cem pessoas cuja principal forma de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trenda \u00e9 o trabalho com reciclagem. Ela \u00e9 uma das l\u00edderes que<\/p><p>4 lutam pelos direitos daquela comunidade. Vinda do estado do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCear\u00e1, Maria chegou a Bras\u00edlia em 2002 e conheceu o trabalho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tda Defensoria P\u00fablica por meio do projeto Monitoramento<\/p><p>7 da Pol\u00edtica Nacional para a Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttendo seu primeiro contato com a defensoria ocorrido quando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tela precisou de novos documentos para substituir os que<\/p><p>10 haviam sido perdidos no per\u00edodo em que esteve nas ruas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO objetivo do referido projeto \u00e9 o de ir at\u00e9 a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpopula\u00e7\u00e3o que normalmente n\u00e3o tem acesso \u00e0 Defensoria<\/p><p>13 P\u00fablica. \u201cN\u00f3s chegamos de forma humanizada at\u00e9 essas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua. Com esse trabalho n\u00f3s estamos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgarantindo seu acesso \u00e0 justi\u00e7a e aos direitos para que<\/p><p>16 consigam se beneficiar de outras pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d, explica a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcoordenadora do Departamento de Atividade Psicossocial.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA mais recente visita de participantes de outro projeto,<\/p><p>19 o Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o de Rua do Assentamento Noroeste,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlevou respostas \u00e0s demandas solicitadas pelos moradores. O<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfoco foram solu\u00e7\u00f5es e retornos de casos como o de um<\/p><p>22 morador que tem problemas com a justi\u00e7a e que est\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassistido por um defensor p\u00fablico e o de uma senhora que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testava internada em um hospital p\u00fablico e conseguiu uma<\/p><p>25 cirurgia por meio dos servi\u00e7os da defensoria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAs visitas acontecem mensalmente, sendo a maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdemanda a solicita\u00e7\u00e3o de registro civil. \u201cAs certid\u00f5es de<\/p><p>28 nascimento figuram entre as demandas porque essas pessoas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tn\u00e3o as conseguiram por outros servi\u00e7os, e a defensoria teve que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tintervir. N\u00f3s entramos para solucionar problemas: vamos at\u00e9<\/p><p>31 as ruas para informar sobre o trabalho da defensoria, para que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tseus direitos sejam garantidos\u201d, afirma a coordenadora.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.defensoria.df.gov.br.&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos e das ideias do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/804985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados","id":12318,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a","id":12320,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-seguranca"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas","id":12321,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte","id":12322,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-suporte"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Web Design","id":12323,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-web-design"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se solicite ao gestor de servi\u00e7os de um \u00f3rg\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o, com base no ITIL 3, de um plano que elenque diferentes previs\u00f5es das demandas de neg\u00f3cio e custos de acordo com o n\u00edvel de servi\u00e7o acordado, o artefato correto para atender a essa demanda ser\u00e1 o plano de continuidade de neg\u00f3cio.","provas":[{"id":24063,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados","id":12318,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados - 2016"},{"id":24065,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a","id":12320,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a - 2016"},{"id":24066,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas","id":12321,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas - 2016"},{"id":24067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte","id":12322,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte - 2016"},{"id":24068,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Web Design","id":12323,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-web-design"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Web Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":813816,"hashId":"75a9ea41fc75452ecddf6060d6a76066","enunciado":"Caso se solicite ao gestor de servi\u00e7os de um \u00f3rg\u00e3o\r\na elabora\u00e7\u00e3o, com base no ITIL 3, de um plano que elenque\r\ndiferentes previs\u00f5es das demandas de neg\u00f3cio e custos de\r\nacordo com o n\u00edvel de servi\u00e7o acordado, o artefato correto para\r\natender a essa demanda ser\u00e1 o plano de continuidade de\r\nneg\u00f3cio.","resposta":2803996,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2803996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gerenciamento de projetos, julgue os itens subsecutivos \u00e0 luz dos documentos COBIT 5, PMBOK 5 e ITIL 3.","id":336259,"enunciado":"Acerca de gerenciamento de projetos, julgue os itens subsecutivos\r\n\u00e0 luz dos documentos COBIT 5, PMBOK 5 e ITIL 3.","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/813816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00e9todo de transforma\u00e7\u00e3o (hashing), os registros armazenados em uma tabela s\u00e3o diretamente endere\u00e7ados a partir de uma transforma\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica sobre a chave de pesquisa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00e3o e colis\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":24446,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":828521,"hashId":"fee67445705a6c7fefb6f1c8278edd34","enunciado":"No m\u00e9todo de transforma\u00e7\u00e3o (hashing), os registros armazenados\r\nem uma tabela s\u00e3o diretamente endere\u00e7ados a partir de uma\r\ntransforma\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica sobre a chave de pesquisa. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s fun\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00e3o e colis\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2864266,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido ao fato de as transforma\u00e7\u00f5es nas chaves serem aritm\u00e9ticas, uma fun\u00e7\u00e3o hashing aceita como chave apenas um valor num\u00e9rico: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel passar uma chave n\u00e3o num\u00e9rica, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer transforma\u00e7\u00e3o da chave.","id":2864263,"corpo":"Devido ao fato de as transforma\u00e7\u00f5es nas chaves serem\r\naritm\u00e9ticas, uma fun\u00e7\u00e3o hashing aceita como chave apenas um\r\nvalor num\u00e9rico: n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel passar uma chave n\u00e3o\r\nnum\u00e9rica, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer transforma\u00e7\u00e3o da chave.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos de transforma\u00e7\u00e3o mais conhecidos e funcionais incluem o resto da multiplica\u00e7\u00e3o.","id":2864264,"corpo":"Os m\u00e9todos de transforma\u00e7\u00e3o mais conhecidos e funcionais\r\nincluem o resto da multiplica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o deve mapear as chaves em n\u00fameros inteiros, dentro de um intervalo da forma [0, M - 1], em que M representa o valor da chave.","id":2864265,"corpo":"Uma fun\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o deve mapear as chaves em\r\nn\u00fameros inteiros, dentro de um intervalo da forma [0, M - 1],\r\nem que M representa o valor da chave.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7amento separado, que \u00e9 uma forma de resolver colis\u00f5es, constr\u00f3i uma lista linear encadeada para cada endere\u00e7o da tabela.","id":2864266,"corpo":"Endere\u00e7amento separado, que \u00e9 uma forma de resolver\r\ncolis\u00f5es, constr\u00f3i uma lista linear encadeada para cada\r\nendere\u00e7o da tabela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Endere\u00e7amento aberto, utilizado para resolver colis\u00f5es, \u00e9 um processo que consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de uma matriz esparsa.","id":2864267,"corpo":"Endere\u00e7amento aberto, utilizado para resolver colis\u00f5es, \u00e9 um\r\nprocesso que consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de uma matriz esparsa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338788,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/828521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do texto acima permitem concluir que","provas":[{"id":25974,"cargo":{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Conhecimentos Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":880287,"hashId":"b1333a55d61c426694445fdb46d27fd1","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25974\/09.gif\"><\/p><p>As informa\u00e7\u00f5es do texto acima permitem concluir\r\nque<\/p>","resposta":3071742,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o do \u00edndio como ser primitivo \u00e9 equivocada e obsoleta.","id":3071742,"corpo":"a concep\u00e7\u00e3o do \u00edndio como ser primitivo \u00e9\r\nequivocada e obsoleta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelos saud\u00e1veis de harmonia entre o ser humano e a natureza s\u00e3o incompat\u00edveis com a urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":3071743,"corpo":"modelos saud\u00e1veis de harmonia entre o ser\r\nhumano e a natureza s\u00e3o incompat\u00edveis com a\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a humanidade \u00e9 a causadora da maioria das cat\u00e1strofes ambientais.","id":3071744,"corpo":"a humanidade \u00e9 a causadora da maioria das\r\ncat\u00e1strofes ambientais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os centros urbanos se caracterizam pela dissemina\u00e7\u00e3o incessante de endemias e de doen\u00e7as mentais.","id":3071745,"corpo":"os centros urbanos se caracterizam pela\r\ndissemina\u00e7\u00e3o incessante de endemias e de\r\ndoen\u00e7as mentais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pr\u00e1ticas sociais dos ind\u00edgenas do Xingu fundamentam-se no respeito \u00e0 natureza e no conformismo diante de desastres naturais.","id":3071746,"corpo":"as pr\u00e1ticas sociais dos ind\u00edgenas do Xingu\r\nfundamentam-se no respeito \u00e0 natureza e no\r\nconformismo diante de desastres naturais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347797,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/880287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta an\u00e1lise correta de aspecto gramatical do texto.","provas":[{"id":25974,"cargo":{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Conhecimentos Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":880298,"hashId":"f6b207903325f648f10c2365330b2de6","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta an\u00e1lise correta de\r\naspecto gramatical do texto.","resposta":3071798,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u201cindustrializa\u00e7\u00e3o\u201d (l.4) indica que a cr\u00edtica se restringe \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o nociva \u00e0 cultura, e n\u00e3o \u00e0 totalidade do processo de industrializa\u00e7\u00e3o.","id":3071797,"corpo":"O emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s o voc\u00e1bulo\r\n\u201cindustrializa\u00e7\u00e3o\u201d (l.4) indica que a cr\u00edtica se\r\nrestringe \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o nociva \u00e0 cultura, e\r\nn\u00e3o \u00e0 totalidade do processo de industrializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cque a todos afeta\u201d (l.5), a supress\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o que introduz o complemento n\u00e3o acarretaria preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":3071798,"corpo":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cque a todos afeta\u201d (l.5), a supress\u00e3o\r\nda preposi\u00e7\u00e3o que introduz o complemento n\u00e3o\r\nacarretaria preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho \u201ce os fazem interagir\u201d (l.8), estaria igualmente correta a coloca\u00e7\u00e3o do pronome depois do verbo, da seguinte forma: \u201cfazem-os interagir\u201d.","id":3071799,"corpo":"No trecho \u201ce os fazem interagir\u201d (l.8), estaria\r\nigualmente correta a coloca\u00e7\u00e3o do pronome\r\ndepois do verbo, da seguinte forma: \u201cfazem-os\r\ninteragir\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O segundo par\u00e1grafo \u00e9 iniciado por um pronome que retoma o que foi expresso na \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo anterior.","id":3071800,"corpo":"O segundo par\u00e1grafo \u00e9 iniciado por um pronome\r\nque retoma o que foi expresso na \u00faltima ora\u00e7\u00e3o\r\ndo par\u00e1grafo anterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A refer\u00eancia do pronome \u201ccujo\u201d (l.14) \u00e9 a express\u00e3o \u201cem sangue negro e em sangue \u00edndio\u201d (l.13-14).","id":3071801,"corpo":"A refer\u00eancia do pronome \u201ccujo\u201d (l.14) \u00e9 a\r\nexpress\u00e3o \u201cem sangue negro e em sangue\r\n\u00edndio\u201d (l.13-14).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347800,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25974\/14.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/880298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito desse fragmento de texto.","provas":[{"id":25974,"cargo":{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Conhecimentos Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":880305,"hashId":"b335b3d7dba15df9b43a840741bd7602","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito desse fragmento\r\nde texto.","resposta":3071832,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imagem do especialista que se restringe ao conhecimento de sua \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o \u00e9 constru\u00edda, no texto, em linguagem figurada.","id":3071832,"corpo":"A imagem do especialista que se restringe\r\nao conhecimento de sua \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nconstru\u00edda, no texto, em linguagem figurada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideia nuclear do fragmento de texto \u00e9 a seguinte: os fundamentos de cada \u00e1rea de conhecimento cient\u00edfico prescindem do enfoque interdisciplinar.","id":3071833,"corpo":"A ideia nuclear do fragmento de texto \u00e9 a\r\nseguinte: os fundamentos de cada \u00e1rea de\r\nconhecimento cient\u00edfico prescindem do enfoque\r\ninterdisciplinar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No primeiro per\u00edodo do texto, predomina a rela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de causa e efeito entre as ora\u00e7\u00f5es que o constituem.","id":3071834,"corpo":"No primeiro per\u00edodo do texto, predomina a\r\nrela\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de causa e efeito entre as\r\nora\u00e7\u00f5es que o constituem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d (l.7) estabelece oposi\u00e7\u00e3o entre dois tipos de investiga\u00e7\u00e3o: a cient\u00edfica e a fundamentada na subjetividade do pesquisador.","id":3071835,"corpo":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d (l.7) estabelece oposi\u00e7\u00e3o\r\nentre dois tipos de investiga\u00e7\u00e3o: a cient\u00edfica e a\r\nfundamentada na subjetividade do pesquisador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 aparente a diferen\u00e7a entre a arquitetura e o urbanismo, porque essas \u00e1reas do conhecimento fundamentam-se na mesma concep\u00e7\u00e3o.","id":3071836,"corpo":"\u00c9 aparente a diferen\u00e7a entre a arquitetura\r\ne o urbanismo, porque essas \u00e1reas do\r\nconhecimento fundamentam-se na mesma\r\nconcep\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347807,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25974\/17.gif\">","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/880305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o em que um funcion\u00e1rio de uma equipe da Funai precise redigir um of\u00edcio para encaminhar ao titular da Coordena\u00e7\u00e3o Geral de \u00cdndios Isolados a solicita\u00e7\u00e3o dos \u00edndios de cria\u00e7\u00e3o, nas proximidades de suas aldeias, de uma coordena\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica local. De acordo com as normas de reda\u00e7\u00e3o de atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais, nesse expediente, deve(m) constar","provas":[{"id":25974,"cargo":{"descricao":"Conhecimentos Gerais","id":13149,"slug":"conhecimentos-gerais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Conhecimentos Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 04:44:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":880306,"hashId":"faf4ffb9b379826b657c0fb66bcbcca7","enunciado":"<p>Considere a situa\u00e7\u00e3o em que um funcion\u00e1rio de\r\numa equipe da Funai precise redigir um of\u00edcio\r\npara encaminhar ao titular da Coordena\u00e7\u00e3o Geral\r\nde \u00cdndios Isolados a solicita\u00e7\u00e3o dos \u00edndios de\r\ncria\u00e7\u00e3o, nas proximidades de suas aldeias, de uma\r\ncoordena\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica local.\r\n<\/p><p>De acordo com as normas de reda\u00e7\u00e3o de atos e\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais, nesse expediente, deve(m)\r\nconstar<\/p>","resposta":3071837,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipo e n\u00famero do expediente, seguidos da sigla do \u00f3rg\u00e3o que o expede.","id":3071837,"corpo":"tipo e n\u00famero do expediente, seguidos da sigla\r\ndo \u00f3rg\u00e3o que o expede.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vocativo, que, no caso, deve ser Excelent\u00edssimo Chefe da Coordena\u00e7\u00e3o Geral de \u00cdndios Isolados.","id":3071838,"corpo":"vocativo, que, no caso, deve ser Excelent\u00edssimo\r\nChefe da Coordena\u00e7\u00e3o Geral de \u00cdndios Isolados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia, iniciada por termos que expressem cortesia, como, por exemplo: \u201cTenho a honra de encaminhar a Vossa Excel\u00eancia\u201d.","id":3071839,"corpo":"introdu\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia, iniciada por termos\r\nque expressem cortesia, como, por exemplo:\r\n\u201cTenho a honra de encaminhar a Vossa\r\nExcel\u00eancia\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justificativa do pedido encaminhado, sendo adequada, por exemplo, a seguinte reda\u00e7\u00e3o: Conforme \u00e9 de vosso conhecimento, esse povo ind\u00edgena vem h\u00e1 muito reivindicando a tal cria\u00e7\u00e3o, porque se encontra em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.","id":3071840,"corpo":"justificativa do pedido encaminhado, sendo\r\nadequada, por exemplo, a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\r\nConforme \u00e9 de vosso conhecimento, esse\r\npovo ind\u00edgena vem h\u00e1 muito reivindicando a\r\ntal cria\u00e7\u00e3o, porque se encontra em situa\u00e7\u00e3o de\r\nvulnerabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o do emissor \u2013 nome e cargo que ocupa \u2013, dispensada a assinatura, por se tratar de funcion\u00e1rio que n\u00e3o ocupa cargo de chefia.","id":3071841,"corpo":"a identifica\u00e7\u00e3o do emissor \u2013 nome e cargo que\r\nocupa \u2013, dispensada a assinatura, por se tratar\r\nde funcion\u00e1rio que n\u00e3o ocupa cargo de chefia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347808,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/880306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Texto CB1A1BBB1 __Estranhamente, governos estaduais cujas despesascom o funcionalismo j\u00e1 alcan\u00e7aram n\u00edvel preocupante ou queestouraram o limite de gastos com pessoal fixado pela4 Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei deResponsabilidade Fiscal (LRF), est\u00e3o elaborando sua pr\u00f3prialegisla\u00e7\u00e3o destinada a assegurar, como alegam, maior rigor na7 gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Querem uma nova lei deresponsabilidade fiscal para, segundo argumentam, fortalecera estrutura legal que protege o dinheiro p\u00fablico do mau uso por10 gestores irrespons\u00e1veis.__Examinando-se a situa\u00e7\u00e3o financeira dos estados quepreparam sua vers\u00e3o da lei de responsabilidade fiscal, fica13 dif\u00edcil aceitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Desde maio de 2000, quandoentrou em vigor a LRF, esses estados, como os demais, est\u00e3osujeitos a regras precisas para a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico,16 para a cria\u00e7\u00e3o de despesas e, em particular, para os gastos compessoal. Por que, tendo descumprido algumas dessas regras,estariam interessados em torn\u00e1-las ainda mais rigorosas?19__N\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou, mas os respons\u00e1veispelo dinheiro p\u00fablico que, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o a cumpriram.De que adiantaria, ent\u00e3o, tornar a lei mais rigorosa, se nem nas22 condi\u00e7\u00f5es atuais esses respons\u00e1veis est\u00e3o sendo capazes decumpri-la? O problema n\u00e3o est\u00e1 na lei. Mud\u00e1-la pode sero pretexto n\u00e3o para torn\u00e1-la mais rigorosa, mas para25 atribuir-lhe alguma flexibilidade que a desfigure. O verdadeiroproblema \u00e9 a dificuldade do setor p\u00fablico de adaptar suasdespesas \u00e0s receitas em queda por causa da crise.Internet: &lt;http:\/\/opiniao.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.A conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d (l.21) introduz uma ora\u00e7\u00e3o interpretada como a condi\u00e7\u00e3o para tornar a LRF mais rigorosa.","provas":[{"id":24070,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia","id":12325,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24052,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade","id":12307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-comunicacao-especialidade-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - Especialidade: Publicidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:44:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":2444500,"hashId":"7fc7e98ca13bd6d9f108b7f7c0d4fa52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Texto CB1A1BBB<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">1<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> <\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estranhamente, governos estaduais cujas despesas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">com o funcionalismo j\u00e1 alcan\u00e7aram n\u00edvel preocupante ou que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">estouraram o limite de gastos com pessoal fixado pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">4<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000, denominada Lei de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade Fiscal (LRF), est\u00e3o elaborando sua pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">legisla\u00e7\u00e3o destinada a assegurar, como alegam, maior rigor na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">7<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> gest\u00e3o de suas finan\u00e7as. Querem uma nova lei de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">responsabilidade fiscal para, segundo argumentam, fortalecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a estrutura legal que protege o dinheiro p\u00fablico do mau uso por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">10<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> gestores irrespons\u00e1veis.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Examinando-se a situa\u00e7\u00e3o financeira dos estados que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">preparam sua vers\u00e3o da lei de responsabilidade fiscal, fica<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">13<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> dif\u00edcil aceitar a argumenta\u00e7\u00e3o. Desde maio de 2000, quando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">entrou em vigor a LRF, esses estados, como os demais, est\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sujeitos a regras precisas para a gest\u00e3o do dinheiro p\u00fablico,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">16<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> para a cria\u00e7\u00e3o de despesas e, em particular, para os gastos com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal. Por que, tendo descumprido algumas dessas regras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estariam interessados em torn\u00e1-las ainda mais rigorosas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">19<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00e3o foi a lei que n\u00e3o funcionou, mas os respons\u00e1veis<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">pelo dinheiro p\u00fablico que, por alguma raz\u00e3o, n\u00e3o a cumpriram.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">De que adiantaria, ent\u00e3o, tornar a lei mais rigorosa, se nem nas<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">22 <\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">condi\u00e7\u00f5es atuais esses respons\u00e1veis est\u00e3o sendo capazes de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">cumpri-la? O problema n\u00e3o est\u00e1 na lei. Mud\u00e1-la pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o pretexto n\u00e3o para torn\u00e1-la mais rigorosa, mas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">25<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> atribuir-lhe alguma flexibilidade que a desfigure. O verdadeiro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema \u00e9 a dificuldade do setor p\u00fablico de adaptar suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despesas \u00e0s receitas em queda por causa da crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Internet: &lt;http:\/\/opiniao.estadao.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o \u201cse\u201d (l.21) introduz uma ora\u00e7\u00e3o interpretada como a condi\u00e7\u00e3o para tornar a LRF mais rigorosa.<\/p>","resposta":9694006,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9694005,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9694006,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.","id":537417,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB1A1BBB, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) \u00e9 uma estrat\u00e9gia inovadora que tem por objetivo apoiar, ampliar, aperfei\u00e7oar a aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o da sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Um NASF deve ser constitu\u00eddo por uma equipe, na qual profissionais de diferentes \u00e1reas de conhecimento atuam em conjunto com os profissionais das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, compartilhando e apoiando as pr\u00e1ticas em sa\u00fade nos territ\u00f3rios sob responsabilidade das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (SF). Assim, existem a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o comuns a todos os membros da equipe do NASF, EXCETO:","provas":[{"id":76194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:49:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2306718,"hashId":"05cf625cab0a4f506921275c8677cb7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) \u00e9 uma estrat\u00e9gia inovadora que tem por objetivo apoiar, ampliar, aperfei\u00e7oar a aten\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o da sa\u00fade na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Um NASF deve ser constitu\u00eddo por uma equipe, na qual profissionais de diferentes \u00e1reas de conhecimento atuam em conjunto com os profissionais das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, compartilhando e apoiando as pr\u00e1ticas em sa\u00fade nos territ\u00f3rios sob responsabilidade das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (SF). Assim, existem a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o comuns a todos os membros da equipe do NASF, EXCETO:<\/p>","resposta":9099857,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar, em conjunto com as equipes de SF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas.","id":9099853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, em conjunto com as equipes de SF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar, em conjunto com as equipes de SF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es.","id":9099854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar, em conjunto com as equipes de SF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas equipes de SF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos.","id":9099855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas equipes de SF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acolher os usu\u00e1rios e humanizar a aten\u00e7\u00e3o.","id":9099856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolher os usu\u00e1rios e humanizar a aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver, individualmente, a\u00e7\u00f5es que segreguem outras pol\u00edticas sociais, como educa\u00e7\u00e3o, esporte, cultura, trabalho, lazer, entre outras.","id":9099857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver, individualmente, a\u00e7\u00f5es que segreguem outras pol\u00edticas sociais, como educa\u00e7\u00e3o, esporte, cultura, trabalho, lazer, entre outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite materno \u00e9 a forma preferencial de nutri\u00e7\u00e3o para todos os lactentes. O aleitamento materno exclusivo deve ser encorajado at\u00e9 os seis meses de vida da crian\u00e7a devido \u00e0s in\u00fameras vantagens nutricionais, imunopreven\u00edveis, para o crescimento e desenvolvimento saud\u00e1vel da crian\u00e7a e ainda, por ser comprovadamente importante na redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade infantil. S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es eficazes na promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, exceto:","provas":[{"id":76571,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-urucui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2016-instituto-machado-de-assis-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Enfermeiro PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:38:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2310952,"hashId":"e4dff53eb3ce3bcada911d5576784455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno \u00e9 a forma preferencial de nutri\u00e7\u00e3o para todos os lactentes. O aleitamento materno exclusivo deve ser encorajado at\u00e9 os seis meses de vida da crian\u00e7a devido \u00e0s in\u00fameras vantagens nutricionais, imunopreven\u00edveis, para o crescimento e desenvolvimento saud\u00e1vel da crian\u00e7a e ainda, por ser comprovadamente importante na redu\u00e7\u00e3o da morbimortalidade infantil. S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es eficazes na promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":9119200,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amamenta\u00e7\u00e3o frequente e precoce, em especial na primeira hora de vida; est\u00edmulo ao contato pele a pele e alojamento conjunto.","id":9119198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amamenta\u00e7\u00e3o frequente e precoce, em especial na primeira hora de vida; est\u00edmulo ao contato pele a pele e alojamento conjunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00canfase no aleitamento materno pela equipe de sa\u00fade; incentivo a amamenta\u00e7\u00e3o por livre demanda sem suplementa\u00e7\u00e3o com mamadeira e desencorajar uso de produtos formulados para lactentes;","id":9119199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00canfase no aleitamento materno pela equipe de sa\u00fade; incentivo a amamenta\u00e7\u00e3o por livre demanda sem suplementa\u00e7\u00e3o com mamadeira e desencorajar uso de produtos formulados para lactentes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o cavalinho para rec\u00e9m-nascidos prematuros e ordenha a cada 30 minutos para promover o ganho de peso na crian\u00e7a.","id":9119200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o cavalinho para rec\u00e9m-nascidos prematuros e ordenha a cada 30 minutos para promover o ganho de peso na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordenha precoce da mama a cada 2 a 3 horas por 10 a 15 minutos, bilateralmente, quando o rec\u00e9m-nascido for incapaz de mamar imediatamente, o que ir\u00e1 estimular a produ\u00e7\u00e3o de ocitocina e, assim, produ\u00e7\u00e3o de leite.","id":9119201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenha precoce da mama a cada 2 a 3 horas por 10 a 15 minutos, bilateralmente, quando o rec\u00e9m-nascido for incapaz de mamar imediatamente, o que ir\u00e1 estimular a produ\u00e7\u00e3o de ocitocina e, assim, produ\u00e7\u00e3o de leite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um cuidado integral em sa\u00fade mental, a abordagem familiar \u00e9 fundamental. Estruturar uma abordagem a partir da fam\u00edlia exige dos profissionais de Sa\u00fade abertura e vis\u00e3o ampliada. As visitas domiciliares s\u00e3o ferramentas fundamentais para o cuidado \u00e0 fam\u00edlia. Entre as quest\u00f5es importantes, para o profissional da sa\u00fade, de se trabalhar nas visitas domiciliares, est\u00e3o: I. Identificar quem s\u00e3o os cuidadores da pessoa com sofrimento ps\u00edquico e\/ou em uso de \u00e1lcool e drogas, procurando retir\u00e1-los do conv\u00edvio. II. Fazer uma lista das pessoas, grupos e institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a rede social da fam\u00edlia, definindo metas para a sua amplia\u00e7\u00e3o, se for o caso. III. Conversar com os cuidadores familiares para, juntos, identificarem as causas das dificuldades e buscarem solu\u00e7\u00f5es alternativas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2312471,"hashId":"04b9e8440fd6875389d5fc228ec4b9a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um cuidado integral em sa\u00fade mental, a abordagem familiar \u00e9 fundamental. Estruturar uma abordagem a partir da fam\u00edlia exige dos profissionais de Sa\u00fade abertura e vis\u00e3o ampliada. As visitas domiciliares s\u00e3o ferramentas fundamentais para o cuidado \u00e0 fam\u00edlia. Entre as quest\u00f5es importantes, para o profissional da sa\u00fade, de se trabalhar nas visitas domiciliares, est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Identificar quem s\u00e3o os cuidadores da pessoa com sofrimento ps\u00edquico e\/ou em uso de \u00e1lcool e drogas, procurando retir\u00e1-los do conv\u00edvio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fazer uma lista das pessoas, grupos e institui\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a rede social da fam\u00edlia, definindo metas para a sua amplia\u00e7\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conversar com os cuidadores familiares para, juntos, identificarem as causas das dificuldades e buscarem solu\u00e7\u00f5es alternativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9125841,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9125837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9125838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9125839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9125840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9125841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina tr\u00edplice viral \u00e9 indicada para prevenir o sarampo, a caxumba e a rub\u00e9ola. A sua administra\u00e7\u00e3o \u00e9 feita a partir dos 12 meses de idade. Sobre essa vacina, analise as assertivas abaixo: I. \u00c9 contraindicada para pessoas com hist\u00f3ria de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica ap\u00f3s a ingest\u00e3o de ovo. II. \u00c9 administrada por via intrad\u00e9rmica. III. O seu esquema b\u00e1sico corresponde a uma dose, a partir dos 12 meses, de prefer\u00eancia aos 15 meses, administrada por ocasi\u00e3o do refor\u00e7o com a vacina tr\u00edplice bacteriana (DTP) e a vacina contra a poliomielite. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 08:48:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2312485,"hashId":"01a05ef85e6dbb10435172ae6473709b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina tr\u00edplice viral \u00e9 indicada para prevenir o sarampo, a caxumba e a rub\u00e9ola. A sua administra\u00e7\u00e3o \u00e9 feita a partir dos 12 meses de idade. Sobre essa vacina, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 contraindicada para pessoas com hist\u00f3ria de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica ap\u00f3s a ingest\u00e3o de ovo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 administrada por via intrad\u00e9rmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O seu esquema b\u00e1sico corresponde a uma dose, a partir dos 12 meses, de prefer\u00eancia aos 15 meses, administrada por ocasi\u00e3o do refor\u00e7o com a vacina tr\u00edplice bacteriana (DTP) e a vacina contra a poliomielite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9125910,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9125907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9125908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9125909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9125910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9125911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais modernos baseados em Linux s\u00e3o conhecidos por oferecer suporte a diversos formatos de arquivos, quanto \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o interna. Dentre esses formatos, destaca-se o","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:41:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296893,"hashId":"01c95e90b5977f642f88f17b8b32b527","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas operacionais modernos baseados em Linux s\u00e3o conhecidos por oferecer suporte a diversos formatos de arquivos, quanto \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o interna. Dentre esses formatos, destaca-se o<\/p>","resposta":9053929,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ntf","id":9053928,"corpo":"<p>ntf<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ext3","id":9053929,"corpo":"<p>ext3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fat","id":9053930,"corpo":"<p>fat<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ram","id":9053931,"corpo":"<p>ram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se pesquisar sobre o que \u00e9 internet, utilizando o buscador do Google; apenas arquivos no formato PDF devem ser listados. Qual alternativa corresponde CORRETAMENTE a essa busca?","provas":[{"id":76047,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195,"slug":"puc-pr"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"paranacidade-pr-2016-puc-pr-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"PUC - PR - PARANACIDADE - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:40:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2298220,"hashId":"e638dc92064f2d0600998e125107f8fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se pesquisar sobre o que \u00e9 internet, utilizando o buscador do Google; apenas arquivos no formato PDF devem ser listados. Qual alternativa corresponde <strong>CORRETAMENTE<\/strong> a essa busca?<\/p>","resposta":9060009,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"internet pdf","id":9060005,"corpo":"<p>internet pdf<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internet *.pdf","id":9060006,"corpo":"<p>internet *.pdf<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internet +. pdf","id":9060007,"corpo":"<p>internet +. pdf<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"internet \u201cpdf\u201d ","id":9060008,"corpo":"<p>internet \u201cpdf\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" internet filetype:pdf","id":9060009,"corpo":"<p> internet filetype:pdf<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","oab":false,"nome":"Principais Ferramentas de Busca e Pesquisa","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420130,"slug":"informatica-principais-ferramentas-de-busca-e-pesquisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O armazenamento na nuvem \u00e9 um servi\u00e7o para os usu\u00e1rios de redes de computadores, em especial da Internet, que permite guardar arquivos em espa\u00e7o diverso daquele do disco (HD) local e que s\u00e3o facilmente acess\u00edveis. S\u00e3o servi\u00e7os de armazenamento na nuvem","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:45:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296948,"hashId":"713e42da35e4e2d49bbf78039a191de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O armazenamento na nuvem \u00e9 um servi\u00e7o para os usu\u00e1rios de redes de computadores, em especial da Internet, que permite guardar arquivos em espa\u00e7o diverso daquele do disco (HD) local e que s\u00e3o facilmente acess\u00edveis. S\u00e3o servi\u00e7os de armazenamento na nuvem<\/p>","resposta":9054178,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Skype e Google Talk.","id":9054177,"corpo":"<p>Skype e Google Talk.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Google Drive e Dropbox.","id":9054178,"corpo":"<p>Google Drive e Dropbox.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Threeshared e OneDrive.","id":9054179,"corpo":"<p>Threeshared e OneDrive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iCloud e HDMI.","id":9054180,"corpo":"<p>iCloud e HDMI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","oab":false,"nome":"Armazenamento em Nuvem (Cloud Storage)","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420157,"slug":"informatica-armazenamento-em-nuvem-cloud-storage"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a f\u00f3rmula usada numa planilha Microsoft Excel 2007 a seguir.=SE(OU(MOD(A1;400)=0;E(MOD(A1;4)=0;MOD(A1;100)&lt;&gt;0));\"SIM\";\"N\u00c3O\")Essa f\u00f3rmula \u00e9 usada para identificar anos bissextos. No caso de ser usada na c\u00e9lula A2, enquanto a c\u00e9lula A1 cont\u00e9m o valor 2100, o resultado dessa f\u00f3rmula ser\u00e1","provas":[{"id":76038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057,"slug":"tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa D'Anta","sigla":"","id":5598,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lagoa-d-anta-rn-2016-comperve-ufrn-tecnico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - Prefeitura de Lagoa D'Anta - T\u00e9cnico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 10:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2296939,"hashId":"a5288a0f2080d3ccb4cba051dc0f9b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a f\u00f3rmula usada numa planilha Microsoft Excel 2007 a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">=SE(OU(MOD(A1;400)=0;E(MOD(A1;4)=0;MOD(A1;100)&lt;&gt;0));\"SIM\";\"N\u00c3O\")<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa f\u00f3rmula \u00e9 usada para identificar anos bissextos. No caso de ser usada na c\u00e9lula A2, enquanto a c\u00e9lula A1 cont\u00e9m o valor 2100, o resultado dessa f\u00f3rmula ser\u00e1<\/p>","resposta":9054140,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2100","id":9054137,"corpo":"<p>2100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SIM","id":9054138,"corpo":"<p>SIM<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0","id":9054139,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NAO","id":9054140,"corpo":"<p>NAO<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aplicativo CALC faz parte do conjunto de programas para escrit\u00f3rio Apache OpenOffice. O CALC \u00e9 uma planilha de c\u00e1lculo com in\u00fameras funcionalidades, como: inser\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas, estilos e formata\u00e7\u00e3o de planilhas, gest\u00e3o de cen\u00e1rios, tabela din\u00e2mica, entre outras. A planilha a seguir foi constru\u00edda utilizando-se o OpenOffice CALC (em portugu\u00eas). Na planilha \u00e9 apresentada a rela\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios da Empresa X, tempo de admiss\u00e3o (em anos) e seus respectivos sal\u00e1rios:.ABCD1Funcion\u00e1rioAdmiss\u00e3o (anos)Sal\u00e1rioSal\u00e1rio Reajustado2Rita3R$ 820,00.3Cristina4R$ 1.234,56.4Jos\u00e91R$ 900,00.5Jo\u00e3o2R$ 950,00.6M\u00e1rcia5R$ 2.030,20.7C\u00e1ssia1R$ 560,00.8Matheus1R$ 720,00.Deseja-se reajustar o sal\u00e1rio de todos os funcion\u00e1rios, contudo, a regra utilizada para o reajuste \u00e9: funcion\u00e1rios com mais de 2 anos de admiss\u00e3o receber\u00e3o 10% de reajuste e os demais receber\u00e3o 5%.Qual a f\u00f3rmula que deve ser inserida na c\u00e9lula D2 para implementar o reajuste solicitado:","provas":[{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 12:57:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2293768,"hashId":"44dc16835d419c03da703083f1c15d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aplicativo CALC faz parte do conjunto de programas para escrit\u00f3rio Apache OpenOffice. O CALC \u00e9 uma planilha de c\u00e1lculo com in\u00fameras funcionalidades, como: inser\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas, estilos e formata\u00e7\u00e3o de planilhas, gest\u00e3o de cen\u00e1rios, tabela din\u00e2mica, entre outras. A planilha a seguir foi constru\u00edda utilizando-se o OpenOffice CALC (em portugu\u00eas). Na planilha \u00e9 apresentada a rela\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios da Empresa X, tempo de admiss\u00e3o (em anos) e seus respectivos sal\u00e1rios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 515px;\"><colgroup><col width=\"34\"><col width=\"95\"><col width=\"134\"><col width=\"95\"><col width=\"157\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(239, 239, 239);\">.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Funcion\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Admiss\u00e3o (anos)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sal\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sal\u00e1rio Reajustado<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Rita<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 820,00<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cristina<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 1.234,56<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jos\u00e9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 900,00<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jo\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 950,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1rcia<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 2.030,20<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">C\u00e1ssia<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 560,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(72, 166, 235)\" style=\"background-color: rgb(72, 166, 235);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(72, 166, 235)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Matheus<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">R$ 720,00<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se reajustar o sal\u00e1rio de todos os funcion\u00e1rios, contudo, a regra utilizada para o reajuste \u00e9: funcion\u00e1rios com mais de 2 anos de admiss\u00e3o receber\u00e3o 10% de reajuste e os demais receber\u00e3o 5%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a f\u00f3rmula que deve ser inserida na c\u00e9lula D2 para implementar o reajuste solicitado:<\/p>","resposta":9041010,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(B2&lt;2;C2*1,10;C2*1,05).","id":9041008,"corpo":"<p>=SE(B2&lt;2;C2*1,10;C2*1,05).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(B2&gt;=2;C2*1,10;C2*1,05).","id":9041009,"corpo":"<p>=SE(B2&gt;=2;C2*1,10;C2*1,05).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(B2&gt;2;C2*1,10;C2*1,05).","id":9041010,"corpo":"<p>=SE(B2&gt;2;C2*1,10;C2*1,05).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(B2&gt;2;C2*1,05;C2*1,10).","id":9041011,"corpo":"<p>=SE(B2&gt;2;C2*1,05;C2*1,10).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2293768","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"DNS \u00e9 a sigla em ingl\u00eas para Domain Name System (Sistema de Nomes e Dom\u00ednios, em portugu\u00eas), respons\u00e1vel por descodificar os nomes dos dom\u00ednios dos sites que as pessoas digitam nos navegadores web em n\u00fameros IP. O sistema de distribui\u00e7\u00e3o de nomes de dom\u00ednio come\u00e7ou no ano de 1984, e atrav\u00e9s dele tornou-se poss\u00edvel que os nomes de hosts residentes em um banco de dados pudessem ser distribu\u00eddos entre v\u00e1rios servidores, diminuindo assim a carga em qualquer servidor. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do DNS, exceto: ","provas":[{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 12:58:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2293770,"hashId":"9044d9d1a76126753547c6df7349372a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS \u00e9 a sigla em ingl\u00eas para <em>Domain Name System<\/em> (Sistema de Nomes e Dom\u00ednios, em portugu\u00eas), respons\u00e1vel por descodificar os nomes dos dom\u00ednios dos sites que as pessoas digitam nos navegadores web em n\u00fameros IP. O sistema de distribui\u00e7\u00e3o de nomes de dom\u00ednio come\u00e7ou no ano de 1984, e atrav\u00e9s dele tornou-se poss\u00edvel que os nomes de hosts residentes em um banco de dados pudessem ser distribu\u00eddos entre v\u00e1rios servidores, diminuindo assim a carga em qualquer servidor. S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do DNS, exceto: <\/p>","resposta":9041016,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atribuir e controlar m\u00e9tricas de roteamento.","id":9041016,"corpo":"<p>Atribuir e controlar m\u00e9tricas de roteamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Examinar e atualizar bancos de dados e resolver nomes de dom\u00ednios em endere\u00e7os de rede.","id":9041017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar e atualizar bancos de dados e resolver nomes de dom\u00ednios em endere\u00e7os de rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mapear os nomes dos computadores (hosts) em endere\u00e7os IP.","id":9041018,"corpo":"<p>Mapear os nomes dos computadores (hosts) em endere\u00e7os IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permitir a configura\u00e7\u00e3o basicamente dois tipos de servidores de nomes: o servidor prim\u00e1rio e o servidor secund\u00e1rio. ","id":9041019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir a configura\u00e7\u00e3o basicamente dois tipos de servidores de nomes: o servidor prim\u00e1rio e o servidor secund\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419943,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os de Nomes (DNS)","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429165,"slug":"tecnologia-da-informacao-servicos-de-nomes-dns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente a a\u00e7\u00e3o das teclas de atalho Ctrl+K, Ctrl+Return, Shift+F3, Shift+F7 do Microsoft Word 2013 (em portugu\u00eas). ","provas":[{"id":75914,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraceminha","sigla":"Prefeitura de Iraceminha","id":4646,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iraceminha-sc-2016-funoesc-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Iraceminha - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 12:55:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2293765,"hashId":"1293951140165f3f4baedf17c32ab1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente a a\u00e7\u00e3o das teclas de atalho Ctrl+K, Ctrl+Return, Shift+F3, Shift+F7 do Microsoft Word 2013 (em portugu\u00eas). <\/p>","resposta":9040997,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicionar um Atalho, Inserir um novo Par\u00e1grafo, Alterna o conte\u00fado selecionado em letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas e Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos.","id":9040996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionar um Atalho, Inserir um novo Par\u00e1grafo, Alterna o conte\u00fado selecionado em letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas e Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adicionar um Hiperlink, Inserir uma Quebra de P\u00e1gina, Alterna o conte\u00fado selecionado entre letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas respeitando a pontua\u00e7\u00e3o e Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos. ","id":9040997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionar um Hiperlink, Inserir uma Quebra de P\u00e1gina, Alterna o conte\u00fado selecionado entre letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas respeitando a pontua\u00e7\u00e3o e Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adicionar um Hiperlink, Inserir uma Quebra de Linha, Alterna o conte\u00fado selecionado entre letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas respeitando a pontua\u00e7\u00e3o e Verificar Ortografia. ","id":9040998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionar um Hiperlink, Inserir uma Quebra de Linha, Alterna o conte\u00fado selecionado entre letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas respeitando a pontua\u00e7\u00e3o e Verificar Ortografia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adicionar uma Caixa de Texto, Inserir uma Quebra de P\u00e1gina, Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos e Alterna o conte\u00fado selecionado entre letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas respeitando a pontua\u00e7\u00e3o. ","id":9040999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionar uma Caixa de Texto, Inserir uma Quebra de P\u00e1gina, Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos e Alterna o conte\u00fado selecionado entre letras mai\u00fasculas ou min\u00fasculas respeitando a pontua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista","id":25306,"slug":"enfermeiro-area-socorrista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"OFERTA DE ENERGIA POR FONTE - BRASIL 2013FONTE(%)PETR\u00d3LEO E DERIVADOS39,3%CARV\u00c3O5,6%G\u00c1S NATURAL12,8%BIOMASSA24,4%HIDR\u00c1ULICA12,5%OUTRAS4,2%*Inclui energias geot\u00e9rmicas, solar, e\u00f3lica e t\u00e9rmicaTendo por base a an\u00e1lise da tabela e os conhecimentos acerca das fontes energ\u00e9ticas do territ\u00f3rio brasileiro, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":59164,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Auditor Fiscal - 2016"},{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"},{"id":77825,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-administrador","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Administrador - 2016"},{"id":77827,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Analista de Recursos Humanos - 2016"},{"id":77830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquivologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquivologista - 2016"},{"id":77834,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-assistente-social","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Assistente Social - 2016"},{"id":77836,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":77839,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista","id":25306,"slug":"enfermeiro-area-socorrista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro-area-socorrista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - \u00c1rea: Socorrista - 2016"},{"id":77843,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":77842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"},{"id":77849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":77852,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":77854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"},{"id":77841,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":77874,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-psicologo","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":77878,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":77850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5640,"slug":"medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"},{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"},{"id":77871,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-nutricionista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Nutricionista - 2016"},{"id":77851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2016"},{"id":77853,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-30 17:20:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":203,"descricao":"Socorrista"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1789246,"hashId":"0598ad7037695bb56133f6030b88c7a7","enunciado":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 408px;\"><colgroup><col width=\"340\"><col width=\"68\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1alj\"><td data-row=\"row-1alj\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1alj\" data-cell=\"cell-lhfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>OFERTA DE ENERGIA POR FONTE - BRASIL 2013<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yqic\"><td data-row=\"row-yqic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqic\" data-cell=\"cell-cux2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>FONTE<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-yqic\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqic\" data-cell=\"cell-lymc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>(%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bj23\"><td data-row=\"row-bj23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bj23\" data-cell=\"cell-dzlm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PETR\u00d3LEO E DERIVADOS<\/p><\/td><td data-row=\"row-bj23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bj23\" data-cell=\"cell-nyod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">39,3%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qt45\"><td data-row=\"row-qt45\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qt45\" data-cell=\"cell-fjer\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CARV\u00c3O<\/p><\/td><td data-row=\"row-qt45\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qt45\" data-cell=\"cell-9rha\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,6%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7yqg\"><td data-row=\"row-7yqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7yqg\" data-cell=\"cell-iklv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G\u00c1S NATURAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-7yqg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7yqg\" data-cell=\"cell-qtfn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,8%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yokn\"><td data-row=\"row-yokn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yokn\" data-cell=\"cell-h51q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">BIOMASSA<\/p><\/td><td data-row=\"row-yokn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yokn\" data-cell=\"cell-4upi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24,4%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9k0c\"><td data-row=\"row-9k0c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9k0c\" data-cell=\"cell-qws4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">HIDR\u00c1ULICA<\/p><\/td><td data-row=\"row-9k0c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9k0c\" data-cell=\"cell-aqun\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,5%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gcip\"><td data-row=\"row-gcip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gcip\" data-cell=\"cell-tos2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">OUTRAS<\/p><\/td><td data-row=\"row-gcip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gcip\" data-cell=\"cell-d9yb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,2%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6hbe\"><td data-row=\"row-6hbe\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6hbe\" data-cell=\"cell-1dix\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">*Inclui energias geot\u00e9rmicas, solar, e\u00f3lica e t\u00e9rmica<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a an\u00e1lise da tabela e os conhecimentos acerca das fontes energ\u00e9ticas do territ\u00f3rio brasileiro, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6835371,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O petr\u00f3leo \u00e9 a principal fonte energ\u00e9tica do pa\u00eds.","id":6835367,"corpo":"<p>O petr\u00f3leo \u00e9 a principal fonte energ\u00e9tica do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fontes renov\u00e1veis representam mais de 40% da matriz brasileira.","id":6835368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes renov\u00e1veis representam mais de 40% da matriz brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As maiores jazidas de vento est\u00e3o localizadas na Regi\u00e3o Nordeste.","id":6835369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As maiores jazidas de vento est\u00e3o localizadas na Regi\u00e3o Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil possui a matriz energ\u00e9tica mais renov\u00e1vel do mundo industrializado.","id":6835370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui a matriz energ\u00e9tica mais renov\u00e1vel do mundo industrializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pouca utiliza\u00e7\u00e3o da energia nuclear se deve \u00e0 escassez de mat\u00e9ria-prima para sua produ\u00e7\u00e3o.","id":6835371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pouca utiliza\u00e7\u00e3o da energia nuclear se deve \u00e0 escassez de mat\u00e9ria-prima para sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407410,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-petroleo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o e consumo no Brasil","pai":397317,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416563,"slug":"geografia-producao-e-consumo-no-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1789246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Multas de tr\u00e2nsito ter\u00e3o alta de at\u00e9 66%\". (Fonte: Revista VEJA; Data: 06.05.2016). Marque a \u00fanica alternativa errada sobre a mat\u00e9ria noticiada:","provas":[{"id":67192,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2016-cetap-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2586068,"hashId":"91e6aa15ee3b8073e011a0de5cb44bd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Multas de tr\u00e2nsito ter\u00e3o alta de at\u00e9 66%\". (Fonte: Revista VEJA; Data: 06.05.2016). Marque a \u00fanica alternativa errada sobre a mat\u00e9ria noticiada:<\/p>","resposta":10314980,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de novembro, as multas de tr\u00e2nsito ser\u00e3o reajustadas em at\u00e9 66% em todo o pa\u00eds e o motorista que for flagrado falando ou mexendo no celular ser\u00e1 punido com uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.","id":10314976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de novembro, as multas de tr\u00e2nsito ser\u00e3o reajustadas em at\u00e9 66% em todo o pa\u00eds e o motorista que for flagrado falando ou mexendo no celular ser\u00e1 punido com uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes deste reajuste, quem fosse flagrado no celular era punido com uma infra\u00e7\u00e3o grave e n\u00e3o grav\u00edssima.","id":10314977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes deste reajuste, quem fosse flagrado no celular era punido com uma infra\u00e7\u00e3o grave e n\u00e3o grav\u00edssima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com esta mudan\u00e7a, o valor da multa para quem for flagrado falando ou mexendo no celular passar\u00e1 de 85, 13 reais (valor atual) para 293,4 7 reais (valor j\u00e1 reajustado).","id":10314978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com esta mudan\u00e7a, o valor da multa para quem for flagrado falando ou mexendo no celular passar\u00e1 de 85, 13 reais (valor atual) para 293,4 7 reais (valor j\u00e1 reajustado).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essas mudan\u00e7as, que endurecem as puni\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), foram sancionadas nesta quinta-feira pela presidente Dilma Rousseff.","id":10314979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas mudan\u00e7as, que endurecem as puni\u00e7\u00f5es previstas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), foram sancionadas nesta quinta-feira pela presidente Dilma Rousseff.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto do C\u00f3digo ser\u00e1 inclu\u00edda a palavra \"manuseando\", para punir tamb\u00e9m o motorista que estiver mandando mensagens de texto ou acessando as redes sociais, por exemplo.","id":10314980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto do C\u00f3digo ser\u00e1 inclu\u00edda a palavra \"manuseando\", para punir tamb\u00e9m o motorista que estiver mandando mensagens de texto ou acessando as redes sociais, por exemplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEl Nino trar\u00e1 \"impactos enormes\" em 2016, alertam cientistas. Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos tamb\u00e9m no Brasil.\u201d (Fonte: G1.com \/ Data: 02.01.2016). Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre este fen\u00f4meno noticiado e marque a alternativa correta:I- O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Nino registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.II- Especialistas descrevem o El Nino como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas.III- Se por um lado os efeitos de El Nino ser\u00e3o sentidos de forma mais aguda nos pa\u00edses desenvolvidos, no mundo subdesenvolvido o impacto ser\u00e1 sentido nos pre\u00e7os de alimentos. ;IV- A combina\u00e7\u00e3o do aquecimento global com a intensidade do fen\u00f4meno esse ano deve fazer com que esse ver\u00e3o seja um dos mais quentes de todos os tempos no Brasil, com as temperaturas ultrapassando facilmente os 40\u00b0C por v\u00e1rios dias seguidos em locais como Rio de Janeiro, Piau\u00ed e Tocantins.","provas":[{"id":67261,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas","sigla":"","id":5104,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-pirabas-pa-2016-cetap-advogado","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Pirabas - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2259877,"hashId":"2f92df103b8555eb98ef6a2ef91dda3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEl Nino trar\u00e1 \"impactos enormes\" em 2016, alertam cientistas. Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos tamb\u00e9m no Brasil.\u201d (Fonte: G1.com \/ Data: 02.01.2016). Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre este fen\u00f4meno noticiado e marque a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Nino registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Especialistas descrevem o El Nino como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Se por um lado os efeitos de El Nino ser\u00e3o sentidos de forma mais aguda nos pa\u00edses desenvolvidos, no mundo subdesenvolvido o impacto ser\u00e1 sentido nos pre\u00e7os de alimentos. ;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A combina\u00e7\u00e3o do aquecimento global com a intensidade do fen\u00f4meno esse ano deve fazer com que esse ver\u00e3o seja um dos mais quentes de todos os tempos no Brasil, com as temperaturas ultrapassando facilmente os 40\u00b0C por v\u00e1rios dias seguidos em locais como Rio de Janeiro, Piau\u00ed e Tocantins.<\/p>","resposta":8895700,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 errada.","id":8895700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o erradas.","id":8895701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":8895702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":8895703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":8895704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2259877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Londres elege Sadiq Khan, o seu 1\u00b0 prefeito mu\u00e7ulmano. Candidato trabalhista foi o escolhido por 44% dos eleitores londrinos e derrotou seu principal advers\u00e1rio no pleito, o conservador Zac Goldsmith, que teve 35% dos votos.\" (Fonte: Revista VEJA; Data: 06.05.2016). Sobre o assunto noticiado, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes e marque a alternativa correta: I- O candidato trabalhista Sadiq Khan venceu as elei\u00e7\u00f5es municipais de Londres e se tornou o primeiro prefeito mu\u00e7ulmano de uma capital europeia. II- Khan foi o escolhido por44% dos eleitores (com 1,3 milh\u00e3o de votos), enquanto o seu principal concorrente, o conservador Zac Goldsmith, angariou 35% dos votos (ou 994.614). III- Entre as propostas que Khan fez durante a sua campanha, a principal \u00e9 resolver a atual crise de habita\u00e7\u00e3o na cidade ao construir novas casas. IV- Sadiq Khan foi ministro dos Transportes entre 2009 e 201 O, durante o governo de Gordon Brown, tornando-se o primeiro mu\u00e7ulmano a fazer parte da equipe de um primeiro-ministro brit\u00e2nico.","provas":[{"id":67192,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2016-cetap-veterinario","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2586060,"hashId":"8b2fc1d37f76bbbe5ec0da37cd6027d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Londres elege Sadiq Khan, o seu 1\u00b0 prefeito mu\u00e7ulmano. Candidato trabalhista foi o escolhido por 44% dos eleitores londrinos e derrotou seu principal advers\u00e1rio no pleito, o conservador Zac Goldsmith, que teve 35% dos votos.\" (Fonte: Revista VEJA; Data: 06.05.2016). Sobre o assunto noticiado, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes e marque a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O candidato trabalhista Sadiq Khan venceu as elei\u00e7\u00f5es municipais de Londres e se tornou o primeiro prefeito mu\u00e7ulmano de uma capital europeia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Khan foi o escolhido por44% dos eleitores (com 1,3 milh\u00e3o de votos), enquanto o seu principal concorrente, o conservador Zac Goldsmith, angariou 35% dos votos (ou 994.614). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Entre as propostas que Khan fez durante a sua campanha, a principal \u00e9 resolver a atual crise de habita\u00e7\u00e3o na cidade ao construir novas casas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Sadiq Khan foi ministro dos Transportes entre 2009 e 201 O, durante o governo de Gordon Brown, tornando-se o primeiro mu\u00e7ulmano a fazer parte da equipe de um primeiro-ministro brit\u00e2nico.<\/p>","resposta":10314941,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":10314939,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10314940,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":10314941,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o erradas.","id":10314942,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.","id":10314943,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o instituto da desapropria\u00e7\u00e3o como forma de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade privada, verifica-se que","provas":[{"id":75531,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-luziania-go-2016-ueg-advogado","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:40:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2279890,"hashId":"b188d0a4eccdfd16a0c22587908edbbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o instituto da desapropria\u00e7\u00e3o como forma de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade privada, verifica-se que<\/p>","resposta":8979024,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em nenhuma hip\u00f3tese ser\u00e1 permitida a desapropria\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, conforme previs\u00e3o legal.","id":8979023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em nenhuma hip\u00f3tese ser\u00e1 permitida a desapropria\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, conforme previs\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a propriedade rural produtiva que explora trabalho escravo n\u00e3o pode ser desapropriada, mas pode sofrer o confisco.","id":8979024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a propriedade rural produtiva que explora trabalho escravo n\u00e3o pode ser desapropriada, mas pode sofrer o confisco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na indeniza\u00e7\u00e3o, pela desapropria\u00e7\u00e3o, tem-se juros compensat\u00f3rios de 6% ao ano e juros morat\u00f3rios de 12% ao ano. ","id":8979025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na indeniza\u00e7\u00e3o, pela desapropria\u00e7\u00e3o, tem-se juros compensat\u00f3rios de 6% ao ano e juros morat\u00f3rios de 12% ao ano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a retrocess\u00e3o \u00e9 a revers\u00e3o do procedimento expropriat\u00f3rio, o que ocorre com a desist\u00eancia pela revoga\u00e7\u00e3o do decreto.","id":8979026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a retrocess\u00e3o \u00e9 a revers\u00e3o do procedimento expropriat\u00f3rio, o que ocorre com a desist\u00eancia pela revoga\u00e7\u00e3o do decreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a desapropria\u00e7\u00e3o por zona consiste na hip\u00f3tese de a desapropria\u00e7\u00e3o recair sobre uma parte do im\u00f3vel tornado inaproveit\u00e1vel.","id":8979027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desapropria\u00e7\u00e3o por zona consiste na hip\u00f3tese de a desapropria\u00e7\u00e3o recair sobre uma parte do im\u00f3vel tornado inaproveit\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Pressupostos da desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408506,"slug":"direito-administrativo-pressupostos-da-desapropriacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o por interesse social","pai":408506,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408509,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao-por-interesse-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens desapropri\u00e1veis","oab":true,"nome":"Bens desapropri\u00e1veis","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408510,"slug":"direito-administrativo-bens-desapropriaveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a vacina indicada para jovens de 9 a 13 anos de idade, utilizada para conferir imunidade ativa e prevenir contra o c\u00e2ncer de colo do \u00fatero que \u00e9 respons\u00e1vel por elevada mortalidade entre mulheres no Brasil?","provas":[{"id":75809,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufal-2016-copeve-ufal-fundepes-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - UFAL - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 19:19:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2291709,"hashId":"bdc6ad67cb7b58c7276610ee0d2156d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a vacina indicada para jovens de 9 a 13 anos de idade, utilizada para conferir imunidade ativa e prevenir contra o c\u00e2ncer de colo do \u00fatero que \u00e9 respons\u00e1vel por elevada mortalidade entre mulheres no Brasil?<\/p>","resposta":9033195,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG.","id":9033193,"corpo":"<p>BCG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DPT.","id":9033194,"corpo":"<p>DPT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HPV.","id":9033195,"corpo":"<p>HPV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VIP.","id":9033196,"corpo":"<p>VIP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VOP.","id":9033197,"corpo":"<p>VOP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HPV","oab":false,"nome":"HPV","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413351,"slug":"enfermagem-hpv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A considera\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros textuais, seu contexto de uso, sua fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, seu escopo comunicativo e sua configura\u00e7\u00e3o mais comum inclui as no\u00e7\u00f5es constru\u00eddas socioculturalmente. O exame dos elementos caracter\u00edsticos desse texto comprova que seu papel \u00e9:","provas":[{"id":75910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2291981,"hashId":"54daba28f265795e42870622871f94af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A considera\u00e7\u00e3o dos diferentes g\u00eaneros textuais, seu contexto de uso, sua fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, seu escopo comunicativo e sua configura\u00e7\u00e3o mais comum inclui as no\u00e7\u00f5es constru\u00eddas socioculturalmente. O exame dos elementos caracter\u00edsticos desse texto comprova que seu papel \u00e9:<\/p>","resposta":9034347,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensinar como prevenir doen\u00e7as.","id":9034345,"corpo":"<p>Ensinar como prevenir doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anunciar uma nova s\u00e9rie de televis\u00e3o.","id":9034346,"corpo":"<p>Anunciar uma nova s\u00e9rie de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informar sobre o estado de sa\u00fade de uma pessoa famosa.","id":9034347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar sobre o estado de sa\u00fade de uma pessoa famosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aconselhar casais sobre problemas de sa\u00fade e viol\u00eancia contra a mulher.","id":9034348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconselhar casais sobre problemas de sa\u00fade e viol\u00eancia contra a mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informar sobre a cura de uma doen\u00e7a.","id":9034349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar sobre a cura de uma doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. Charlie Sheen confirma que \u00e9 HIV positivo.Ator de 50 anos disse em entrevista ao programa 'Today', da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. O ator Charlie Sheen, ex-astro da s\u00e9rie \"Two and A Half Men\", disse nesta ter\u00e7a-feira, 17, que \u00e9 HIV positivo. Sheen, de 50 anos, disse em entrevista ao programa \"Today\", da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. \"Estou aqui para admitir que sou HIV positivo\", disse Sheen. \"S\u00e3o tr\u00eas letras dif\u00edceis de absorver\". Sheen, tr\u00eas vezes divorciado, atuou como o mulherengo Charlie Harper na famosa s\u00e9rie de com\u00e9dia norte-americana por oito anos, at\u00e9 ser demitido em 2011 por condutas inadequadas, como festas com estrelas porn\u00f4 e uma condena\u00e7\u00e3o por agredir a ex-mulher.","id":520306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Charlie Sheen confirma que \u00e9 HIV positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ator de 50 anos disse em entrevista ao programa 'Today', da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. O ator Charlie Sheen, ex-astro da s\u00e9rie \"Two and A Half Men\", disse nesta ter\u00e7a-feira, 17, que \u00e9 HIV positivo. Sheen, de 50 anos, disse em entrevista ao programa \"Today\", da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. \"Estou aqui para admitir que sou HIV positivo\", disse Sheen. \"S\u00e3o tr\u00eas letras dif\u00edceis de absorver\". Sheen, tr\u00eas vezes divorciado, atuou como o mulherengo Charlie Harper na famosa s\u00e9rie de com\u00e9dia norte-americana por oito anos, at\u00e9 ser demitido em 2011 por condutas inadequadas, como festas com estrelas porn\u00f4 e uma condena\u00e7\u00e3o por agredir a ex-mulher.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cO ator Charlie Sheen, ex-astro da s\u00e9rie \"Two and A Half Men\", disse nesta ter\u00e7a-feira, que \u00e9 HIV positivo. A frase em negrito pode ser classificada como:","provas":[{"id":75910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2291984,"hashId":"607cc0756fb7851c09829aeda2308c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cO ator Charlie Sheen, <strong><u>ex-astro da s\u00e9rie \"Two and A Half Men\"<\/u><\/strong>, disse nesta ter\u00e7a-feira, que \u00e9 HIV positivo. A frase em negrito pode ser classificada como:<\/p>","resposta":9034358,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposto.","id":9034358,"corpo":"<p>Aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":9034359,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto adverbial.","id":9034360,"corpo":"<p>Adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal. ","id":9034361,"corpo":"<p>Adjunto adnominal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aposto predicativo.","id":9034362,"corpo":"<p>Aposto predicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. Charlie Sheen confirma que \u00e9 HIV positivo.Ator de 50 anos disse em entrevista ao programa 'Today', da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. O ator Charlie Sheen, ex-astro da s\u00e9rie \"Two and A Half Men\", disse nesta ter\u00e7a-feira, 17, que \u00e9 HIV positivo. Sheen, de 50 anos, disse em entrevista ao programa \"Today\", da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. \"Estou aqui para admitir que sou HIV positivo\", disse Sheen. \"S\u00e3o tr\u00eas letras dif\u00edceis de absorver\". Sheen, tr\u00eas vezes divorciado, atuou como o mulherengo Charlie Harper na famosa s\u00e9rie de com\u00e9dia norte-americana por oito anos, at\u00e9 ser demitido em 2011 por condutas inadequadas, como festas com estrelas porn\u00f4 e uma condena\u00e7\u00e3o por agredir a ex-mulher.","id":520306,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 01 a 05. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Charlie Sheen confirma que \u00e9 HIV positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ator de 50 anos disse em entrevista ao programa 'Today', da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. O ator Charlie Sheen, ex-astro da s\u00e9rie \"Two and A Half Men\", disse nesta ter\u00e7a-feira, 17, que \u00e9 HIV positivo. Sheen, de 50 anos, disse em entrevista ao programa \"Today\", da rede NBC, que foi diagnosticado com o v\u00edrus h\u00e1 quatro anos. \"Estou aqui para admitir que sou HIV positivo\", disse Sheen. \"S\u00e3o tr\u00eas letras dif\u00edceis de absorver\". Sheen, tr\u00eas vezes divorciado, atuou como o mulherengo Charlie Harper na famosa s\u00e9rie de com\u00e9dia norte-americana por oito anos, at\u00e9 ser demitido em 2011 por condutas inadequadas, como festas com estrelas porn\u00f4 e uma condena\u00e7\u00e3o por agredir a ex-mulher.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o emprego do Z est\u00e1 INCORRETO:","provas":[{"id":75910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:33:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2291990,"hashId":"c381040dfa07216ee9a41e6b75d411f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o emprego do Z est\u00e1 INCORRETO:<\/p>","resposta":9034385,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zod\u00edaco. ","id":9034384,"corpo":"<p>Zod\u00edaco. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catequeze.","id":9034385,"corpo":"<p>Catequeze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zonzo.","id":9034386,"corpo":"<p>Zonzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zirc\u00e3o.","id":9034387,"corpo":"<p>Zirc\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar.","id":9034388,"corpo":"<p>Realizar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse texto predomina a","provas":[{"id":75910,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 04:33:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2292022,"hashId":"61b94e9f867acaaa48dcfb9fab673e8f","enunciado":"<p>Nesse texto predomina a<\/p>","resposta":9034522,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narra\u00e7\u00e3o. ","id":9034521,"corpo":"<p>Narra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disserta\u00e7\u00e3o.","id":9034522,"corpo":"<p>Disserta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o.","id":9034523,"corpo":"<p>Descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linguagem po\u00e9tica.","id":9034524,"corpo":"<p>Linguagem po\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linguagem epistolar.","id":9034525,"corpo":"<p>Linguagem epistolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas (3) quest\u00f5es. Satisfa\u00e7\u00e3o latino-americana com educa\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante \u00e0 da \u00c1frica. POR SABINE RIGHETTI Os pa\u00edses africanos e latino-americanos t\u00eam a pior avalia\u00e7\u00e3o do mundo sobre a educa\u00e7\u00e3o que ofertam nas suas pr\u00f3prias regi\u00f5es, de acordo com um estudo apresentado no congresso internacional de educa\u00e7\u00e3o WISE. O estudo, que ouviu especialistas em educa\u00e7\u00e3o de todo o mundo, mostra que s\u00f3 11% dos entrevistados na Am\u00e9rica Latina se declaram satisfeitos com a sua educa\u00e7\u00e3o local. Na \u00c1frica, o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 8%. S\u00e3o as duas regi\u00f5es do globo com pior satisfa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pr\u00f3pria qualidade de educa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 uma em cada cem crian\u00e7as refugiadas chega \u00e0 universidade. Para se ter uma ideia do que os n\u00fameros significam, na Europa, 66% dos entrevistados se declararam satisfeitos com a educa\u00e7\u00e3o na sua regi\u00e3o. Os entrevistados dos pa\u00edses latino-americanos tamb\u00e9m t\u00eam a pior percep\u00e7\u00e3o do mundo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inova\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o na sua regi\u00e3o. De acordo com 66% dos especialistas consultados nessa regi\u00e3o, as escolas e universidades inovam pouco ou simplesmente n\u00e3o inovam os processos educativos e pedag\u00f3gicos. A taxa \u00e9 pior do que na \u00c1frica, onde 64% dos especialistas deram as mesmas respostas. A situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o latino-americana est\u00e1 ruim, mas j\u00e1 foi pior: 41% dos entrevistados latino-americanos acham que a educa\u00e7\u00e3o melhorou nos \u00faltimos dez anos. A regi\u00e3o l\u00edder na percep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhora recente da educa\u00e7\u00e3o foi na \u00c1sia (70% acham que melhorou) e, a pior, na Am\u00e9rica do Norte (s\u00f3 20% consideram que melhorou). O ensino superior teve uma avalia\u00e7\u00e3o bem melhor dos especialistas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Apenas um em cada tr\u00eas entrevistados declarou que considera o ensino fundamental e m\u00e9dio na sua regi\u00e3o bom ou excelente, mas metade deles acha boa ou excelente a qualidade de suas universidades. Mais: a imensa maioria dos entrevistados concorda que o principal desafio da educa\u00e7\u00e3o no mundo \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de qualidade dos professores \u2013e, com exce\u00e7\u00e3o da \u00c1sia, todas as regi\u00f5es do mundo concordam que os professores devem ser tratados com mais respeito.O estudo foi apresentado no congresso de educa\u00e7\u00e3o WISE, que reuniu mais de dois mil acad\u00eamicos, ongueiros e pol\u00edticos de todo o mundo em Doha, no Qatar. O evento aconteceu no in\u00edcio de novembro. Fonte: http:\/\/abecedario.blogfolha.uol.com.br\/2015\/11\/15\/satisfacao-latinoamericana-com-educacao-e-semelhante-a-da-africa\/","id":520311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas (3) quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Satisfa\u00e7\u00e3o latino-americana com educa\u00e7\u00e3o \u00e9 semelhante \u00e0 da \u00c1frica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">POR SABINE RIGHETTI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses africanos e latino-americanos t\u00eam a pior avalia\u00e7\u00e3o do mundo sobre a educa\u00e7\u00e3o que ofertam nas suas pr\u00f3prias regi\u00f5es, de acordo com um estudo apresentado no congresso internacional de educa\u00e7\u00e3o WISE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo, que ouviu especialistas em educa\u00e7\u00e3o de todo o mundo, mostra que s\u00f3 11% dos entrevistados na Am\u00e9rica Latina se declaram satisfeitos com a sua educa\u00e7\u00e3o local. Na \u00c1frica, o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 de 8%. S\u00e3o as duas regi\u00f5es do globo com pior satisfa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua pr\u00f3pria qualidade de educa\u00e7\u00e3o. S\u00f3 uma em cada cem crian\u00e7as refugiadas chega \u00e0 universidade. Para se ter uma ideia do que os n\u00fameros significam, na Europa, 66% dos entrevistados se declararam satisfeitos com a educa\u00e7\u00e3o na sua regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os entrevistados dos pa\u00edses latino-americanos tamb\u00e9m t\u00eam a pior percep\u00e7\u00e3o do mundo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inova\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o na sua regi\u00e3o. De acordo com 66% dos especialistas consultados nessa regi\u00e3o, as escolas e universidades inovam pouco ou simplesmente n\u00e3o inovam os processos educativos e pedag\u00f3gicos. A taxa \u00e9 pior do que na \u00c1frica, onde 64% dos especialistas deram as mesmas respostas. A situa\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o latino-americana est\u00e1 ruim, mas j\u00e1 foi pior: 41% dos entrevistados latino-americanos acham que a educa\u00e7\u00e3o melhorou nos \u00faltimos dez anos. A regi\u00e3o l\u00edder na percep\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhora recente da educa\u00e7\u00e3o foi na \u00c1sia (70% acham que melhorou) e, a pior, na Am\u00e9rica do Norte (s\u00f3 20% consideram que melhorou). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensino superior teve uma avalia\u00e7\u00e3o bem melhor dos especialistas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Apenas um em cada tr\u00eas entrevistados declarou que considera o ensino fundamental e m\u00e9dio na sua regi\u00e3o bom ou excelente, mas metade deles acha boa ou excelente a qualidade de suas universidades. Mais: a imensa maioria dos entrevistados concorda que o principal desafio da educa\u00e7\u00e3o no mundo \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de qualidade dos professores \u2013e, com exce\u00e7\u00e3o da \u00c1sia, todas as regi\u00f5es do mundo concordam que os professores devem ser tratados com mais respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo foi apresentado no congresso de educa\u00e7\u00e3o WISE, que reuniu mais de dois mil acad\u00eamicos, ongueiros e pol\u00edticos de todo o mundo em Doha, no Qatar. O evento aconteceu no in\u00edcio de novembro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>http:\/\/abecedario.blogfolha.uol.com.br\/2015\/11\/15\/satisfacao-latinoamericana-com-educacao-e-semelhante-a-da-africa\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":21944,"slug":"tecnico-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Logradouro","sigla":"","id":1959,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o free software (software livre), \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":73140,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":21944,"slug":"tecnico-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Logradouro","sigla":"","id":1959,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-logradouro-pb-2016-advise-tecnico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Logradouro - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 13:49:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299426,"hashId":"59c09019171d3ee664de69ab4f971861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o free software (software livre), \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9065566,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser utilizado para qualquer fim.","id":9065562,"corpo":"<p>Pode ser utilizado para qualquer fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode instalar em qualquer computador, n\u00e3o importando a quantidade.","id":9065563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode instalar em qualquer computador, n\u00e3o importando a quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser estudado o c\u00f3digo.","id":9065564,"corpo":"<p>Pode ser estudado o c\u00f3digo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um exemplo \u00e9 o sistema operacional Linux.","id":9065565,"corpo":"<p>Um exemplo \u00e9 o sistema operacional Linux.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser alterado o c\u00f3digo se tiver autoriza\u00e7\u00e3o.","id":9065566,"corpo":"<p>Pode ser alterado o c\u00f3digo se tiver autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521077,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402268,"slug":"sistemas-de-informacao-software-livre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licen\u00e7a de Softwares","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Softwares","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405048,"slug":"informatica-licenca-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":405048,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419847,"slug":"informatica-software-livre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licen\u00e7a de Software","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Software","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428970,"slug":"tecnologia-da-informacao-licenca-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":428970,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428975,"slug":"tecnologia-da-informacao-software-livre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Estado Isl\u00e2mico, tamb\u00e9m conhecido como Daesh ou ISIS, \u00e9 um grupo radical sunita (um dos ramos do islamismo) criado em meio a pr\u00e1ticas terroristas da rede AlQaeda, a conhecida rede respons\u00e1vel pelos ataques de 11 de setembro de 2001 nos Estados Unidos\u201d (fonte: g1.globo.com). O grupo j\u00e1 controla \u00e1reas de alguns pa\u00edses, entre as quais podemos destacar \u00e1reas:","provas":[{"id":75917,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coruripe","sigla":"","id":5592,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-coruripe-al"},"banca":{"nome":"MASTER","descricao":"MASTER","sigla":"","oab":false,"id":480,"slug":"master"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coruripe-al-2016-master-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"MASTER - Prefeitura de Coruripe - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:13:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2292235,"hashId":"8458c564082727ee2caa7de2bb36ef69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Estado Isl\u00e2mico, tamb\u00e9m conhecido como Daesh ou ISIS, \u00e9 um grupo radical sunita (um dos ramos do islamismo) criado em meio a pr\u00e1ticas terroristas da rede AlQaeda, a conhecida rede respons\u00e1vel pelos ataques de 11 de setembro de 2001 nos Estados Unidos\u201d (fonte: g1.globo.com). O grupo j\u00e1 controla \u00e1reas de alguns pa\u00edses, entre as quais podemos destacar \u00e1reas:<\/p>","resposta":9035437,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da R\u00fassia e do Ir\u00e3.","id":9035436,"corpo":"<p>Da R\u00fassia e do Ir\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da S\u00edria e do Iraque.","id":9035437,"corpo":"<p>Da S\u00edria e do Iraque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Fran\u00e7a e da Gr\u00e9cia.","id":9035438,"corpo":"<p>Da Fran\u00e7a e da Gr\u00e9cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da Fran\u00e7a e da S\u00edria.","id":9035439,"corpo":"<p>Da Fran\u00e7a e da S\u00edria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do Iraque e da Fran\u00e7a.","id":9035440,"corpo":"<p>Do Iraque e da Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aprender e ensinar Arte, analise as seguintes assertivas: I. O foco central da orienta\u00e7\u00e3o e do planejamento do professor deve ser o percurso criador do aluno, favorecendo o contato sistem\u00e1tico com os conte\u00fados, temas e atividades que melhor garantir\u00e3o seu progresso. II. Em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados, o ensino de Arte deve acolher a diversidade do repert\u00f3rio cultural que a crian\u00e7a apresenta, al\u00e9m de trabalhar com produtos da comunidade e incentivar a curiosidade pelas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas de diferentes culturas. III. O ensino de Arte deve ser orientado e bem definido em um padr\u00e3o, j\u00e1 que o aluno da escola regular \u00e9 menos espont\u00e2neo e em nada se aproxima da produ\u00e7\u00e3o cultural de Arte. IV. Os conte\u00fados de Arte sempre devem ser apresentados atrav\u00e9s de modelos convencionais e exerc\u00edcios t\u00e9cnicos, visando aplica\u00e7\u00e3o imediata. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76191,"cargo":{"descricao":"Educador Social - \u00c1rea: Artes","id":20804,"slug":"educador-social-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-educador-social-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Educador Social - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2305287,"hashId":"c0965e9a0ad491ab6d859373db8eef03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre aprender e ensinar Arte, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O foco central da orienta\u00e7\u00e3o e do planejamento do professor deve ser o percurso criador do aluno, favorecendo o contato sistem\u00e1tico com os conte\u00fados, temas e atividades que melhor garantir\u00e3o seu progresso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados, o ensino de Arte deve acolher a diversidade do repert\u00f3rio cultural que a crian\u00e7a apresenta, al\u00e9m de trabalhar com produtos da comunidade e incentivar a curiosidade pelas diferentes manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas de diferentes culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ensino de Arte deve ser orientado e bem definido em um padr\u00e3o, j\u00e1 que o aluno da escola regular \u00e9 menos espont\u00e2neo e em nada se aproxima da produ\u00e7\u00e3o cultural de Arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os conte\u00fados de Arte sempre devem ser apresentados atrav\u00e9s de modelos convencionais e exerc\u00edcios t\u00e9cnicos, visando aplica\u00e7\u00e3o imediata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9093421,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9093421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9093422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9093423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9093424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9093425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] a casa \u00e9 nosso canto no mundo. Ela \u00e9 como se diz ami\u00fade, o nosso primeiro universo.\u201d (BACHELARD, \u201cA po\u00e9tica do espa\u00e7o\u201d)Sobre o desenvolvimento do aprendizado art\u00edstico, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":77814,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Professor de Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:36:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2338446,"hashId":"802c68ca79e0f8706c3234a154af0155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] a casa \u00e9 nosso canto no mundo. Ela \u00e9 como se diz ami\u00fade, o nosso primeiro universo.\u201d (BACHELARD, \u201cA po\u00e9tica do espa\u00e7o\u201d)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o desenvolvimento do aprendizado art\u00edstico, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":9242518,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento da nossa sensibilidade se inicia na inf\u00e2ncia, quando entramos em contato com \u201cgostos\u201d do meio em que vivemos.","id":9242518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da nossa sensibilidade se inicia na inf\u00e2ncia, quando entramos em contato com \u201cgostos\u201d do meio em que vivemos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desvalorizamos linguagens e formas de express\u00e3o pelas quais nos comunicamos, que fazem parte do universo em que vivemos.","id":9242519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvalorizamos linguagens e formas de express\u00e3o pelas quais nos comunicamos, que fazem parte do universo em que vivemos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As linguagens desenvolvidas n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com nossa nacionalidade, origem ou classe social.","id":9242520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As linguagens desenvolvidas n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com nossa nacionalidade, origem ou classe social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passada a inf\u00e2ncia, esse conhecimento n\u00e3o se amplia.","id":9242521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passada a inf\u00e2ncia, esse conhecimento n\u00e3o se amplia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 26","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/2338446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O belga Jan Van Eyck, \u00e9 considerado por muitos o pai da tinta a \u00f3leo. Sua obra mais conhecida \u201cO casal Arnolfini\u201d, ou \u201cOs esponsais dos Arnolfini\u201d, mostra claramente a habilidade do pintor ao obter muitos detalhes por meio da fluidez da tinta. Pensando no contexto hist\u00f3rico (fim do s\u00e9culo XIV e in\u00edcio do XV), s\u00e3o caracter\u00edsticas da obra de Van Eyke: ","provas":[{"id":77814,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Professor de Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 22:38:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2338451,"hashId":"5e0763327983d401db94a53ac4ad076e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O belga Jan Van Eyck, \u00e9 considerado por muitos o pai da tinta a \u00f3leo. Sua obra mais conhecida \u201cO casal Arnolfini\u201d, ou \u201cOs esponsais dos Arnolfini\u201d, mostra claramente a habilidade do pintor ao obter muitos detalhes por meio da fluidez da tinta. Pensando no contexto hist\u00f3rico (fim do s\u00e9culo XIV e in\u00edcio do XV), s\u00e3o caracter\u00edsticas da obra de Van Eyke: <\/p>","resposta":9242538,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00f5es suaves das cores.","id":9242538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transi\u00e7\u00f5es suaves das cores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volume conseguido atrav\u00e9s das \u00e1reas chapadas. ","id":9242539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volume conseguido atrav\u00e9s das \u00e1reas chapadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Profundidade limitada.","id":9242540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profundidade limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geometriza\u00e7\u00e3o da forma.","id":9242541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geometriza\u00e7\u00e3o da forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 26","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Operador de Tr\u00e2nsito","id":12551,"slug":"agente-de-seguranca-publica-e-operador-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas do texto do Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito \u2013 MBFT, estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN n\u00ba 371\/2014 na parte com reda\u00e7\u00e3o ajustada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 497\/2014:","provas":[{"id":24727,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Operador de Tr\u00e2nsito","id":12551,"slug":"agente-de-seguranca-publica-e-operador-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-agente-de-seguranca-publica-e-operador-de-transito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Agente de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Operador de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:41:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":839337,"hashId":"f9c70f7e00581bf9dcd06480c14f4ef7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente,\r\nas lacunas do texto do Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nde Tr\u00e2nsito \u2013 MBFT, estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o\r\ndo CONTRAN n\u00ba 371\/2014 na parte com reda\u00e7\u00e3o\r\najustada pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 497\/2014:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24727\/49.gif\"><\/p>","resposta":2900907,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uniformizado \u2026 ve\u00edculo","id":2900907,"corpo":"uniformizado \u2026 ve\u00edculo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uniformizado \u2026 instrumento","id":2900908,"corpo":"uniformizado \u2026 instrumento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cadastrado \u2026 ve\u00edculo","id":2900909,"corpo":"cadastrado \u2026 ve\u00edculo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certificado \u2026 instrumento","id":2900910,"corpo":"certificado \u2026 instrumento","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certificado \u2026 ve\u00edculo","id":2900911,"corpo":"certificado \u2026 ve\u00edculo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":341025,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/839337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo KOCH e TRAVAGLIA (1995), \u201ca coer\u00eancia n\u00e3o \u00e9 apenas uma caracter\u00edstica do texto, mas depende fundamentalmente da intera\u00e7\u00e3o entre o texto, aquele que o produz e aquele que busca compreend\u00ea-lo\u201d. Nesse sentido, para os autores, a coer\u00eancia est\u00e1 relacionada","provas":[{"id":25396,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:41:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861723,"hashId":"d4bdc6ef48d83915aa538b02f7350984","enunciado":"<p>Segundo KOCH e TRAVAGLIA (1995), \u201ca coer\u00eancia n\u00e3o \u00e9 apenas uma caracter\u00edstica do texto, mas depende fundamentalmente da intera\u00e7\u00e3o entre o texto, aquele que o produz e aquele que busca compreend\u00ea-lo\u201d. Nesse sentido, para os autores, a coer\u00eancia est\u00e1 relacionada<\/p>","resposta":2989547,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 situa\u00e7\u00e3o discursivo-comunicativa, ao grau de conhecimento de mundo do interlocutor e do seu dom\u00ednio dos elementos lingu\u00edsticos e textuais.","id":2989547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 situa\u00e7\u00e3o discursivo-comunicativa, ao grau de conhecimento de mundo do interlocutor e do seu dom\u00ednio dos elementos lingu\u00edsticos e textuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 busca de \u00eaxito discursivo, condicionada a cada um dos interlocutores, que devem ter o dom\u00ednio de recursos lingu\u00edsticos e textuais.","id":2989548,"corpo":"<p>\u00e0 busca de \u00eaxito discursivo, condicionada a cada um dos interlocutores, que devem ter o dom\u00ednio de recursos lingu\u00edsticos e textuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao emprego de modelos textuais adequados que considerem o contexto de produ\u00e7\u00e3o discursiva e o dom\u00ednio da normapadr\u00e3o.","id":2989549,"corpo":"<p>ao emprego de modelos textuais adequados que considerem o contexto de produ\u00e7\u00e3o discursiva e o dom\u00ednio da normapadr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o muito vari\u00e1vel do interlocutor, visto que um texto pode manifestar incoer\u00eancia na superf\u00edcie lingu\u00edstica.","id":2989550,"corpo":"<p>\u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o muito vari\u00e1vel do interlocutor, visto que um texto pode manifestar incoer\u00eancia na superf\u00edcie lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos planos individuais de cada um dos interlocutores, que lhe permitam controlar o processo comunicativo por meio de estruturas lingu\u00edsticas.","id":2989551,"corpo":"<p>aos planos individuais de cada um dos interlocutores, que lhe permitam controlar o processo comunicativo por meio de estruturas lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344723,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/861723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-marilia-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao mandado de seguran\u00e7a, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o que o rege, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25497,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-marilia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:41:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":865085,"hashId":"bb8b44121532e4e8855f4555b275bdda","enunciado":"Quanto ao mandado de seguran\u00e7a, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o\r\nque o rege, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o.","resposta":3005262,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ingresso de litisconsorte ativo n\u00e3o ser\u00e1 admitido ap\u00f3s o despacho da peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":3005262,"corpo":"O ingresso de litisconsorte ativo n\u00e3o ser\u00e1 admitido\r\nap\u00f3s o despacho da peti\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que conceder o mandado de seguran\u00e7a sempre poder\u00e1 ser executada provisoriamente.","id":3005263,"corpo":"A senten\u00e7a que conceder o mandado de seguran\u00e7a\r\nsempre poder\u00e1 ser executada provisoriamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade coatora n\u00e3o tem direito de apresentar recurso, por faltar-lhe capacidade postulat\u00f3ria.","id":3005264,"corpo":"A autoridade coatora n\u00e3o tem direito de apresentar\r\nrecurso, por faltar-lhe capacidade postulat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o em mandado de seguran\u00e7a proferida em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais cabe recurso especial e extraordin\u00e1rio, quando a ordem for denegada.","id":3005265,"corpo":"Da decis\u00e3o em mandado de seguran\u00e7a proferida em\r\n\u00fanica inst\u00e2ncia pelos tribunais cabe recurso especial\r\ne extraordin\u00e1rio, quando a ordem for denegada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido de mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o poder\u00e1 ser renovado dentro do prazo decadencial, mesmo que a decis\u00e3o denegat\u00f3ria n\u00e3o tenha apreciado o m\u00e9rito.","id":3005266,"corpo":"O pedido de mandado de seguran\u00e7a n\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nrenovado dentro do prazo decadencial, mesmo que\r\na decis\u00e3o denegat\u00f3ria n\u00e3o tenha apreciado o m\u00e9rito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345166,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/865085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima \u00e9 a sucess\u00e3o habitual dos tipos de tempo durante um longo per\u00edodo, enquanto tempo clim\u00e1tico \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea dos elementos que constituem o clima, refletindo as condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas em um determinado instante. Portanto, o estudo do clima deve apoiar&#8208;se na an\u00e1lise dos elementos e fatores clim\u00e1ticos. Constitui um fator que influencia o clima:","provas":[{"id":25992,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2016-idecan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - SEARH - Professor de Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:41:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":880785,"hashId":"c781b3dab26e57ac3bda01442725ed14","enunciado":"O clima \u00e9 a sucess\u00e3o habitual dos tipos de tempo durante um longo per\u00edodo, enquanto tempo clim\u00e1tico \u00e9 a\r\ncombina\u00e7\u00e3o moment\u00e2nea dos elementos que constituem o clima, refletindo as condi\u00e7\u00f5es atmosf\u00e9ricas em um\r\ndeterminado instante. Portanto, o estudo do clima deve apoiar&#8208;se na an\u00e1lise dos elementos e fatores clim\u00e1ticos.\r\nConstitui um fator que influencia o clima:","resposta":3073579,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrografia.","id":3073579,"corpo":"Hidrografia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massas de ar.","id":3073580,"corpo":"Massas de ar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Temperatura .","id":3073581,"corpo":" Temperatura .","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":3073582,"corpo":"Press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347892,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"}],"slug":"geografia\/880785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Rio de Janeiro","sigla":"CRECI RJ","id":3280,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"creci-rj-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assunto de redes de computadores abrange muitos tipos diferentes de redes, grandes e pequenas, bem conhecidas e pouco conhecidas. Elas t\u00eam diferentes objetivos, escalas e tecnologias. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um tipo de rede de computadores:","provas":[{"id":27467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis do Rio de Janeiro","sigla":"CRECI RJ","id":3280,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"creci-rj-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-rj-rj-2016-ms-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI RJ - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:41:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":915016,"hashId":"a56fa0b6c93706ed14086558c83a29b7","enunciado":"O assunto de redes de computadores abrange muitos tipos diferentes de redes, grandes e pequenas, bem conhecidas e pouco conhecidas. Elas t\u00eam diferentes objetivos, escalas e tecnologias.\r\nAssinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um tipo de rede de computadores:","resposta":3208837,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet","id":3208834,"corpo":"Internet","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ARPANET","id":3208835,"corpo":"ARPANET","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NSFNET","id":3208836,"corpo":"NSFNET","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VBNET","id":3208837,"corpo":"VBNET","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353561,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/915016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cref-10-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O humor da tirinha constr\u00f3i-se com base em uma express\u00e3o poliss\u00eamica, que \u00e9:","provas":[{"id":52617,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cref-10-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-10-pb-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 10 - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1590261,"hashId":"372020e81a26a8381d59a25551c87b2f","enunciado":"<p>O humor da tirinha constr\u00f3i-se com base em uma express\u00e3o poliss\u00eamica, que \u00e9:<\/p>","resposta":5966742,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"ganhar no grito\".","id":5966742,"corpo":"<p>\"ganhar no grito\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"deixam o Tarzan\".","id":5966743,"corpo":"<p>\"deixam o Tarzan\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"fica querendo\".","id":5966744,"corpo":"<p>\"fica querendo\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"muito chato\".","id":5966745,"corpo":"<p>\"muito chato\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"jogar tamb\u00e9m\".","id":5966746,"corpo":"<p>\"jogar tamb\u00e9m\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia o quadrinho abaixo.(nerdesporte.blogspot.com)","id":441782,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 6 a 10<\/strong>, leia o quadrinho abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52617\/grupo-questao\/441782-20210310144448000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(nerdesporte.blogspot.com)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polissemia","oab":false,"nome":"Polissemia","pai":409315,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409317,"slug":"lingua-portuguesa-polissemia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1590261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"UNISOCIESC","oab":false,"id":210,"slug":"unisociesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 14 Regiao","id":4495,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crb-14a-regiao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o para armazenar e tornar dispon\u00edvel a informa\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo sobre sistemas de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. I. \u00cdndice \u00e9 um nome gen\u00e9rico que contempla cat\u00e1logos, bibliografias, \u00edndices de artigos de peri\u00f3dicos, \u00edndices de livros, entre outros. II. A linguagem empregada para descrever os assuntos dos documentos \u00e9 chamada de linguagem e indexa\u00e7\u00e3o. III. H\u00e1 tr\u00eas m\u00e9todos fundamentais de indexar o tema de documentos: por palavra, por conceito e por n\u00famero. IV. Os sistemas que fazem a indexa\u00e7\u00e3o \u00e0 base de conceitos compostos, isto \u00e9, assuntos que consistem em dois ou mais conceitos simples combinados, s\u00e3o chamados sistemas pr\u00e9-coordenados. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":52879,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 14 Regiao","id":4495,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crb-14a-regiao-sc"},"banca":{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"UNISOCIESC","oab":false,"id":210,"slug":"unisociesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crb-14a-regiao-sc-2016-unisociesc-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"SOCIESC - CRB 14\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1600008,"hashId":"8fb3a0a999baca440a0659aad2b46771","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o para armazenar e tornar dispon\u00edvel a informa\u00e7\u00e3o. Analise as assertivas abaixo sobre sistemas de recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00cdndice \u00e9 um nome gen\u00e9rico que contempla cat\u00e1logos, bibliografias, \u00edndices de artigos de peri\u00f3dicos, \u00edndices de livros, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A linguagem empregada para descrever os assuntos dos documentos \u00e9 chamada de linguagem e indexa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 tr\u00eas m\u00e9todos fundamentais de indexar o tema de documentos: por palavra, por conceito e por n\u00famero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os sistemas que fazem a indexa\u00e7\u00e3o \u00e0 base de conceitos compostos, isto \u00e9, assuntos que consistem em dois ou mais conceitos simples combinados, s\u00e3o chamados sistemas pr\u00e9-coordenados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6005255,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e IV.","id":6005255,"corpo":"<p>Somente I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e IV.","id":6005256,"corpo":"<p>Somente I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas.","id":6005257,"corpo":"<p>Todas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III.","id":6005258,"corpo":"<p>Somente III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV.","id":6005259,"corpo":"<p>Somente III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1600008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"UNISOCIESC","oab":false,"id":210,"slug":"unisociesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 14 Regiao","id":4495,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crb-14a-regiao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o digital de informa\u00e7\u00f5es tem rela\u00e7\u00e3o com a recupera\u00e7\u00e3o digital de dados, mas elas apresentam propriedades que as distinguem. Relacione as colunas abaixo sobre as propriedades da recupera\u00e7\u00e3o de dados e as propriedades da recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e, em seguida, assinale a alternativa que contempla a correta associa\u00e7\u00e3o.Coluna I1. Recupera\u00e7\u00e3o de dados.2. Recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.Coluna IIa. Adequa\u00e7\u00e3o exata.b. Infer\u00eancia por dedu\u00e7\u00e3o.c. Modelo probabil\u00edstico.d. Classifica\u00e7\u00e3o polit\u00e9tica.e. Linguagem de consulta natural.f. Resposta ao erro insens\u00edvel.","provas":[{"id":52879,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637,"slug":"bibliotecario-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 14 Regiao","id":4495,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crb-14a-regiao-sc"},"banca":{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"UNISOCIESC","oab":false,"id":210,"slug":"unisociesc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crb-14a-regiao-sc-2016-unisociesc-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"SOCIESC - CRB 14\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1600011,"hashId":"06ec486eb82606c45095fcc269d6ebe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A recupera\u00e7\u00e3o digital de informa\u00e7\u00f5es tem rela\u00e7\u00e3o com a recupera\u00e7\u00e3o digital de dados, mas elas apresentam propriedades que as distinguem. Relacione as colunas abaixo sobre as propriedades da recupera\u00e7\u00e3o de dados e as propriedades da recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e, em seguida, assinale a alternativa que contempla a correta associa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>Coluna I<\/p><p><br><\/p><p>1. Recupera\u00e7\u00e3o de dados.<\/p><p>2. Recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p><br><\/p><p>Coluna II<\/p><p>a. Adequa\u00e7\u00e3o exata.<\/p><p>b. Infer\u00eancia por dedu\u00e7\u00e3o.<\/p><p>c. Modelo probabil\u00edstico.<\/p><p>d. Classifica\u00e7\u00e3o polit\u00e9tica.<\/p><p>e. Linguagem de consulta natural.<\/p><p>f. Resposta ao erro insens\u00edvel.<\/p>","resposta":6005270,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-d, 1-e, 1-f, 2-a, 2-b, 2-c.","id":6005268,"corpo":"<p>1-d, 1-e, 1-f, 2-a, 2-b, 2-c.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-b, 1-e, 2-a, 2-c, 2-d, 2-f.","id":6005269,"corpo":"<p>1-b, 1-e, 2-a, 2-c, 2-d, 2-f.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-a, 1-b, 2-c, 2-d, 2-e, 2-f.","id":6005270,"corpo":"<p>1-a, 1-b, 2-c, 2-d, 2-e, 2-f.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-b, 1-c, 1-e, 2-a, 2-d, 2-f.","id":6005271,"corpo":"<p>1-b, 1-c, 1-e, 2-a, 2-d, 2-f.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-a, 1-f, 2-b, 2-c, 2-d, 2-e.","id":6005272,"corpo":"<p>1-a, 1-f, 2-b, 2-c, 2-d, 2-e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Busca e Recupera\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417029,"slug":"biblioteconomia-busca-e-recuperacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1600011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para proporcionar uma terapia segura e conveniente aos pacientes que necessitam de l\u00edquidos endovenosos, \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro tenha conhecimento da solu\u00e7\u00e3o prescrita. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de solu\u00e7\u00f5es intravenosas, leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I A solu\u00e7\u00e3o 5% de dextrose em \u00e1gua \u00e9 hipot\u00f4nica quando entra pela primeira vez na veia. A dextrose entra lentamente nas c\u00e9lulas, deixando a \u00e1gua livre, que dilui o l\u00edquido extracelular. A maior parte da \u00e1gua, ent\u00e3o, entrar\u00e1 nas c\u00e9lulas por difus\u00e3o.II O cloreto de s\u00f3dio a 0,9% \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o isot\u00f4nica, que n\u00e3o entra nas c\u00e9lulas e expande o volume do l\u00edquido extracelular (vascular e intersticial).III O Ringer Lactato \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica. Cont\u00e9m s\u00f3dio, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, cloro e lactato, que o rim metaboliza em bicarbonato (HCO3 - ). Penetra rapidamente nas c\u00e9lulas por osmose.IV Aditivos como o cloreto de pot\u00e1ssio s\u00e3o comuns em solu\u00e7\u00f5es intravenosas. A administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser lenta, pois a hipercalemia pode causar arritmias card\u00edacas fatais. Sob nenhuma circunst\u00e2ncia, dever\u00e1 ser administrado via push intravenoso.Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609401,"hashId":"343aa2c76d8de6a0401b1f333ccb58a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para proporcionar uma terapia segura e conveniente aos pacientes que necessitam de l\u00edquidos endovenosos, \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro tenha conhecimento da solu\u00e7\u00e3o prescrita. Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de solu\u00e7\u00f5es intravenosas, leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A solu\u00e7\u00e3o 5% de dextrose em \u00e1gua \u00e9 hipot\u00f4nica quando entra pela primeira vez na veia. A dextrose entra lentamente nas c\u00e9lulas, deixando a \u00e1gua livre, que dilui o l\u00edquido extracelular. A maior parte da \u00e1gua, ent\u00e3o, entrar\u00e1 nas c\u00e9lulas por difus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O cloreto de s\u00f3dio a 0,9% \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o isot\u00f4nica, que n\u00e3o entra nas c\u00e9lulas e expande o volume do l\u00edquido extracelular (vascular e intersticial).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O Ringer Lactato \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica. Cont\u00e9m s\u00f3dio, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, cloro e lactato, que o rim metaboliza em bicarbonato (HCO<sub>3<\/sub> - ). Penetra rapidamente nas c\u00e9lulas por osmose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Aditivos como o cloreto de pot\u00e1ssio s\u00e3o comuns em solu\u00e7\u00f5es intravenosas. A administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser lenta, pois a hipercalemia pode causar arritmias card\u00edacas fatais. Sob nenhuma circunst\u00e2ncia, dever\u00e1 ser administrado via <em>push<\/em> intravenoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":6044279,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":6044279,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6044280,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6044281,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6044282,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1609401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgias ortop\u00e9dicas, o enfermeiro deve estar atento aos sinais e sintomas da trombose venosa profunda que, se n\u00e3o tratada, pode levar a","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609405,"hashId":"03fe44cab1df692d42a60ae36177bede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgias ortop\u00e9dicas, o enfermeiro deve estar atento aos sinais e sintomas da trombose venosa profunda que, se n\u00e3o tratada, pode levar a<\/p>","resposta":6044298,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemorragia interna.","id":6044297,"corpo":"<p>hemorragia interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":6044298,"corpo":"<p>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do desuso.","id":6044299,"corpo":"<p>s\u00edndrome do desuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico. ","id":6044300,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1609405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a American Heart Association 2015, a posi\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o recomendada para uma pessoa enferma ou ferida, que respire normalmente, sem suspeita de les\u00e3o da coluna, quadril ou pelve \u00e9:","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609406,"hashId":"fee55a231bf736ed4598682a4d7763bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a <em>American Heart Association <\/em>2015, a posi\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o recomendada para uma pessoa enferma ou ferida, que respire normalmente, sem suspeita de les\u00e3o da coluna, quadril ou pelve \u00e9:<\/p>","resposta":6044304,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fowler.","id":6044301,"corpo":"<p><em>fowler.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sentada.","id":6044302,"corpo":"<p>sentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supina.","id":6044303,"corpo":"<p>supina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deitada lateralmente. ","id":6044304,"corpo":"<p>deitada lateralmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1609406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, em mar\u00e7o de 2016, publicou nota em que esclarece a altera\u00e7\u00e3o do ponto de corte na medida do per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC) dos rec\u00e9m -nascidos com 37 ou mais semanas de gesta\u00e7\u00e3o, para o acompanhamento dos casos de microcefalia. O novo ponto de corte do PC para meninos e meninas passa a ser, respectivamente,","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609434,"hashId":"6f8909756d6a91cb0e6a3005b56b2be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, em mar\u00e7o de 2016, publicou nota em que esclarece a altera\u00e7\u00e3o do ponto de corte na medida do per\u00edmetro cef\u00e1lico (PC) dos rec\u00e9m -nascidos com 37 ou mais semanas de gesta\u00e7\u00e3o, para o acompanhamento dos casos de microcefalia. O novo ponto de corte do PC para meninos e meninas passa a ser, respectivamente,<\/p>","resposta":6044434,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" igual ou inferior a 32 cm e igual ou inferior a 31,7 cm.","id":6044431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> igual ou inferior a 32 cm e igual ou inferior a 31,7 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" igual ou superior a 32 cm e igual ou superior a 31,7.","id":6044432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> igual ou superior a 32 cm e igual ou superior a 31,7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"igual ou superior a 31,9 cm e igual ou superior a 31,5.","id":6044433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual ou superior a 31,9 cm e igual ou superior a 31,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" igual ou inferior a 31,9 cm e igual ou inferior a 31,5 cm.","id":6044434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> igual ou inferior a 31,9 cm e igual ou inferior a 31,5 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/1609434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atingir o objetivo geral de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o masculina no Brasil, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem (PNAISH) tem como foco homens na faixa et\u00e1ria de","provas":[{"id":53205,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-enfermeiro-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1609439,"hashId":"5034d06396937676c1daef7b82422ecd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atingir o objetivo geral de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o masculina no Brasil, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem (PNAISH) tem como foco homens na faixa et\u00e1ria de<\/p>","resposta":6044454,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 59 anos.","id":6044454,"corpo":"<p>20 a 59 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 a 45 anos.","id":6044455,"corpo":"<p>18 a 45 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21 a 55 anos.","id":6044456,"corpo":"<p>21 a 55 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 a 69 anos.","id":6044457,"corpo":"<p>25 a 69 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Homem","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Homem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405808,"slug":"enfermagem-saude-do-homem"}],"slug":"enfermagem\/1609439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a atua\u00e7\u00e3o do profissional bibliotec\u00e1rio \u00e9 antiga. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Biblioteconomia, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do bibliotec\u00e1rio \u00e9 regulada pela Lei n\u00ba","provas":[{"id":53206,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-bibliotecario-area-documentalista-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1609735,"hashId":"b4f158a45097022df33796ec5be484ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a atua\u00e7\u00e3o do profissional bibliotec\u00e1rio \u00e9 antiga. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de Biblioteconomia, o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do bibliotec\u00e1rio \u00e9 regulada pela Lei n\u00ba<\/p>","resposta":6045834,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.753\/2003.","id":6045831,"corpo":"<p>10.753\/2003.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.112\/1990.","id":6045832,"corpo":"<p>8.112\/1990.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.504\/1986.","id":6045833,"corpo":"<p>7.504\/1986.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.084\/1962.","id":6045834,"corpo":"<p>4.084\/1962.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402315,"slug":"biblioteconomia-lei-n-4-084-1962-profissao-do-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/1609735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa","id":23417,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade","id":23420,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor ora, 356 pessoas que viviam por l\u00e1 est\u00e3o hospedadas em hot\u00e9is de Mariana.\u201d (4\u00ba\u00a7) A express\u00e3o sublinhada, de acordo com o contexto, \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":53327,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"},{"id":63081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa","id":23417,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-tecnico-de-nivel-medio-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":63082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade","id":23420,"slug":"tecnico-de-nivel-medio-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-tecnico-de-nivel-medio-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1611080,"hashId":"68424d133cfcf3f8f571dcd630e032a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c<u>Por ora<\/u>, 356 pessoas que viviam por l\u00e1 est\u00e3o hospedadas em hot\u00e9is de Mariana.\u201d<\/em> (4\u00ba\u00a7) A express\u00e3o sublinhada, de acordo com o contexto, \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":6051800,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":6051800,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":6051801,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":6051802,"corpo":"<p>Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":6051803,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Bento Rodrigues tem cor de trag\u00e9dia e cheiro de morte O cheiro de morte cerca Bento Rodrigues inteiro. \u00c9 o cheiro da decomposi\u00e7\u00e3o dos animais que a avalanche de lama soterrou no come\u00e7o de novembro, ap\u00f3s o rompimento da barragem do Fund\u00e3o. E tem a cor da trag\u00e9dia: o marrom das casas, das \u00e1rvores e dos p\u00e1ssaros que mergulham nas po\u00e7as de \u00e1gua cheias de rejeitos de min\u00e9rio. Um vazio marrom domina todo o centro do extinto distrito de Mariana. As casas que n\u00e3o foram levadas viraram escombros. Dentro e em volta delas, os rastros do caos: roupas, panelas, sof\u00e1s, brinquedos e documentos espalhados, motos soterradas, carros destru\u00eddos, cachorros e galinhas abandonadas. \u00c9 clich\u00ea, mas \u00e9 real: o lugar virou cen\u00e1rio de filme p\u00f3s\u2010apocal\u00edptico. Com direito at\u00e9 a um cart\u00e3o postal: a imagem do carro carregado pela lama e colocado caprichosamente sobre o muro de uma casa. S\u00f3 algumas poucas casas e um gin\u00e1sio permaneceram quase intactos \u2013 e foi ali onde centenas de pessoas se abrigaram \u00e0 espera do resgate. A lama que saiu da barragem da Samarco, mineradora que pertence \u00e0 Vale e \u00e0 anglo\u2010australiana BHP Billiton, devastou tamb\u00e9m outras \u00e1reas pr\u00f3ximas de Mariana. A pequena cidade de Barra Longa perdeu casas e a pra\u00e7a principal \u2013 os bancos e as \u00e1rvores deram lugar aos caminh\u00f5es de limpeza. Mas ainda n\u00e3o se compara visualmente ao estrago de Bento Rodrigues. A lama varreu de vez o distrito, tirou o ponto do mapa. Por ali nunca mais v\u00e3o existir casas, bairros ou a famosa f\u00e1brica artesanal de geleia de pimenta? A Samarco, respons\u00e1vel pela destrui\u00e7\u00e3o, pretende reconstruir Bento em outro lugar. Ali talvez vire at\u00e9 outra barragem (os moradores contam que a mineradora j\u00e1 cobi\u00e7ava comprar as casas e o terreno de Bento Rodrigues h\u00e1 algum tempo). Por ora, 356 pessoas que viviam por l\u00e1 est\u00e3o hospedadas em hot\u00e9is de Mariana. H\u00e1 22 dias, essas pessoas vivem sob as regras do hotel, com hor\u00e1rio pr\u00e9\u2010determinado para comer, sem espa\u00e7o para as crian\u00e7as brincarem. Perderam n\u00e3o s\u00f3 a casa e o bairro. Perderam a vida que levavam. Boa parte agora deles passa o dia em frente aos hot\u00e9is. E volta e meia os funcion\u00e1rios da Samarco aparecem para perguntar por uma ou outra pessoa para falar sobre indeniza\u00e7\u00e3o ou oferecer uma casa alugada. Mas nem depois dessa trag\u00e9dia toda, do maior desastre ambiental da hist\u00f3ria do Brasil, a Samarco perde poder ou moral em Mariana. Pouca gente se atreve a falar mal da mineradora \u2013 e muitos ainda a defendem. \u201cN\u00e3o fala mal da Samarco por a\u00ed que o pessoal fica bravo\u201d, avisou um morador. Toda a hist\u00f3ria da cidade est\u00e1 ligada \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. Se antes o ouro guiava a economia da regi\u00e3o, hoje \u00e9 o min\u00e9rio de ferro. 80% da economia local \u00e9 ligada direta ou indiretamente \u00e0 atividade. \u00c9 da\u00ed que vem todo o poder das mineradoras: a maior parte da popula\u00e7\u00e3o trabalha l\u00e1 e tem medo de perder a \u00fanica fonte de renda. Mas enquanto a Samarco fatura milh\u00f5es com a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, a cidade segue pobre e corrupta (foram 7 prefeitos em 5 anos). E essa \u201cm\u00e3ezona\u201d abandonou as crias no momento da trag\u00e9dia. Ou melhor: exp\u00f4s todos eles ao perigo. Passou anos sem colocar em a\u00e7\u00e3o um programa emergencial, mesmo a barragem do Fund\u00e3o sendo classificada de alto risco, e ainda aumentou a produ\u00e7\u00e3o de rejeitos no \u00faltimo ano. Foi por isso que as pessoas de Bento Rodrigues n\u00e3o receberam alarmes, foi a comunica\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios pelo r\u00e1dio que salvou a vida de dezenas de pessoas. Agora a Samarco trabalha para tentar reparar os irrepar\u00e1veis danos causados \u00e0s v\u00edtimas (sem qualquer questionamento do governo municipal ou estadual: o acompanhamento psicossocial, por exemplo, \u00e9 feito por funcion\u00e1rios da mineradora). At\u00e9 l\u00e1, espera\u2010se que a barragem de Germano, muito maior que a do Fund\u00e3o, n\u00e3o tenha o mesmo fim que a outra. (Carol Castro, Felipe Floresti. Dispon\u00edvel em: http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/bento\u2010rodrigues\u2010tem\u2010cor\u2010de\u2010tragedia\u2010e\u2010cheiro\u2010de\u2010morte. Acesso em: 01\/12\/2015.)","id":444445,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Bento Rodrigues tem cor de trag\u00e9dia e cheiro de morte <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cheiro de morte cerca Bento Rodrigues inteiro. \u00c9 o cheiro da decomposi\u00e7\u00e3o dos animais que a avalanche de lama soterrou no come\u00e7o de novembro, ap\u00f3s o rompimento da barragem do Fund\u00e3o. E tem a cor da trag\u00e9dia: o marrom das casas, das \u00e1rvores e dos p\u00e1ssaros que mergulham nas po\u00e7as de \u00e1gua cheias de rejeitos de min\u00e9rio. Um vazio marrom domina todo o centro do extinto distrito de Mariana. As casas que n\u00e3o foram levadas viraram escombros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Dentro e em volta delas, os rastros do caos: roupas, panelas, sof\u00e1s, brinquedos e documentos espalhados, motos soterradas, carros destru\u00eddos, cachorros e galinhas abandonadas. \u00c9 clich\u00ea, mas \u00e9 real: o lugar virou cen\u00e1rio de filme p\u00f3s\u2010apocal\u00edptico. Com direito at\u00e9 a um cart\u00e3o postal: a imagem do carro carregado pela lama e colocado caprichosamente sobre o muro de uma casa. S\u00f3 algumas poucas casas e um gin\u00e1sio permaneceram quase intactos \u2013 e foi ali onde centenas de pessoas se abrigaram \u00e0 espera do resgate. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A lama que saiu da barragem da Samarco, mineradora que pertence \u00e0 Vale e \u00e0 anglo\u2010australiana BHP Billiton, devastou tamb\u00e9m outras \u00e1reas pr\u00f3ximas de Mariana. A pequena cidade de Barra Longa perdeu casas e a pra\u00e7a principal \u2013 os bancos e as \u00e1rvores deram lugar aos caminh\u00f5es de limpeza. Mas ainda n\u00e3o se compara visualmente ao estrago de Bento Rodrigues. A lama varreu de vez o distrito, tirou o ponto do mapa. Por ali nunca mais v\u00e3o existir casas, bairros ou a famosa f\u00e1brica artesanal de geleia de pimenta? A Samarco, respons\u00e1vel pela destrui\u00e7\u00e3o, pretende reconstruir Bento em outro lugar. Ali talvez vire at\u00e9 outra barragem (os moradores contam que a mineradora j\u00e1 cobi\u00e7ava comprar as casas e o terreno de Bento Rodrigues h\u00e1 algum tempo). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por ora, 356 pessoas que viviam por l\u00e1 est\u00e3o hospedadas em hot\u00e9is de Mariana. H\u00e1 22 dias, essas pessoas vivem sob as regras do hotel, com hor\u00e1rio pr\u00e9\u2010determinado para comer, sem espa\u00e7o para as crian\u00e7as brincarem. Perderam n\u00e3o s\u00f3 a casa e o bairro. Perderam a vida que levavam. Boa parte agora deles passa o dia em frente aos hot\u00e9is. E volta e meia os funcion\u00e1rios da Samarco aparecem para perguntar por uma ou outra pessoa para falar sobre indeniza\u00e7\u00e3o ou oferecer uma casa alugada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas nem depois dessa trag\u00e9dia toda, do maior desastre ambiental da hist\u00f3ria do Brasil, a Samarco perde poder ou moral em Mariana. Pouca gente se atreve a falar mal da mineradora \u2013 e muitos ainda a defendem. \u201cN\u00e3o fala mal da Samarco por a\u00ed que o pessoal fica bravo\u201d, avisou um morador. Toda a hist\u00f3ria da cidade est\u00e1 ligada \u00e0 minera\u00e7\u00e3o. Se antes o ouro guiava a economia da regi\u00e3o, hoje \u00e9 o min\u00e9rio de ferro. 80% da economia local \u00e9 ligada direta ou indiretamente \u00e0 atividade. \u00c9 da\u00ed que vem todo o poder das mineradoras: a maior parte da popula\u00e7\u00e3o trabalha l\u00e1 e tem medo de perder a \u00fanica fonte de renda. Mas enquanto a Samarco fatura milh\u00f5es com a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios, a cidade segue pobre e corrupta (foram 7 prefeitos em 5 anos). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E essa \u201cm\u00e3ezona\u201d abandonou as crias no momento da trag\u00e9dia. Ou melhor: exp\u00f4s todos eles ao perigo. Passou anos sem colocar em a\u00e7\u00e3o um programa emergencial, mesmo a barragem do Fund\u00e3o sendo classificada de alto risco, e ainda aumentou a produ\u00e7\u00e3o de rejeitos no \u00faltimo ano. Foi por isso que as pessoas de Bento Rodrigues n\u00e3o receberam alarmes, foi a comunica\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios pelo r\u00e1dio que salvou a vida de dezenas de pessoas. Agora a Samarco trabalha para tentar reparar os irrepar\u00e1veis danos causados \u00e0s v\u00edtimas (sem qualquer questionamento do governo municipal ou estadual: o acompanhamento psicossocial, por exemplo, \u00e9 feito por funcion\u00e1rios da mineradora). At\u00e9 l\u00e1, espera\u2010se que a barragem de Germano, muito maior que a do Fund\u00e3o, n\u00e3o tenha o mesmo fim que a outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Carol Castro, Felipe Floresti. Dispon\u00edvel em: http:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/bento\u2010rodrigues\u2010tem\u2010cor\u2010de\u2010tragedia\u2010e\u2010cheiro\u2010de\u2010morte. Acesso em: 01\/12\/2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1611080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a mensagem da placa abaixo? ","provas":[{"id":45399,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es-2016-gualimp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Domingos Martins - Fiscal de Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373985,"hashId":"1d00882fd1f9d36f06ef87fe5b29456f","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Qual a mensagem da placa abaixo? <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45399\/Capturar_6.PNG\"><\/p><\/p>","resposta":5049256,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Curva acentuada a direita. ","id":5049256,"corpo":"<p align=justify>Curva acentuada a direita.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Curva \u00e0 direita. ","id":5049257,"corpo":"<p align=justify> Curva \u00e0 direita.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curva \u00e0 esquerda. ","id":5049258,"corpo":"<p align=justify>Curva \u00e0 esquerda.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vire \u00e0 direita. ","id":5049259,"corpo":"<p align=justify> Vire \u00e0 direita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1373985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a mensagem da placa abaixo? ","provas":[{"id":45399,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es-2016-gualimp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Domingos Martins - Fiscal de Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373990,"hashId":"7d1fe88c87276c7dbc45aed3278f4c62","enunciado":"<p align=justify>Qual a mensagem da placa abaixo? <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45399\/Capturar_7.PNG\"><\/div><\/p>","resposta":5049277,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lombada. ","id":5049276,"corpo":"<p align=justify>Lombada.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alf\u00e2ndega. ","id":5049277,"corpo":"<p align=justify>Alf\u00e2ndega.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sentido de circula\u00e7\u00e3o da via-pista. ","id":5049278,"corpo":"<p align=justify> Sentido de circula\u00e7\u00e3o da via-pista.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Depress\u00e3o na pista. ","id":5049279,"corpo":"<p align=justify> Depress\u00e3o na pista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1373990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: A placa acima indica ao condutor do ve\u00edculo: ","provas":[{"id":45399,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Transporte","id":5439,"slug":"fiscal-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Domingos Martins","sigla":"Prefeitura de Domingos Martins","id":4055,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-domingos-martins-es-2016-gualimp-fiscal-de-transporte","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Domingos Martins - Fiscal de Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1373997,"hashId":"bf0d95861255fcb26f80b70e4eace9ed","enunciado":"<p align=justify>Analise: <div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45399\/Capturar_8.PNG\"><\/div><div>A placa acima indica ao condutor do ve\u00edculo: <\/div><\/p>","resposta":5049307,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Travessia perigosa. ","id":5049304,"corpo":"<p align=justify>Travessia perigosa.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Travessia preferencial para crian\u00e7as. ","id":5049305,"corpo":"<p align=justify> Travessia preferencial para crian\u00e7as.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Passagem de idosos. ","id":5049306,"corpo":"<p align=justify> Passagem de idosos.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Passagem sinalizada de escolares. ","id":5049307,"corpo":"<p align=justify> Passagem sinalizada de escolares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1373997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana","id":17447,"slug":"tecnico-da-mobilidade-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sonorizadores s\u00f3 poder\u00e3o ser instalados em vias urbanas sem edifica\u00e7\u00f5es lindeiras, em rodovias, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, quando houver obras na pista, visando alertar o condutor quanto \u00e0 necessidade de redu\u00e7\u00e3o de velocidade, sempre devidamente acompanhados da sinaliza\u00e7\u00e3o vertical de regulamenta\u00e7\u00e3o de velocidade. Esses sonorizadores apresentam as dimens\u00f5es apresentadas abaixo exceto a que est\u00e1 na alternativa: ","provas":[{"id":61219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana","id":17447,"slug":"tecnico-da-mobilidade-urbana"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Desenvolvimento de Campinas S.A.","sigla":"EMDEC","id":336,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"emdec-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdec-sp-2016-ibfc-tecnico-da-mobilidade-urbana-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - EMDEC - T\u00e9cnico da Mobilidade Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-02 05:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1862881,"hashId":"31ce012af761b93ecceeada40a3bef9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os sonorizadores s\u00f3 poder\u00e3o ser instalados em vias urbanas sem edifica\u00e7\u00f5es lindeiras, em rodovias, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, quando houver obras na pista, visando alertar o condutor quanto \u00e0 necessidade de redu\u00e7\u00e3o de velocidade, sempre devidamente acompanhados da sinaliza\u00e7\u00e3o vertical de regulamenta\u00e7\u00e3o de velocidade. Esses sonorizadores apresentam as dimens\u00f5es apresentadas abaixo exceto a que est\u00e1 na alternativa: <\/strong><\/p>","resposta":7168638,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Largura da r\u00e9gua 0,08m.","id":7168635,"corpo":"<p> Largura da r\u00e9gua 0,08m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7amento entre r\u00e9guas 0,08m.","id":7168636,"corpo":"<p>Espa\u00e7amento entre r\u00e9guas 0,08m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprimento 5,00m.","id":7168637,"corpo":"<p>Comprimento 5,00m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altura da r\u00e9gua 0,05m. ","id":7168638,"corpo":"<p>Altura da r\u00e9gua 0,05m. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1862881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta. A prescri\u00e7\u00e3o se interrompe:","provas":[{"id":77472,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":841,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-sp-2016-caipimes-advogado","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:48:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2330838,"hashId":"9d06b385cbe4db0aa9b511e759861ff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o se interrompe:<\/p>","resposta":9208794,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":9208792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo protesto judicial.","id":9208793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo protesto judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao devedor.","id":9208794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por qualquer ato judicial que constitua em mora o devedor.","id":9208795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer ato judicial que constitua em mora o devedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}