{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161997,"perPage":"100","pages":21620,"page":12566,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do momento fletor m\u00e1ximo da viga, em Tf x m, \u00e9 de ","provas":[{"id":77841,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2339647,"hashId":"5ebd2e4babccc9935e0a9561a8c97ad3","enunciado":"<p>O valor do momento fletor m\u00e1ximo da viga, em Tf x m, \u00e9 de <\/p>","resposta":9247787,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0","id":9247783,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5","id":9247784,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0","id":9247785,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5","id":9247786,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,0","id":9247787,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma viga biapoiada nas extremidades suporta uma carga uniformemente distribu\u00edda de 1,5Tf\/m ao longo de toda a sua extens\u00e3o de 4m.","id":525281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma viga biapoiada nas extremidades suporta uma carga uniformemente distribu\u00edda de 1,5Tf\/m ao longo de toda a sua extens\u00e3o de 4m.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto arquitet\u00f4nico que prev\u00ea sa\u00edda de emerg\u00eancia deve ser cuidadoso a fim de que ela cumpra o seu papel de evacua\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em seguran\u00e7a.Sobre as exig\u00eancias para o projeto, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2340071,"hashId":"25a4a698053aa4836e3cb4acb97cbdc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto arquitet\u00f4nico que prev\u00ea sa\u00edda de emerg\u00eancia deve ser cuidadoso a fim de que ela cumpra o seu papel de evacua\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as exig\u00eancias para o projeto, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9249763,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As escadas devem ter corrim\u00e3os dos dois lados.","id":9249760,"corpo":"<p>As escadas devem ter corrim\u00e3os dos dois lados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a capta\u00e7\u00e3o de ar externo para o duto de entrada de ar.","id":9249761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a capta\u00e7\u00e3o de ar externo para o duto de entrada de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as portas de acesso \u00e0s escadas de seguran\u00e7a devem ser do tipo corta-fogo.","id":9249762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as portas de acesso \u00e0s escadas de seguran\u00e7a devem ser do tipo corta-fogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arco da abertura da porta corta-fogo n\u00e3o deve tangenciar a curvatura da escada.","id":9249763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arco da abertura da porta corta-fogo n\u00e3o deve tangenciar a curvatura da escada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dimensionamento da largura e caminhamento para as portas de sa\u00edda tem de estar de acordo com o c\u00e1lculo da popula\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel no local.","id":9249764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento da largura e caminhamento para as portas de sa\u00edda tem de estar de acordo com o c\u00e1lculo da popula\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel no local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2340071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se construir um galp\u00e3o com tr\u00eas paredes de tijolo comum de 10x20x30, com 12,00m de comprimento por 3,50m de altura.Sabendo-se que o metro quadrado de alvenaria consome 17 unidades de tijolos e 13 litros de argamassa, o consumo de tijolos (unidades) e de argamassa (litros), respectivamente, para a constru\u00e7\u00e3o das as tr\u00eas paredes, \u00e9 de","provas":[{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2340094,"hashId":"0974c0c3f88ec24d849d7ff13ef83de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se construir um galp\u00e3o com tr\u00eas paredes de tijolo comum de 10x20x30, com 12,00m de comprimento por 3,50m de altura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que o metro quadrado de alvenaria consome 17 unidades de tijolos e 13 litros de argamassa, o consumo de tijolos (unidades) e de argamassa (litros), respectivamente, para a constru\u00e7\u00e3o das as tr\u00eas paredes, \u00e9 de<\/p>","resposta":9249862,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2142 e 1638","id":9249862,"corpo":"<p>2142 e 1638<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2038 e 1345","id":9249863,"corpo":"<p>2038 e 1345<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1879 e 1234","id":9249864,"corpo":"<p>1879 e 1234<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1796 e 1135","id":9249865,"corpo":"<p>1796 e 1135<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1678 e 1059","id":9249866,"corpo":"<p>1678 e 1059<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2340094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando POLYGON desenha pol\u00edgonos regulares.Para desenhar um pol\u00edgono definindo seu centro e um raio e tangenciando internamente a circunfer\u00eancia imagin\u00e1ria, deve-se utilizar o comando","provas":[{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2340098,"hashId":"559d130bed7c456c0093e6a23ccdbfc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando POLYGON desenha pol\u00edgonos regulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para desenhar um pol\u00edgono definindo seu centro e um raio e tangenciando internamente a circunfer\u00eancia imagin\u00e1ria, deve-se utilizar o comando<\/p>","resposta":9249883,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CIRCUMSCRIBED.","id":9249882,"corpo":"<p>CIRCUMSCRIBED.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"INSCRIBED.","id":9249883,"corpo":"<p>INSCRIBED.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EXTENTS.","id":9249884,"corpo":"<p>EXTENTS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ROTATION.","id":9249885,"corpo":"<p>ROTATION.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EDGE.","id":9249886,"corpo":"<p>EDGE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2340098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um lote de 650,00m2, ser\u00e1 constru\u00edda uma edifica\u00e7\u00e3o cujo projeto dever\u00e1 respeitar os seguintes par\u00e2metros urban\u00edsticos: TO=0,50, o CAB=1,00 e o PM=0,20.O resultado do c\u00e1lculo, em m2, \u00e9 de","provas":[{"id":77828,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-arquiteto","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2340100,"hashId":"3b62a70e0dc4e52373fb4f8f6d1f511f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um lote de 650,00m<sup>2<\/sup>, ser\u00e1 constru\u00edda uma edifica\u00e7\u00e3o cujo projeto dever\u00e1 respeitar os seguintes par\u00e2metros urban\u00edsticos: TO=0,50, o CAB=1,00 e o PM=0,20.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado do c\u00e1lculo, em m<sup>2<\/sup>, \u00e9 de<\/p>","resposta":9249895,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300,00, 600,00 e 100,00","id":9249892,"corpo":"<p>300,00, 600,00 e 100,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"305,00, 615,00 e 110,00","id":9249893,"corpo":"<p>305,00, 615,00 e 110,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"310,00, 620,00 e 118,00","id":9249894,"corpo":"<p>310,00, 620,00 e 118,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"325,00, 650,00 e 130,00","id":9249895,"corpo":"<p>325,00, 650,00 e 130,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"325,00, 635,00 e 124,00","id":9249896,"corpo":"<p>325,00, 635,00 e 124,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/2340100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e1lcio \u00e9 um importante nutriente para as fases do ciclo de vida, como na adolesc\u00eancia e no envelhecimento.Dessa forma, a absor\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio deve ser facilitada atrav\u00e9s da ingest\u00e3o concomitante de","provas":[{"id":77871,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-nutricionista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2340103,"hashId":"524ab6b452c4d0b91e15ada307fdd156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio \u00e9 um importante nutriente para as fases do ciclo de vida, como na adolesc\u00eancia e no envelhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a absor\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio deve ser facilitada atrav\u00e9s da ingest\u00e3o concomitante de<\/p>","resposta":9249911,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro e vitamina A.","id":9249907,"corpo":"<p>ferro e vitamina A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00edna e cafe\u00edna.","id":9249908,"corpo":"<p>prote\u00edna e cafe\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido asc\u00f3rbico e magn\u00e9sio.","id":9249909,"corpo":"<p>\u00e1cido asc\u00f3rbico e magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alimentos alcalinos e fibras.","id":9249910,"corpo":"<p>alimentos alcalinos e fibras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alimentos \u00e1cidos e lactose.","id":9249911,"corpo":"<p>alimentos \u00e1cidos e lactose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2340103","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O polissacar\u00eddeo quitina, em diversos estudos, t\u00eam sido relacionado com a redu\u00e7\u00e3o do peso e do colesterol total s\u00e9rico.A quitina t\u00eam como alimentos-fontes a","provas":[{"id":77871,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-nutricionista","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2340108,"hashId":"92c388b953f84c5d50e0697f53a784ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O polissacar\u00eddeo quitina, em diversos estudos, t\u00eam sido relacionado com a redu\u00e7\u00e3o do peso e do colesterol total s\u00e9rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quitina t\u00eam como alimentos-fontes a<\/p>","resposta":9249932,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levedura e o exoesqueleto de camar\u00e3o.","id":9249932,"corpo":"<p>levedura e o exoesqueleto de camar\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"banana verde e a carne de caranguejo.","id":9249933,"corpo":"<p>banana verde e a carne de caranguejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carne de siri e de camar\u00e3o sem casca.","id":9249934,"corpo":"<p>carne de siri e de camar\u00e3o sem casca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carne de siri e de caranguejo.","id":9249935,"corpo":"<p>carne de siri e de caranguejo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carne de caranguejo e o camar\u00e3o sem casca.","id":9249936,"corpo":"<p>carne de caranguejo e o camar\u00e3o sem casca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/2340108","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos de compet\u00eancia do Prefeito devem ser expedidos com obedi\u00eancia \u00e0s seguintes normas:","provas":[{"id":59164,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1789266,"hashId":"dcec48ccd362eb49c759b9bfb1380427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos de compet\u00eancia do Prefeito devem ser expedidos com obedi\u00eancia \u00e0s seguintes normas:<\/p>","resposta":6835469,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, portaria ou contrato.","id":6835466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, portaria ou contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, certid\u00e3o p\u00fablica municipal e contrato.","id":6835467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, certid\u00e3o p\u00fablica municipal e contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, concess\u00f5es p\u00fablicas constitu\u00eddas e certid\u00e3o p\u00fablica municipal.","id":6835468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, concess\u00f5es p\u00fablicas constitu\u00eddas e certid\u00e3o p\u00fablica municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, emendas municipais espec\u00edficas, contrato e portaria.","id":6835469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, emendas municipais espec\u00edficas, contrato e portaria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o executiva formal, concess\u00f5es p\u00fablicas constitu\u00eddas e contrato.","id":6835470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto numerado, decreto sem numera\u00e7\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o executiva formal, concess\u00f5es p\u00fablicas constitu\u00eddas e contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana \u2014 IPTU \u2014 tem como fato gerador","provas":[{"id":59164,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1789289,"hashId":"3ea9172d7ee999526940a9966416cf94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana \u2014 IPTU \u2014 tem como fato gerador<\/p>","resposta":6835575,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel, por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei civil.","id":6835575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel, por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a posse, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel, por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":6835576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a posse, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse de bem im\u00f3vel, por natureza ou por acess\u00e3o f\u00edsica, como definido na lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a posse ou propriedade de bem im\u00f3vel.","id":6835577,"corpo":"<p>a posse ou propriedade de bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o de terrenos e im\u00f3veis efetivamente habitados.","id":6835578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manuten\u00e7\u00e3o de terrenos e im\u00f3veis efetivamente habitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os terrenos onde se encontram o Munic\u00edpio de Ilh\u00e9us.","id":6835579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os terrenos onde se encontram o Munic\u00edpio de Ilh\u00e9us.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1789289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Municipal de Ensino, integrado ao Fundo de Desenvolvimento \u2013 FUNDEF \u2013 tem como fundamento a Unidade Escolar e ser\u00e1 organizado nas seguintes bases, exceto","provas":[{"id":59164,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1789298,"hashId":"82627de5f241cc364b22efc791ac8366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Municipal de Ensino, integrado ao Fundo de Desenvolvimento \u2013 FUNDEF \u2013 tem como fundamento a Unidade Escolar e ser\u00e1 organizado nas seguintes bases, <strong>exceto<\/strong><\/p>","resposta":6835618,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia das peculiaridades regionais e das diretrizes comuns, estabelecidas nas leis educacionais da Uni\u00e3o, do Estado e do Munic\u00edpio.","id":6835617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observ\u00e2ncia das peculiaridades regionais e das diretrizes comuns, estabelecidas nas leis educacionais da Uni\u00e3o, do Estado e do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de estudos educacionais visando instituir informa\u00e7\u00e3o sobre a escolaridade dos alunos e evas\u00e3o de aulas.","id":6835618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento de estudos educacionais visando instituir informa\u00e7\u00e3o sobre a escolaridade dos alunos e evas\u00e3o de aulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio na Coordena\u00e7\u00e3o Estadual, de modo a impedir que se fragmente o Ensino Fundamental.","id":6835619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">integra\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio na Coordena\u00e7\u00e3o Estadual, de modo a impedir que se fragmente o Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, humanos e materiais, para implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas educacionais.","id":6835620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, humanos e materiais, para implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas educacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de qualidade, atrav\u00e9s do controle pelo Conselho Municipal de Ensino, tendo como base o custo-aluno.","id":6835621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de qualidade, atrav\u00e9s do controle pelo Conselho Municipal de Ensino, tendo como base o custo-aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1789298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57169,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:29:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1732861,"hashId":"53c6c687dda9bf764c5514145eb37c28","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6580967,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia traduz-se por respostas dadas a questionamentos ou indicadores relativos a necessidades atendidas, recursos utilizados e gest\u00e3o desenvolvida.","id":6580963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia traduz-se por respostas dadas a questionamentos ou indicadores relativos a necessidades atendidas, recursos utilizados e gest\u00e3o desenvolvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efetividade social corresponde ao resultado de um processo. Al\u00e9m disso, contempla a orienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica adotada e a atua\u00e7\u00e3o estabelecida na consecu\u00e7\u00e3o de objetivos e metas.","id":6580964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efetividade social corresponde ao resultado de um processo. Al\u00e9m disso, contempla a orienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica adotada e a atua\u00e7\u00e3o estabelecida na consecu\u00e7\u00e3o de objetivos e metas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia \u00e9 instrumento fundamental para conhecer, compreender, aperfei\u00e7oar e orientar as a\u00e7\u00f5es de indiv\u00edduos em grupo.","id":6580965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia \u00e9 instrumento fundamental para conhecer, compreender, aperfei\u00e7oar e orientar as a\u00e7\u00f5es de indiv\u00edduos em grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia-se uma pol\u00edtica, programa ou projeto pelo fato de estarem voltados para a sociedade e envolverem recursos pessoais.","id":6580966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia-se uma pol\u00edtica, programa ou projeto pelo fato de estarem voltados para a sociedade e envolverem recursos pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia diz respeito ao grau de aproxima\u00e7\u00e3o e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o previsto e o realizado, no sentido de combinar insumos e implementos necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos resultados visados.","id":6580967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia diz respeito ao grau de aproxima\u00e7\u00e3o e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o previsto e o realizado, no sentido de combinar insumos e implementos necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o dos resultados visados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1732861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco de massa 50 kg \u00e9 mantido em equil\u00edbrio est\u00e1tico suspenso por tr\u00eas fios ideais, como mostra a figura abaixo. Nestas condi\u00e7\u00f5es e com os dados da figura, a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o no fio BC, em newtons, vale aproximadamente","provas":[{"id":25392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2016-fcc-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor de F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 11:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":861540,"hashId":"1935290be795a921326af60755c1b9e1","enunciado":"<p>Um bloco de massa 50 kg \u00e9 mantido em equil\u00edbrio est\u00e1tico suspenso por tr\u00eas fios ideais, como mostra a figura abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25392\/24.gif\"><\/p><p>Nestas condi\u00e7\u00f5es e com os dados da figura, a intensidade da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o no fio BC, em newtons, vale aproximadamente<\/p>","resposta":2988633,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500","id":2988632,"corpo":"500","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"350","id":2988633,"corpo":"350","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"400","id":2988634,"corpo":"400","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450","id":2988635,"corpo":"450","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300","id":2988636,"corpo":"300","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/861540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o","id":7296,"slug":"analista-area-planejamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho a seguir foi retirado de uma lei que trata de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria:\u201cOs recursos fixados no (a) _______ sob o t\u00edtulo de Reserva de Conting\u00eancia, \u00e0 conta do Tesouro Estadual, correspondentes a 5% (cinco por cento) da receita corrente l\u00edquida prevista para o exerc\u00edcio de 2016, s\u00e3o destinados exclusivamente para o atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.\u201dA partir das defini\u00e7\u00f5es legais e conte\u00fados cobertos pelos instrumentos de planejamento vigentes no Brasil, a lacuna no trecho e a lei a que esse se refere correspondem, respectivamente, \u00e0s seguintes express\u00f5es:","provas":[{"id":24386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o","id":7296,"slug":"analista-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 08:47:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":826078,"hashId":"944fb44814d887a0df966c7fdadae897","enunciado":"<p>O trecho a seguir foi retirado de uma lei que trata de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOs recursos fixados no (a) _______ sob o t\u00edtulo de Reserva de Conting\u00eancia, \u00e0 conta do Tesouro Estadual, correspondentes a 5% (cinco por cento) da receita corrente l\u00edquida prevista para o exerc\u00edcio de 2016, s\u00e3o destinados exclusivamente para o atendimento de passivos contingentes e outros riscos e eventos fiscais imprevistos.\u201d<\/em><\/p><p>A partir das defini\u00e7\u00f5es legais e conte\u00fados cobertos pelos instrumentos de planejamento vigentes no Brasil, a lacuna no trecho e a lei a que esse se refere correspondem, respectivamente, \u00e0s seguintes express\u00f5es:<\/p>","resposta":2852045,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LDO; LOA;","id":2852043,"corpo":"<p>LDO; LOA;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LDO; PPA;","id":2852044,"corpo":"<p>LDO; PPA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LOA; LDO;","id":2852045,"corpo":"<p>LOA; LDO;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LOA; PPA;","id":2852046,"corpo":"<p>LOA; PPA;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PPA; LOA.","id":2852047,"corpo":"<p>PPA; LOA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338487,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/826078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados relativos \u00e0s receitas or\u00e7ament\u00e1rias arrecadadas pela prefeitura de Mundo Feliz no exerc\u00edcio de X1.R$Aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis30Amortiza\u00e7\u00e3o de financiamentos10D\u00edvida ativa80Impostos3.000Indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es50Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas100Receita de servi\u00e7os recreativos e culturais100Receita Imobili\u00e1ria200Taxas500Transfer\u00eancia da Uni\u00e3o para cobrir despesas correntes5.000Transfer\u00eancia do Estado para cobrir despesas correntes3.000A receita corrente foi de:","provas":[{"id":75534,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia","sigla":"","id":5562,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-luziania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-luziania-go-2016-ueg-contador","tipo":1,"nome":"UEG - C\u00e2mara de Luzi\u00e2nia - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 17:01:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2281202,"hashId":"eda8be2be9b4fe9af9d761b321f1d8bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados relativos \u00e0s receitas or\u00e7ament\u00e1rias arrecadadas pela prefeitura de Mundo Feliz no exerc\u00edcio de X1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 474px;\"><colgroup><col width=\"374.9942932128906\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1wgu\"><td data-row=\"row-1wgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wgu\" data-cell=\"cell-stp8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-1wgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1wgu\" data-cell=\"cell-v72q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>R$<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6981\"><td data-row=\"row-6981\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6981\" data-cell=\"cell-tton\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-6981\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6981\" data-cell=\"cell-nv8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jsg5\"><td data-row=\"row-jsg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jsg5\" data-cell=\"cell-e18w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o de financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-jsg5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jsg5\" data-cell=\"cell-rlwk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qana\"><td data-row=\"row-qana\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qana\" data-cell=\"cell-h77w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida ativa<\/p><\/td><td data-row=\"row-qana\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qana\" data-cell=\"cell-bxmt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lqm4\"><td data-row=\"row-lqm4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lqm4\" data-cell=\"cell-v9rl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos<\/p><\/td><td data-row=\"row-lqm4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lqm4\" data-cell=\"cell-x7js\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eyua\"><td data-row=\"row-eyua\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eyua\" data-cell=\"cell-sgii\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Indeniza\u00e7\u00f5es e restitui\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-eyua\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eyua\" data-cell=\"cell-rylo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3owf\"><td data-row=\"row-3owf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3owf\" data-cell=\"cell-dx51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas<\/p><\/td><td data-row=\"row-3owf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3owf\" data-cell=\"cell-5k0y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yeir\"><td data-row=\"row-yeir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yeir\" data-cell=\"cell-vp23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita de servi\u00e7os recreativos e culturais<\/p><\/td><td data-row=\"row-yeir\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yeir\" data-cell=\"cell-scba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7tfk\"><td data-row=\"row-7tfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7tfk\" data-cell=\"cell-oi5h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Imobili\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-7tfk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7tfk\" data-cell=\"cell-8krz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-puvt\"><td data-row=\"row-puvt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-puvt\" data-cell=\"cell-0oeu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Taxas<\/p><\/td><td data-row=\"row-puvt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-puvt\" data-cell=\"cell-26ys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j7ju\"><td data-row=\"row-j7ju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j7ju\" data-cell=\"cell-s8hh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia da Uni\u00e3o para cobrir despesas correntes<\/p><\/td><td data-row=\"row-j7ju\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j7ju\" data-cell=\"cell-7juc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7i60\"><td data-row=\"row-7i60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i60\" data-cell=\"cell-17ox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancia do Estado para cobrir despesas correntes<\/p><\/td><td data-row=\"row-7i60\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7i60\" data-cell=\"cell-twn4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A receita corrente foi de:<\/p>","resposta":8985218,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.940 ","id":8985217,"corpo":"<p>11.940 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11.930 ","id":8985218,"corpo":"<p>11.930 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.850","id":8985219,"corpo":"<p>11.850<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 11.800","id":8985220,"corpo":"<p> 11.800<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.730","id":8985221,"corpo":"<p>11.730<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos do plano de contas \u00e9 estabelecer normas de conduta para o registro das opera\u00e7\u00f5es da entidade, por meio do atendimento \u00e0s necessidades de informa\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o da empresa, da observa\u00e7\u00e3o do formato compat\u00edvel com as normas de contabilidade, e da adapta\u00e7\u00e3o, tanto quanto poss\u00edvel, \u00e0s exig\u00eancias dos agentes externos.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 16:59:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802290,"hashId":"dd688d73fc0ff132df7416892b2229bc","enunciado":"Um dos objetivos do plano de contas \u00e9 estabelecer normas de\r\nconduta para o registro das opera\u00e7\u00f5es da entidade, por meio do\r\natendimento \u00e0s necessidades de informa\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o\r\nda empresa, da observa\u00e7\u00e3o do formato compat\u00edvel com as\r\nnormas de contabilidade, e da adapta\u00e7\u00e3o, tanto quanto\r\nposs\u00edvel, \u00e0s exig\u00eancias dos agentes externos.","resposta":2764448,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas e \u00e0s teorias relacionadas \u00e0s contas patrimoniais e \u00e0s contas de resultado, julgue os itens que se seguem.","id":334012,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas e \u00e0s teorias relacionadas \u00e0s contas\r\npatrimoniais e \u00e0s contas de resultado, julgue os itens que se seguem.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/802290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considere que o Poder Executivo Federal, em determinado per\u00edodo, teve um total de despesas com pessoal de R$ 1,85 trilh\u00e3o. Considerando que a Receita Corrente L\u00edquida do Governo Federal, no mesmo per\u00edodo, tenha totalizado R$ 4,9 trilh\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s veda\u00e7\u00f5es previstas pela Lei de Responsabilidade Fiscal a este Poder, para os limites ultrapassados nesta situa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":75506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsc-2016-ufsc-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 19:07:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282792,"hashId":"fc04b24b74e4f5f3f692333850e7c2d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considere que o Poder Executivo Federal, em determinado per\u00edodo, teve um total de despesas com pessoal de R$ 1,85 trilh\u00e3o. Considerando que a Receita Corrente L\u00edquida do Governo Federal, no mesmo per\u00edodo, tenha totalizado R$ 4,9 trilh\u00f5es, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s veda\u00e7\u00f5es previstas pela Lei de Responsabilidade Fiscal a este Poder, para os limites ultrapassados nesta situa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8992834,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.","id":8992831,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreira que implique aumento de despesa.","id":8992832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreira que implique aumento de despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provimento de cargo p\u00fablico, admiss\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal a qualquer t\u00edtulo, ressalvada a reposi\u00e7\u00e3o decorrente de aposentadoria ou falecimento de servidores das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.","id":8992833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provimento de cargo p\u00fablico, admiss\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal a qualquer t\u00edtulo, ressalvada a reposi\u00e7\u00e3o decorrente de aposentadoria ou falecimento de servidores das \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00f5es previstas.","id":8992834,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 veda\u00e7\u00f5es previstas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de vantagem, aumento, reajuste ou adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o a qualquer t\u00edtulo, salvo os derivados de senten\u00e7a judicial ou de determina\u00e7\u00e3o legal ou contratual.","id":8992835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de vantagem, aumento, reajuste ou adequa\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o a qualquer t\u00edtulo, salvo os derivados de senten\u00e7a judicial ou de determina\u00e7\u00e3o legal ou contratual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":16275,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do fragmento \u201cainda que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d, sublinhado no texto, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, sua reescrita, sem perda do sentido original.","provas":[{"id":35023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":16275,"slug":"tecnico-em-manutencao-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2016-rede-sarah-tecnico-em-manutencao-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":1032777,"hashId":"bf1e3b662d468cd68580291f89d775d4","enunciado":"Acerca do fragmento \u201cainda que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d, sublinhado no texto, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, sua reescrita, sem perda do sentido original.","resposta":3613806,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cmesmo que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","id":3613804,"corpo":"\u201cmesmo que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cvisto que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","id":3613805,"corpo":"\u201cvisto que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cdesde que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","id":3613806,"corpo":"\u201cdesde que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201ccontanto que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","id":3613807,"corpo":" \u201ccontanto que n\u00e3o houvesse sequer atraso no pagamento do servi\u00e7o\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375220,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35023\/43.gif\">","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1032777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A r\u00e1pida expans\u00e3o das usinas e\u00f3licas no Brasil resultou da baixa demanda internacional por esse tipo de projeto, em virtude da crise de 2008, ao mesmo tempo em que o uso da energia pelos brasileiros crescia a taxas de dois d\u00edgitos. Com a entrada de investimentos nesse setor, o pre\u00e7o dessa tecnologia reduziu-se e ampliaram-se os investimentos com os leil\u00f5es dedicados a essa fonte de energia.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:01:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080031,"hashId":"6df7e4d272d846c929ea8b62f2618be7","enunciado":"<p align=justify>A r\u00e1pida expans\u00e3o das usinas e\u00f3licas no Brasil\r\nresultou da baixa demanda internacional por\r\nesse tipo de projeto, em virtude da crise de 2008,\r\nao mesmo tempo em que o uso da energia pelos\r\nbrasileiros crescia a taxas de dois d\u00edgitos. Com\r\na entrada de investimentos nesse setor, o pre\u00e7o\r\ndessa tecnologia reduziu-se e ampliaram-se os\r\ninvestimentos com os leil\u00f5es dedicados a essa\r\nfonte de energia.<\/p>","resposta":3804898,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3804898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3804899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o EXCERTO 2 e o tema por ele abordado, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382986,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37603\/10.GIF\">\r\n<\/p><p>Considerando o EXCERTO 2 e o tema por ele\r\nabordado, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil possui uma matriz energ\u00e9tica diversificada, considerada uma matriz mais limpa em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses, em raz\u00e3o das baixas emiss\u00f5es dos gazes de efeito estufa. No per\u00edodo de 2004 a 2014, o Brasil aumentou em 75% a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica pelo baga\u00e7o de cana. Essa tecnologia de aproveitamento da cana-de-a\u00e7\u00facar \u00e9 de origem nacional.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:01:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080034,"hashId":"6479c8e55e37609deb7aeb7bd50b142e","enunciado":"<p align=justify>O Brasil possui uma matriz energ\u00e9tica\r\ndiversificada, considerada uma matriz mais\r\nlimpa em rela\u00e7\u00e3o a outros pa\u00edses, em raz\u00e3o das\r\nbaixas emiss\u00f5es dos gazes de efeito estufa. No\r\nper\u00edodo de 2004 a 2014, o Brasil aumentou em\r\n75% a produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica pelo baga\u00e7o\r\nde cana. Essa tecnologia de aproveitamento da\r\ncana-de-a\u00e7\u00facar \u00e9 de origem nacional.<\/p>","resposta":3804904,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3804904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3804905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o EXCERTO 2 e o tema por ele abordado, julgue, como Certo (C) ou Errado (E), os itens a seguir.","id":382986,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37603\/10.GIF\">\r\n<\/p><p>Considerando o EXCERTO 2 e o tema por ele\r\nabordado, julgue, como Certo (C) ou Errado\r\n(E), os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frutal","sigla":"Prefeitura de Frutal","id":3626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-frutal-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o toma, diariamente e pontualmente, tr\u00eas medicamentos diferentes. O primeiro de 6 em 6 horas, o segundo de 8 em 8 horas e o terceiro de 12 em 12 horas. No primeiro dia do m\u00eas de maio ele tomou, \u00e0s 13h, os tr\u00eas medicamentos juntos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica quantas vezes os medicamentos foram tomados juntos nas primeiras 372 horas desse mesmo m\u00eas de maio:","provas":[{"id":38922,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frutal","sigla":"Prefeitura de Frutal","id":3626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-frutal-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-frutal-mg-2016-iadhed-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IADHED - Prefeitura de Frutal - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44238,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frutal","sigla":"Prefeitura de Frutal","id":3626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-frutal-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-frutal-mg-2016-iadhed-medico-psf","tipo":1,"nome":"IADHED - Prefeitura de Frutal - M\u00e9dico PSF - 2016"},{"id":44240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frutal","sigla":"Prefeitura de Frutal","id":3626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-frutal-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017,"slug":"iadhed"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-frutal-mg-2016-iadhed-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADHED - Prefeitura de Frutal - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1136104,"hashId":"7ce470501cc18e4fe521d5c8ea94d2cd","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o toma, diariamente e pontualmente, tr\u00eas medicamentos diferentes. O primeiro de 6 em 6 horas, o segundo de 8\r\nem 8 horas e o terceiro de 12 em 12 horas. No primeiro dia do m\u00eas de maio ele tomou, \u00e0s 13h, os tr\u00eas medicamentos\r\njuntos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica quantas vezes os medicamentos foram tomados juntos nas primeiras 372 horas\r\ndesse mesmo m\u00eas de maio:<\/p>","resposta":4045086,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31","id":4045084,"corpo":"<p align=justify>31<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45","id":4045085,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":4045086,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":4045087,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"}],"slug":"matematica\/1136104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguro da previd\u00eancia \u00e9 concedido aos trabalhadores contribuintes, formalmente inseridos no mercado de trabalho, excluindo-se aqueles que n\u00e3o exer\u00e7am atividade remunerada.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801437,"hashId":"5bfc133bd922f32a43b1acb8d0913c43","enunciado":"O seguro da previd\u00eancia \u00e9 concedido aos trabalhadores\r\ncontribuintes, formalmente inseridos no mercado de trabalho,\r\nexcluindo-se aqueles que n\u00e3o exer\u00e7am atividade remunerada.","resposta":2761838,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e da Pol\u00edtica de Previd\u00eancia Social, julgue os itens subsecutivos.","id":333835,"enunciado":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e da Pol\u00edtica de Previd\u00eancia Social, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/801437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6274,"slug":"assistente-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos concursos para provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico, no m\u00ednimo, 25% das vagas oferecidas s\u00e3o reservadas \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.","provas":[{"id":24702,"cargo":{"descricao":"Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6274,"slug":"assistente-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-assistente-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:06:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":838178,"hashId":"644bdd02b88e3171c5c5c9fa7ea7e063","enunciado":"Nos concursos para provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico,\r\nno m\u00ednimo, 25% das vagas oferecidas s\u00e3o reservadas \u00e0s\r\npessoas portadoras de defici\u00eancia.","resposta":2896769,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2896768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2896769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes, a respeito de provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico e direitos e vantagens do servidor p\u00fablico.","id":340791,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens\r\nseguintes, a respeito de provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico e\r\ndireitos e vantagens do servidor p\u00fablico.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reserva de percentual de cargos para candidatos com defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Reserva de percentual de cargos para candidatos com defici\u00eancia","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408026,"slug":"direito-administrativo-reserva-de-percentual-de-cargos-para-candidatos-com-deficiencia"}],"slug":"direito-administrativo\/838178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal fator limitante para esp\u00e9cies da zona mesolitoral de um cost\u00e3o rochoso \u00e9","provas":[{"id":25650,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":871812,"hashId":"32fedca231c74daf08d9b2c2e0718ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal fator limitante para esp\u00e9cies da zona mesolitoral de um cost\u00e3o rochoso \u00e9<\/p>","resposta":3033703,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ocorr\u00eancia de desseca\u00e7\u00e3o.","id":3033702,"corpo":"<p>a ocorr\u00eancia de desseca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00e1gua.","id":3033703,"corpo":"<p>a varia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aquecimento corp\u00f3reo.","id":3033704,"corpo":"<p>o aquecimento corp\u00f3reo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a submers\u00e3o cont\u00ednua.","id":3033705,"corpo":"<p>a submers\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":3033706,"corpo":"<p>a exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/871812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Pedagogo","id":12985,"slug":"analista-ambiental-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento participativo parte da ideia de que o cidad\u00e3o pode e deve contribuir para o processo de planejamento governamental porque","provas":[{"id":25696,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Pedagogo","id":12985,"slug":"analista-ambiental-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Pedagogo - 2016"},{"id":25698,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Pedagogo","id":12985,"slug":"analista-ambiental-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:06:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":872905,"hashId":"df350a60193e5d7abf4d91432d2ae166","enunciado":"O planejamento participativo parte da ideia de que o cidad\u00e3o pode e deve contribuir para o processo de planejamento\r\ngovernamental porque","resposta":3038997,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento que possui sobre a realidade e os problemas locais contribui para a busca das solu\u00e7\u00f5es mais adequadas, envolve as pessoas da comunidade no planejamento e cria nelas um compromisso de participa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, na fase de implementa\u00e7\u00e3o do plano.","id":3038997,"corpo":"o conhecimento que possui sobre a realidade e os problemas locais contribui para a busca das solu\u00e7\u00f5es mais adequadas,\r\nenvolve as pessoas da comunidade no planejamento e cria nelas um compromisso de participa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel, na fase\r\nde implementa\u00e7\u00e3o do plano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma vez que o cidad\u00e3o participa do levantamento de problemas, ele tende a escutar os agentes do governo e a aceitar mais docilmente as decis\u00f5es sem apresentar resist\u00eancias, diminuindo o tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de planos.","id":3038998,"corpo":"uma vez que o cidad\u00e3o participa do levantamento de problemas, ele tende a escutar os agentes do governo e a aceitar\r\nmais docilmente as decis\u00f5es sem apresentar resist\u00eancias, diminuindo o tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o de planos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sendo parte convidada a participar, pode reunir suas bases para fazer valer as opini\u00f5es de um grupo que, se obtiver maioria nas sess\u00f5es destinadas ao planejamento, ter\u00e1 o direito de influir no plano de modo a conquistar os objetivos que seu grupo escolheu.","id":3038999,"corpo":"sendo parte convidada a participar, pode reunir suas bases para fazer valer as opini\u00f5es de um grupo que, se obtiver\r\nmaioria nas sess\u00f5es destinadas ao planejamento, ter\u00e1 o direito de influir no plano de modo a conquistar os objetivos que\r\nseu grupo escolheu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es do governo podem ser explicadas diretamente ao cidad\u00e3o, que por sua vez, pode tirar d\u00favidas de aspectos de dif\u00edcil compreens\u00e3o e ainda levar as explica\u00e7\u00f5es e not\u00edcias diretamente para sua comunidade na qualidade de porta-voz do governo.","id":3039000,"corpo":"as decis\u00f5es do governo podem ser explicadas diretamente ao cidad\u00e3o, que por sua vez, pode tirar d\u00favidas de aspectos de\r\ndif\u00edcil compreens\u00e3o e ainda levar as explica\u00e7\u00f5es e not\u00edcias diretamente para sua comunidade na qualidade de porta-voz do\r\ngoverno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao participar diretamente e tomar parte nas decis\u00f5es, se torna respons\u00e1vel pelos resultados do plano, alterando a cultura paternalista que vive a espera de um governo \u201csalvador\u201d, que depois do fracasso do plano, em geral, se torna opressor.","id":3039001,"corpo":"ao participar diretamente e tomar parte nas decis\u00f5es, se torna respons\u00e1vel pelos resultados do plano, alterando a cultura\r\npaternalista que vive a espera de um governo \u201csalvador\u201d, que depois do fracasso do plano, em geral, se torna opressor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346561,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/872905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de ajustamento por m\u00ednimos quadrados pressup\u00f4e minimizar a soma do quadrado dos res\u00edduos ponderados, min VTPV. Se for o m\u00e9todo dos par\u00e2metros, o sistema de equa\u00e7\u00f5es normais NX=U admite solu\u00e7\u00e3o \u00fanica, se determinante de N for n\u00e3o nulo, det(N)&#8800;0. A garantia de que o vetor dos par\u00e2metros minimize de fato a forma quadr\u00e1tica VTPV, ocorre quando a matriz N for","provas":[{"id":26071,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio","sigla":"FUNAI","id":375,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funai"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funai-2016-esaf-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"ESAF - FUNAI - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:06:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":882219,"hashId":"6de302aec4f85c71005d008f5306f45c","enunciado":"O m\u00e9todo de ajustamento por m\u00ednimos quadrados\r\npressup\u00f4e minimizar a soma do quadrado dos\r\nres\u00edduos ponderados, min VTPV. Se for o m\u00e9todo\r\ndos par\u00e2metros, o sistema de equa\u00e7\u00f5es normais\r\nNX=U admite solu\u00e7\u00e3o \u00fanica, se determinante de N\r\nfor n\u00e3o nulo, det(N)&#8800;0. A garantia de que o vetor\r\ndos par\u00e2metros minimize de fato a forma quadr\u00e1tica\r\nVTPV, ocorre quando a matriz N for","resposta":3079379,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definida negativa.","id":3079377,"corpo":"definida negativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semidefinida positiva.","id":3079378,"corpo":"semidefinida positiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definida positiva.","id":3079379,"corpo":"definida positiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semidefinida negativa.","id":3079380,"corpo":"semidefinida negativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hessiana da quadr\u00e1tica VTPV.","id":3079381,"corpo":"a hessiana da quadr\u00e1tica V<sup>T<\/sup>PV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348101,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Qui-Quadrados e Soma de Quadrados","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Qui-Quadrados e Soma de Quadrados","pai":7296,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7288,"slug":"estatistica-distribuicao-de-qui-quadrados-e-soma-de-quadrados"}],"slug":"estatistica\/882219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam os conjuntos C= {5,6,9,10,13,14,19,20}, B= {2,5,14,15,18,20,21} e D={2,3,5,9,14,18,21}. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA sobre esses conjuntos. ","provas":[{"id":73225,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr-2016-fafipa-advogado","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2255064,"hashId":"9ff7ebc9f6f291443cc9024d8b40292e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam os conjuntos C= {5,6,9,10,13,14,19,20}, B= {2,5,14,15,18,20,21} e D={2,3,5,9,14,18,21}. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA sobre esses conjuntos. <\/p>","resposta":8872613,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u2013 D = {6,10,13,19,20}.","id":8872613,"corpo":"<p>C \u2013 D = {6,10,13,19,20}.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2229 B = {2,5,6,9,10,14,15,18,20,21}.","id":8872614,"corpo":"<p>C \u2229 B = {2,5,6,9,10,14,15,18,20,21}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2208 B.","id":8872615,"corpo":"<p>3 \u2208 B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B \u222a D = {2,5,14,18,21}. ","id":8872616,"corpo":"<p>B \u222a D = {2,5,14,18,21}. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calculando o determinante da matriz M= \u23a3\u23a2\u23a1\u200b1036\u200b645\u200b236\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b , obtemos um resultado igual a:","provas":[{"id":73227,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr-2016-fafipa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2255226,"hashId":"b376522a1debd846345d2899c0684757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calculando o determinante da matriz M= <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 10 &amp; 6 &amp; 2 \\\\ 3 &amp; 4 &amp; 3 \\\\ 6 &amp; 5 &amp; 6 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , obtemos um resultado igual a:<\/p>","resposta":8873283,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45.","id":8873281,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"58.","id":8873282,"corpo":"<p>58.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72.","id":8873283,"corpo":"<p>72.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"84. ","id":8873284,"corpo":"<p>84. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo abaixo:Assinale a alternativa que representa a medida do lado BC, indicada na figura pela letra x.","provas":[{"id":73227,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba","sigla":"","id":5504,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-telemaco-borba-pr-2016-fafipa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Tel\u00eamaco Borba - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2255229,"hashId":"a005947ca64717012081b6f731872bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73227\/questao\/2255229-20220226112844000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a medida do lado BC, indicada na figura pela letra x.<\/p>","resposta":8873294,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X = 6.","id":8873293,"corpo":"<p>X = 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X = 12.","id":8873294,"corpo":"<p>X = 12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X = 25.","id":8873295,"corpo":"<p>X = 25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X = 36.","id":8873296,"corpo":"<p>X = 36.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os valores apresentados no Balan\u00e7o Patrimonial de uma empresa, assinale a alternativa que apresenta o Capital Circulante L\u00edquido (CCL) e o \u00cdndice \u201cde liquidez imediata\u201d (ILI)\u201d, respectivamente.ATIVOPASSIVO e PLCIRCULANTECIRCULANTEDisponibilidades10.000,00Fornecedores6.000,00Duplicatas a Receber4.000,00Impostos a Pagar2.600,00Estoques15.000,00Outras Obriga\u00e7\u00f5es1.400,00N\u00c3O CIRCULANTEN\u00c3O CIRCULANTERealiz\u00e1vel a Longo Prazo2.200,00Financiamentos5.000,00Investimentos5.000,00PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDOImobilizado15.000,00Capital Social35.000,00Intang\u00edvel3.800,00Reservas de Lucros5.000,00TOTAL DO ATIVO54.000,00TOTAL PASSIVO + PL55.000,00","provas":[{"id":57170,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-contador","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:15:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1732976,"hashId":"705b004794b41af5c60f12fc188fcc90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores apresentados no Balan\u00e7o Patrimonial de uma empresa, assinale a alternativa que apresenta o Capital Circulante L\u00edquido (CCL) e o \u00cdndice \u201cde liquidez imediata\u201d (ILI)\u201d, respectivamente.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 478px;\"><colgroup><col width=\"165\"><col width=\"77\"><col width=\"159\"><col width=\"77\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-g0dt\"><td data-row=\"row-g0dt\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g0dt\" data-cell=\"cell-mvxz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">ATIVO<\/p><\/td><td data-row=\"row-g0dt\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g0dt\" data-cell=\"cell-jvwx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">PASSIVO e PL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e8qc\"><td data-row=\"row-e8qc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8qc\" data-cell=\"cell-8cxw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIRCULANTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8qc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8qc\" data-cell=\"cell-eaal\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-e8qc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8qc\" data-cell=\"cell-80jc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">CIRCULANTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8qc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8qc\" data-cell=\"cell-154x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xm06\"><td data-row=\"row-xm06\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm06\" data-cell=\"cell-av15\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Disponibilidades<\/p><\/td><td data-row=\"row-xm06\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm06\" data-cell=\"cell-4qwl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-xm06\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm06\" data-cell=\"cell-1wlt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-xm06\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xm06\" data-cell=\"cell-mxwm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y1l1\"><td data-row=\"row-y1l1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y1l1\" data-cell=\"cell-838d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-y1l1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y1l1\" data-cell=\"cell-mecl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-y1l1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y1l1\" data-cell=\"cell-cetz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-y1l1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y1l1\" data-cell=\"cell-x1ql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s4c6\"><td data-row=\"row-s4c6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4c6\" data-cell=\"cell-hq6y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4c6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4c6\" data-cell=\"cell-h5xd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4c6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4c6\" data-cell=\"cell-8vcz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Obriga\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4c6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4c6\" data-cell=\"cell-1ey5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qskr\"><td data-row=\"row-qskr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qskr\" data-cell=\"cell-isxe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00c3O CIRCULANTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-qskr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qskr\" data-cell=\"cell-dxwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-qskr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qskr\" data-cell=\"cell-iisv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00c3O CIRCULANTE<\/p><\/td><td data-row=\"row-qskr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qskr\" data-cell=\"cell-ju3a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hzsj\"><td data-row=\"row-hzsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hzsj\" data-cell=\"cell-whc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Realiz\u00e1vel a Longo Prazo<\/p><\/td><td data-row=\"row-hzsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hzsj\" data-cell=\"cell-5tki\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.200,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-hzsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hzsj\" data-cell=\"cell-w1go\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financiamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-hzsj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hzsj\" data-cell=\"cell-j2qq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y67w\"><td data-row=\"row-y67w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y67w\" data-cell=\"cell-h5sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-y67w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y67w\" data-cell=\"cell-2q0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-y67w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y67w\" data-cell=\"cell-8aib\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PATRIM\u00d4NIO L\u00cdQUIDO<\/p><\/td><td data-row=\"row-y67w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y67w\" data-cell=\"cell-8emp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uth2\"><td data-row=\"row-uth2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uth2\" data-cell=\"cell-8gj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-uth2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uth2\" data-cell=\"cell-iaz8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-uth2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uth2\" data-cell=\"cell-mnbs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"row-uth2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uth2\" data-cell=\"cell-bcsu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xvyq\"><td data-row=\"row-xvyq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvyq\" data-cell=\"cell-g06z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edvel<\/p><\/td><td data-row=\"row-xvyq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvyq\" data-cell=\"cell-2146\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.800,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-xvyq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvyq\" data-cell=\"cell-2zyj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"row-xvyq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xvyq\" data-cell=\"cell-j16r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xtoz\"><td data-row=\"row-xtoz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtoz\" data-cell=\"cell-a88u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAL DO ATIVO<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtoz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtoz\" data-cell=\"cell-0rl7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">54.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtoz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtoz\" data-cell=\"cell-vjpj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TOTAL PASSIVO + PL<\/p><\/td><td data-row=\"row-xtoz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xtoz\" data-cell=\"cell-euv5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">55.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6581538,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 19.000.00 e 1,0.","id":6581538,"corpo":"<p>R$ 19.000.00 e 1,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 15.200,00 e 2,09.","id":6581539,"corpo":"<p>R$ 15.200,00 e 2,09.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00 e 1,0.","id":6581540,"corpo":"<p>R$ 5.000,00 e 1,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 19.000,00 e 2,09.","id":6581541,"corpo":"<p>R$ 19.000,00 e 2,09.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 15.200,00 e 1,4.","id":6581542,"corpo":"<p>R$ 15.200,00 e 1,4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-do-ciclo-financeiro"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1732976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as datas a seguir.02\/05; 25\/06; ? ; 11\/10; 04\/12A data que substitui corretamente a interroga\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":52820,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:14:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598109,"hashId":"195a9a690371d93bf7dd2012839f90ce","enunciado":"<p>Analise as datas a seguir.<\/p><p><br><\/p><p>02\/05; 25\/06; ? ; 11\/10; 04\/12<\/p><p>A data que substitui corretamente a interroga\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5997481,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16\/08.","id":5997479,"corpo":"<p>16\/08.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17\/08.","id":5997480,"corpo":"<p>17\/08.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18\/08.","id":5997481,"corpo":"<p>18\/08.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19\/08.","id":5997482,"corpo":"<p>19\/08.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rios ( quest\u00f5es com datas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425331,"slug":"raciocinio-logico-calendarios-questoes-com-datas"}],"slug":"raciocinio-logico\/1598109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522,"slug":"analista-portuario-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as subdivis\u00f5es do gasto com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es:1. Perda2. Custo3. Despesa4. Investimento( ) Gasto ativado em fun\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil de um bem ou dos benef\u00edcios atribu\u00edveis a per\u00edodos futuros.( ) Gasto relativo ao consumo de recursos utilizados na produ\u00e7\u00e3o de outros bens ou servi\u00e7os.( ) Bem ou servi\u00e7o consumido de modo anormal e inesperado e que n\u00e3o possui a capacidade de gerar benef\u00edcios.( ) Gasto relativo a bem ou servi\u00e7o consumido direta ou indiretamente para obten\u00e7\u00e3o de receitas, manuten\u00e7\u00e3o da sociedade empres\u00e1ria e remunera\u00e7\u00e3o do capital de terceiros.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522,"slug":"analista-portuario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1716345,"hashId":"916d90738530db09974181f6d0eb45fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as subdivis\u00f5es do gasto com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Perda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Custo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Despesa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Investimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gasto ativado em fun\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil de um bem ou dos benef\u00edcios atribu\u00edveis a per\u00edodos futuros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gasto relativo ao consumo de recursos utilizados na produ\u00e7\u00e3o de outros bens ou servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bem ou servi\u00e7o consumido de modo anormal e inesperado e que n\u00e3o possui a capacidade de gerar benef\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gasto relativo a bem ou servi\u00e7o consumido direta ou indiretamente para obten\u00e7\u00e3o de receitas, manuten\u00e7\u00e3o da sociedade empres\u00e1ria e remunera\u00e7\u00e3o do capital de terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6507850,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3","id":6507850,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2","id":6507851,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4","id":6507852,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1","id":6507853,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4","id":6507854,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1716345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo de configura\u00e7\u00e3o de DNS cont\u00e9m a seguinte linha 1.0.168.192.in-addr.arpa. IN PTR www.test.org. Esse trecho \u00e9 usado para prover o servi\u00e7o de DNS reverso, em que","provas":[{"id":53207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1609845,"hashId":"aa7596577dc7ff263af8c3cc8b280184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo de configura\u00e7\u00e3o de DNS cont\u00e9m a seguinte linha <\/p><p style=\"text-align: center;\">1.0.168.192.in-addr.arpa. IN PTR www.test.org. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse trecho \u00e9 usado para prover o servi\u00e7o de DNS reverso, em que<\/p>","resposta":6046273,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome www.test.org est\u00e1 associado ao endere\u00e7o 1.0.168.192 ","id":6046272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome www.test.org est\u00e1 associado ao endere\u00e7o 1.0.168.192 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome www.test.org est\u00e1 associado ao endere\u00e7o 192.168.0.1","id":6046273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome www.test.org est\u00e1 associado ao endere\u00e7o 192.168.0.1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nome 1.0.168.192 est\u00e1 associado ao endere\u00e7o in-addr.arpa","id":6046274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome 1.0.168.192 est\u00e1 associado ao endere\u00e7o in-addr.arpa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome 192.168.0.1 est\u00e1 associado ao endere\u00e7o 1.0.168.192.in-addr.arpa.","id":6046275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome 192.168.0.1 est\u00e1 associado ao endere\u00e7o 1.0.168.192.in-addr.arpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1609845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253,"slug":"analista-de-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Gravata\u00ed","sigla":"","id":5433,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-gravatai-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Banco Mundial, o Brasil, no ano de 2013, completou dez anos consecutivos como o pa\u00eds com maior sucesso no combate \u00e0 pobreza extrema, dentre os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. A erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e da marginaliza\u00e7\u00e3o, bem como a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais, \u00e9 um objetivo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no verso em que trata dos:","provas":[{"id":71611,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253,"slug":"analista-de-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Gravata\u00ed","sigla":"","id":5433,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-gravatai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-gravatai-rs-2016-fundatec-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Gravata\u00ed - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:51:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2187472,"hashId":"7fc3b7f75585d4ef865bea1b979f511f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Banco Mundial, o Brasil, no ano de 2013, completou dez anos consecutivos como o pa\u00eds com maior sucesso no combate \u00e0 pobreza extrema, dentre os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. A erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e da marginaliza\u00e7\u00e3o, bem como a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais, \u00e9 um objetivo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no verso em que trata dos:<\/p>","resposta":8585249,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpios Fundamentais.","id":8585249,"corpo":"<p>Princ\u00edpios Fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direitos e Garantias Fundamentais.","id":8585250,"corpo":"<p>Direitos e Garantias Fundamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios Sociais.","id":8585251,"corpo":"<p>Princ\u00edpios Sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direitos Constitucionais da Na\u00e7\u00e3o.","id":8585252,"corpo":"<p>Direitos Constitucionais da Na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direitos do Cidad\u00e3o.","id":8585253,"corpo":"<p>Direitos do Cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo.Considere a seguinte regra de descontos:- Se \u00e1rea do v\u00e3o \u2264 2,0 m\u00b2, desconsidere o v\u00e3o;- Se \u00e1rea do v\u00e3o &gt; 2,0 m\u00b2, descontar o excedente a 2,0 m\u00b2.Assinale a alternativa que apresenta a quantidade aproximada de alvenaria a executar em metros quadrados.","provas":[{"id":75405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-professor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2278701,"hashId":"3795e8761e779806d8fa37b3fc18bf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75405\/questao\/2278701-20221011104533000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 478px;\"><colgroup><col width=\"378\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-x7xu\"><td data-row=\"row-x7xu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23wb\" data-cell=\"cell-geee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Considere a seguinte regra de descontos:<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23wb\" data-cell=\"cell-geee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Se \u00e1rea do v\u00e3o \u2264 2,0 m\u00b2, desconsidere o v\u00e3o;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-23wb\" data-cell=\"cell-geee\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">- Se \u00e1rea do v\u00e3o &gt; 2,0 m\u00b2, descontar o excedente a 2,0 m\u00b2.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x7xu\" data-cell=\"cell-48vc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a quantidade aproximada de alvenaria a executar em metros quadrados.<\/p>","resposta":8973520,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"116","id":8973519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">116<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"112","id":8973520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">112<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"114","id":8973521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">114<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110","id":8973522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2278701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 27 anos tem resultado de exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero, em avalia\u00e7\u00e3o de rotina, de les\u00e3o de baixo grau (LSIL). A conduta , a seguir, deve ser:","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281928,"hashId":"6b3e29afea1197effd9210fa6be19c6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 27 anos tem resultado de exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero, em avalia\u00e7\u00e3o de rotina, de les\u00e3o de baixo grau (LSIL). A conduta , a seguir, deve ser:<\/p>","resposta":8988600,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colposcopia","id":8988598,"corpo":"<p>Colposcopia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repetir de imediato o exame cito patol\u00f3gico","id":8988599,"corpo":"<p>Repetir de imediato o exame cito patol\u00f3gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repetir o exame citopatol\u00f3gico em 6 meses","id":8988600,"corpo":"<p>Repetir o exame citopatol\u00f3gico em 6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetir o exame citopatol\u00f3gico em 12 meses","id":8988601,"corpo":"<p>Repetir o exame citopatol\u00f3gico em 12 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Repetir o exame citopatol\u00f3gico em 2 meses","id":8988602,"corpo":"<p>Repetir o exame citopatol\u00f3gico em 2 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es sobre o rastreamento com mamografia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e INCA, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, \u00e9 recomendado o rastreamento em:","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281933,"hashId":"cad31a6cfd587fced5074ca7fb18c821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es sobre o rastreamento com mamografia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e INCA, entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, \u00e9 recomendado o rastreamento em:<\/p>","resposta":8988624,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulheres com idade &gt; 50 anos","id":8988623,"corpo":"<p>Mulheres com idade &gt; 50 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres com idade entre 60 e 69 anos","id":8988624,"corpo":"<p>Mulheres com idade entre 60 e 69 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mulheres com idade entre 70 e 74 anos","id":8988625,"corpo":"<p>Mulheres com idade entre 70 e 74 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulheres com idade &gt; 75 anos","id":8988626,"corpo":"<p>Mulheres com idade &gt; 75 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mulheres com idade entre 40 e 49 anos","id":8988627,"corpo":"<p>Mulheres com idade entre 40 e 49 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere os par\u00e1grafos abaixo de modo a constitu\u00edrem um texto coeso e coerente.Adaptado de: https:\/\/veja.abril.com.br\/saude\/zika-e-detectado-em-esperma-3-meses-depois-da-infeccao\/. Acesso em: 23 jul. 2016. ( ) Os Centros de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos (CDC) recomendam atualmente que os homens infectados pelo v\u00edrus n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o durante seis meses. Para os homens cujas parceiras estejam gr\u00e1vidas, os CDC aconselham utilizar preservativos durante toda a gesta\u00e7\u00e3o.( ) Os autores do artigo sugerem tamb\u00e9m que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o por via sexual, \u201cas recomenda\u00e7\u00f5es dos CDC sejam regularmente atualizadas para levar em conta a evolu\u00e7\u00e3o da pesquisa cient\u00edfica sobre o zika, especialmente \u00e0 luz dessa descoberta, que mostra que o v\u00edrus pode permanecer no esperma durante v\u00e1rios meses\u201d.( ) No entanto, n\u00e3o foi encontrado nenhum vest\u00edgio do v\u00edrus na urina nem no sangue do paciente, ressaltaram os pesquisadores, entre eles Jean Michel Mansuy, do laborat\u00f3rio de virologia do Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de Toulouse, na Fran\u00e7a. Na maioria dos casos, o v\u00edrus \u00e9 transmitido por picadas de mosquito, mas o cont\u00e1gio tamb\u00e9m ocorre atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es sexuais ou pelo contato com sangue infectado.( ) O homem, de 27 anos, mostrou alguns sintomas leves \u2013 fraqueza, dores musculares e conjuntivite \u2013 pouco depois de regressar de uma viagem \u00e0 Tail\u00e2ndia, no final de 2015. O paciente, que sofre de c\u00e2ncer, tinha decidido congelar seu esperma antes de come\u00e7ar uma quimioterapia. Foi isso que levou um laborat\u00f3rio a realizar os testes que detectaram o zika.( ) Cabe lembrar, por fim, que os sintomas mais frequentes do v\u00edrus s\u00e3o erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es. Em 80% dos casos, a infec\u00e7\u00e3o passa despercebida, e raramente \u00e9 mortal.( ) O v\u00edrus zika foi detectado no esperma de um franc\u00eas 93 dias depois dos primeiros sintomas da infec\u00e7\u00e3o, ultrapassando o recorde anterior observado, de 62 dias, segundo um artigo publicado recentemente na revista m\u00e9dica brit\u00e2nica The Lancet.( ) Isso porque o zika foi associado a malforma\u00e7\u00f5es graves e irrevers\u00edveis, como a microcefalia, que prejudica o desenvolvimento cerebral e afeta beb\u00eas de mulheres que foram infectadas pelo zika durante a gravidez.Indique a sequ\u00eancia num\u00e9rica CORRETA, de cima para baixo.","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"},{"id":75501,"cargo":{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-pedagogo-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":75520,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":75503,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2016"},{"id":75499,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Nutricionista - 2016"},{"id":75481,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-administrador","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Administrador - 2016"},{"id":75492,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":75493,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":75495,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2016"},{"id":75497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2016"},{"id":75482,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":75496,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"},{"id":75494,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2280095,"hashId":"b21427d590a1b0e5b2ffd115332bfa48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere os par\u00e1grafos abaixo de modo a constitu\u00edrem um texto coeso e coerente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Adaptado de:<\/span> <span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/veja.abril.com.br\/saude\/zika-e-detectado-em-esperma-3-meses-depois-da-infeccao\/. Acesso em: 23 jul. 2016. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Centros de Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as dos Estados Unidos (CDC) recomendam atualmente que os homens infectados pelo v\u00edrus n\u00e3o tenham rela\u00e7\u00f5es sexuais sem prote\u00e7\u00e3o durante seis meses. Para os homens cujas parceiras estejam gr\u00e1vidas, os CDC aconselham utilizar preservativos durante toda a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os autores do artigo sugerem tamb\u00e9m que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transmiss\u00e3o por via sexual, \u201cas recomenda\u00e7\u00f5es dos CDC sejam regularmente atualizadas para levar em conta a evolu\u00e7\u00e3o da pesquisa cient\u00edfica sobre o zika, especialmente \u00e0 luz dessa descoberta, que mostra que o v\u00edrus pode permanecer no esperma durante v\u00e1rios meses\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No entanto, n\u00e3o foi encontrado nenhum vest\u00edgio do v\u00edrus na urina nem no sangue do paciente, ressaltaram os pesquisadores, entre eles Jean Michel Mansuy, do laborat\u00f3rio de virologia do Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de Toulouse, na Fran\u00e7a. Na maioria dos casos, o v\u00edrus \u00e9 transmitido por picadas de mosquito, mas o cont\u00e1gio tamb\u00e9m ocorre atrav\u00e9s de rela\u00e7\u00f5es sexuais ou pelo contato com sangue infectado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O homem, de 27 anos, mostrou alguns sintomas leves \u2013 fraqueza, dores musculares e conjuntivite \u2013 pouco depois de regressar de uma viagem \u00e0 Tail\u00e2ndia, no final de 2015. O paciente, que sofre de c\u00e2ncer, tinha decidido congelar seu esperma antes de come\u00e7ar uma quimioterapia. Foi isso que levou um laborat\u00f3rio a realizar os testes que detectaram o zika.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe lembrar, por fim, que os sintomas mais frequentes do v\u00edrus s\u00e3o erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es. Em 80% dos casos, a infec\u00e7\u00e3o passa despercebida, e raramente \u00e9 mortal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O v\u00edrus zika foi detectado no esperma de um franc\u00eas 93 dias depois dos primeiros sintomas da infec\u00e7\u00e3o, ultrapassando o recorde anterior observado, de 62 dias, segundo um artigo publicado recentemente na revista m\u00e9dica brit\u00e2nica The Lancet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Isso porque o zika foi associado a malforma\u00e7\u00f5es graves e irrevers\u00edveis, como a microcefalia, que prejudica o desenvolvimento cerebral e afeta beb\u00eas de mulheres que foram infectadas pelo zika durante a gravidez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a sequ\u00eancia num\u00e9rica <strong>CORRETA,<\/strong> de cima para baixo.<\/p>","resposta":8980049,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 3 \u2013 2","id":8980048,"corpo":"<p>1 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 7 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 6 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 7 \u2013 1 \u2013 5","id":8980049,"corpo":"<p>4 \u2013 6 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 7 \u2013 1 \u2013 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 \u2013 7 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4","id":8980050,"corpo":"<p>6 \u2013 7 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 7 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 5","id":8980051,"corpo":"<p>3 \u2013 7 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 1 \u2013 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2","id":8980052,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 6 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Ora pois, uma l\u00edngua bem brasileira An\u00e1lise de textos antigos e de entrevistas exp\u00f5e as marcas pr\u00f3prias do idioma no pa\u00eds, o alcance do R caipira e os lugares que preservam modos antigos de falar Carlos Fioravanti3801 A possibilidade de ser simples, dispensar elementos gramaticais teoricamente essenciais02 e responder \u201csim, comprei\u201d quando algu\u00e9m pergunta \u201cvoc\u00ea comprou o carro?\u201d \u00e9 uma das03 caracter\u00edsticas que conferem flexibilidade e identidade ao portugu\u00eas brasileiro. A an\u00e1lise de04 documentos antigos e de entrevistas de campo ao longo dos \u00faltimos trinta anos est\u00e105 mostrando que o portugu\u00eas brasileiro j\u00e1 pode ser considerado \u00fanico, diferente do portugu\u00eas06 europeu, do mesmo modo que o ingl\u00eas americano \u00e9 distinto do ingl\u00eas brit\u00e2nico. O portugu\u00eas07 brasileiro ainda n\u00e3o \u00e9, por\u00e9m, uma l\u00edngua aut\u00f4noma: talvez seja \u2013 na previs\u00e3o de08 especialistas, em cerca de duzentos anos \u2013 quando acumular peculiaridades que nos09 impe\u00e7am de entender inteiramente o que um nativo de Portugal diz.10 A expans\u00e3o do portugu\u00eas no Brasil, as varia\u00e7\u00f5es regionais com suas poss\u00edveis11 explica\u00e7\u00f5es, que fazem o \u201curubu\u201d de S\u00e3o Paulo ser chamado de \u201ccorvo\u201d no Sul do pa\u00eds, e as12 ra\u00edzes das inova\u00e7\u00f5es da linguagem est\u00e3o emergindo por meio do trabalho de cerca de13 duzentos linguistas. De acordo com estudos da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), uma14 inova\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas brasileiro, por enquanto sem equivalente em Portugal, \u00e9 o R caipira, \u00e0s15 vezes t\u00e3o intenso que parece valer por dois ou tr\u00eas, como em porrrta ou carrrne.16 Associar o R caipira apenas ao interior paulista, por\u00e9m, \u00e9 uma imprecis\u00e3o geogr\u00e1fica e17 hist\u00f3rica, embora o R desavergonhado tenha sido uma das marcas do estilo matuto do ator18 Am\u00e1cio Mazzaropi em seus 32 filmes, produzidos de 1952 a 1980. Seguindo as rotas dos19 bandeirantes paulistas em busca de ouro, os linguistas encontraram o R supostamente t\u00edpico20 de S\u00e3o Paulo em cidades de Minas Gerais, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Paran\u00e1 e oeste21 de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul, formando um modo de falar similar ao portugu\u00eas22 do s\u00e9culo XVIII. Quem tiver paci\u00eancia e ouvido apurado poder\u00e1 encontrar tamb\u00e9m na regi\u00e3o23 central do Brasil \u2013 e em cidades do litoral \u2013 o S chiado, uma caracter\u00edstica hoje t\u00edpica do falar24 carioca, que veio com os portugueses em 1808 e era um sinal de prest\u00edgio por representar o25 falar da Corte. Mesmo os portugueses n\u00e3o eram originais: os especialistas argumentam que o26 S chiado, que faz da esquina uma shquina, veio dos nobres franceses, que os portugueses27 admiravam.28 A hist\u00f3ria da l\u00edngua portuguesa no Brasil est\u00e1 trazendo \u00e0 tona as caracter\u00edsticas29 preservadas do portugu\u00eas, como a troca do L pelo R, resultando em pranta em vez de planta.30 Cam\u00f5es registrou essa troca em Os lus\u00edadas \u2013 l\u00e1 est\u00e1 um frautas no lugar de flautas \u2013 e o31 cantor e compositor paulista Adoniran Barbosa a deixou registrada em diversas composi\u00e7\u00f5es,32 em frases como \u201cfrechada do teu olhar\u201d, do samba Tiro ao \u00c1lvaro. Em levantamentos de33 campo, pesquisadores da USP observaram que moradores do interior tanto do Brasil quanto34 de Portugal, principalmente os menos escolarizados, ainda falam desse modo. Outro sinal de35 preserva\u00e7\u00e3o da l\u00edngua identificado por especialistas do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo, dessa36 vez em documentos antigos, foi a gente ou as gentes como sin\u00f4nimo de \u201cn\u00f3s\u201d e hoje uma das37 marcas pr\u00f3prias do portugu\u00eas brasileiro.38 C\u00e9lia Lopes, da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), encontrou registros de a39 gente em documentos do s\u00e9culo XVI e, com mais frequ\u00eancia, a partir do s\u00e9culo XIX. Era uma40 forma de indicar a primeira pessoa do plural, no sentido de todo mundo com a inclus\u00e3o41 necess\u00e1ria do eu. Segundo ela, o emprego de a gente pode passar descompromisso e42 indefini\u00e7\u00e3o: quem diz a gente em geral n\u00e3o deixa claro se pretende se comprometer com o43 que est\u00e1 falando ou se se v\u00ea como parte do grupo, como em \u201ca gente precisa fazer\u201d. J\u00e1 o44 pronome n\u00f3s, como em \u201cn\u00f3s precisamos fazer\u201d, expressa responsabilidade e compromisso.45 Nos \u00faltimos 30 anos, ela notou, a gente instalou-se nos espa\u00e7os antes ocupados pelo n\u00f3s e46 se tornou um recurso bastante usado por todas as idades e classes sociais no pa\u00eds inteiro,47 embora nos livros de gram\u00e1tica permane\u00e7a na marginalidade.48 Outro sinal da evolu\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas brasileiro s\u00e3o as constru\u00e7\u00f5es h\u00edbridas, com um49 verbo que n\u00e3o concorda mais com o pronome, do tipo tu n\u00e3o sabe?50 de tratamento voc\u00ea e tu , e a mistura dos pronomes , como em \u201cse voc\u00ea precisar, vou te ajudar\u201d. Os portugueses europeus51 poderiam alegar que se trata de mais uma prova de nossa capacidade de desfigurar a l\u00edngua52 lusitana, mas talvez n\u00e3o tenham tanta raz\u00e3o para se queixar. C\u00e9lia Lopes encontrou a mistura53 de pronomes de tratamento, que ela e outros linguista s n\u00e3o consideram mais um erro, em54 cartas do marqu\u00eas do Lavradio, que foi vice-rei do Brasil de 1769 a 1796 ,e, mais de dois55 s\u00e9culos depois, em uma entrevista do ex- Presidente Fernando Henrique Cardoso.56 Linguistas de v\u00e1rios estados do pa\u00eds est\u00e3o desenterrando as ra\u00edzes do portugu\u00eas57 brasileiro ao examinar cartas pessoais e administrativas, testamentos, relatos de viagens,58 processos judiciais, cartas de leitores e an\u00fancios de jornais desde o s\u00e9culo XVI, coletados em59 institui\u00e7\u00f5es como a Biblioteca Nacional e o Arquivo P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo. A equipe60 de C\u00e9lia Lopes tem encontrado tamb\u00e9m na feira de antiguidades do s\u00e1bado da Pra\u00e7a XV de61 Novembro, no centro do Rio, cartas antigas e outros tesouros lingu\u00edsticos, nem sempre62 valorizados. \u201cUm estudante me trouxe cartas maravilhosas encontradas no lixo\u201d, ela contou.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br\/2015\/04\/08\/orapoisumalinguabembrasileira\/?cat=capa &gt; . Acesso em: 21 jul. 2016. [Adaptado]","id":519180,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ora pois, uma l\u00edngua bem brasileira <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>An\u00e1lise de textos antigos e de entrevistas exp\u00f5e as marcas pr\u00f3prias do idioma no pa\u00eds, o alcance do R caipira e os lugares que preservam modos antigos de falar <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carlos Fioravanti38<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A possibilidade de ser simples, dispensar elementos gramaticais teoricamente essenciais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 e responder \u201csim, comprei\u201d quando algu\u00e9m pergunta \u201cvoc\u00ea comprou o carro?\u201d \u00e9 uma das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 caracter\u00edsticas que conferem flexibilidade e identidade ao portugu\u00eas brasileiro. A an\u00e1lise de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 documentos antigos e de entrevistas de campo ao longo dos \u00faltimos trinta anos est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 mostrando que o portugu\u00eas brasileiro j\u00e1 pode ser considerado \u00fanico, diferente do portugu\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 europeu, do mesmo modo que o ingl\u00eas americano \u00e9 distinto do ingl\u00eas brit\u00e2nico. O portugu\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 brasileiro ainda n\u00e3o \u00e9, por\u00e9m, uma l\u00edngua aut\u00f4noma: talvez seja \u2013 na previs\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 especialistas, em cerca de duzentos anos \u2013 quando acumular peculiaridades que nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 impe\u00e7am de entender inteiramente o que um nativo de Portugal diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A expans\u00e3o do portugu\u00eas no Brasil, as varia\u00e7\u00f5es regionais com suas poss\u00edveis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 explica\u00e7\u00f5es, que fazem o \u201curubu\u201d de S\u00e3o Paulo ser chamado de \u201ccorvo\u201d no Sul do pa\u00eds, e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 ra\u00edzes das inova\u00e7\u00f5es da linguagem est\u00e3o emergindo por meio do trabalho de cerca de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 duzentos linguistas. De acordo com estudos da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 inova\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas brasileiro, por enquanto sem equivalente em Portugal, \u00e9 o <em>R<\/em> caipira, \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 vezes t\u00e3o intenso que parece valer por dois ou tr\u00eas, como em <em>porrrta <\/em>ou <em>carrrne<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Associar o<em> R<\/em> caipira apenas ao interior paulista, por\u00e9m, \u00e9 uma imprecis\u00e3o geogr\u00e1fica e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 hist\u00f3rica, embora o <em>R<\/em> desavergonhado tenha sido uma das marcas do estilo matuto do ator<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 Am\u00e1cio Mazzaropi em seus 32 filmes, produzidos de 1952 a 1980. Seguindo as rotas dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 bandeirantes paulistas em busca de ouro, os linguistas encontraram o <em>R <\/em>supostamente t\u00edpico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 de S\u00e3o Paulo em cidades de Minas Gerais, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Paran\u00e1 e oeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul, formando um modo de falar similar ao portugu\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 do s\u00e9culo XVIII. Quem tiver paci\u00eancia e ouvido apurado poder\u00e1 encontrar tamb\u00e9m na regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 central do Brasil \u2013 e em cidades do litoral \u2013 o S chiado, uma caracter\u00edstica hoje t\u00edpica do falar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 carioca, que veio com os portugueses em 1808 e era um sinal de prest\u00edgio por representar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 falar da Corte. Mesmo os portugueses n\u00e3o eram originais: os especialistas argumentam que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 S<\/em> chiado, que faz da esquina uma <em>shquina<\/em>, veio dos nobres franceses, que os portugueses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 admiravam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A hist\u00f3ria da l\u00edngua portuguesa no Brasil est\u00e1 trazendo \u00e0 tona as caracter\u00edsticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 preservadas do portugu\u00eas, como a troca do <em>L<\/em> pelo <em>R<\/em>, resultando em<em> pranta<\/em> <em>em vez de planta<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Cam\u00f5es registrou essa troca em <em>Os lus\u00edadas<\/em> \u2013 l\u00e1 est\u00e1 um<em> frautas<\/em> no lugar de<em> flautas<\/em> \u2013 e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 cantor e compositor paulista Adoniran Barbosa a deixou registrada em diversas composi\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 em frases como \u201cfrechada do teu olhar\u201d, do samba <em>Tiro<\/em> <em>ao \u00c1lvaro<\/em>. Em levantamentos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 campo, pesquisadores da USP observaram que moradores do interior tanto do Brasil quanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 de Portugal, principalmente os menos escolarizados, ainda falam desse modo. Outro sinal de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 preserva\u00e7\u00e3o da l\u00edngua identificado por especialistas do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo, dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 vez em documentos antigos, foi a <em>gente<\/em> ou <em>as gentes<\/em> como sin\u00f4nimo de \u201cn\u00f3s\u201d e hoje uma das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 marcas pr\u00f3prias do portugu\u00eas brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> C\u00e9lia Lopes, da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), encontrou registros de a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>39 gente<\/em> em documentos do s\u00e9culo XVI e, com mais frequ\u00eancia, a partir do s\u00e9culo XIX. Era uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 forma de indicar<em> a<\/em> primeira pessoa do plural, no sentido de <em>todo mundo<\/em> com a inclus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 necess\u00e1ria do<em> eu<\/em>. Segundo ela, o emprego de <em>a gente<\/em> pode passar descompromisso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 indefini\u00e7\u00e3o: quem diz <em>a gente <\/em>em geral n\u00e3o deixa claro se pretende se comprometer com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 que est\u00e1 falando ou se se v\u00ea como parte do grupo, como em \u201ca gente precisa fazer\u201d. J\u00e1 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 pronome <em>n\u00f3s<\/em>, como em \u201cn\u00f3s precisamos fazer\u201d, expressa responsabilidade e compromisso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 Nos \u00faltimos 30 anos, ela notou, <em>a gente<\/em> instalou-se nos espa\u00e7os antes ocupados pelo<em> n\u00f3s<\/em> e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 se tornou um recurso bastante usado por todas as idades e classes sociais no pa\u00eds inteiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 embora nos livros de gram\u00e1tica permane\u00e7a na marginalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Outro sinal da evolu\u00e7\u00e3o do portugu\u00eas brasileiro s\u00e3o as constru\u00e7\u00f5es h\u00edbridas, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 verbo que n\u00e3o concorda mais com o pronome, do tipo <em>tu n\u00e3o sabe?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 de tratamento<em> voc\u00ea<\/em> e <em>tu<\/em> , e a mistura dos pronomes , como em \u201cse voc\u00ea precisar, vou te ajudar\u201d. Os portugueses europeus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 poderiam alegar que se trata de mais uma prova de nossa capacidade de desfigurar a l\u00edngua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 lusitana, mas talvez n\u00e3o tenham tanta raz\u00e3o para se queixar. C\u00e9lia Lopes encontrou a mistura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 de pronomes de tratamento, que ela e outros linguista s n\u00e3o consideram mais um erro, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 cartas do marqu\u00eas do Lavradio, que foi vice-rei do Brasil de 1769 a 1796 ,e, mais de dois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 s\u00e9culos depois, em uma entrevista do ex- Presidente Fernando Henrique Cardoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Linguistas de v\u00e1rios estados do pa\u00eds est\u00e3o desenterrando as ra\u00edzes do portugu\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 brasileiro ao examinar cartas pessoais e administrativas, testamentos, relatos de viagens,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 processos judiciais, cartas de leitores e an\u00fancios de jornais desde o s\u00e9culo XVI, coletados em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 institui\u00e7\u00f5es como a Biblioteca Nacional e o Arquivo P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo. A equipe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 de C\u00e9lia Lopes tem encontrado tamb\u00e9m na feira de antiguidades do s\u00e1bado da Pra\u00e7a XV de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 Novembro, no centro do Rio, cartas antigas e outros tesouros lingu\u00edsticos, nem sempre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">62 valorizados. \u201cUm estudante me trouxe cartas maravilhosas encontradas no lixo\u201d, ela contou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/revistapesquisa.fapesp.br\/2015\/04\/08\/orapoisumalinguabembrasileira\/?cat=capa &gt; . Acesso em: 21 jul. 2016. [Adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2280095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que MELHOR sirva como conclus\u00e3o ao Texto 3, tendo por base sua progress\u00e3o.","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"},{"id":75501,"cargo":{"descricao":"Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":6212,"slug":"pedagogo-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-pedagogo-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Pedagogo de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":75520,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Terapeuta Ocupacional - 2016"},{"id":75503,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2016"},{"id":75499,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Nutricionista - 2016"},{"id":75481,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-administrador","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Administrador - 2016"},{"id":75492,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2016"},{"id":75493,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":75495,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2016"},{"id":75497,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2016"},{"id":75482,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":75496,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"},{"id":75494,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2280103,"hashId":"c1a992d54e9330ebcd8c08508673b28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>MELHOR <\/strong>sirva como conclus\u00e3o ao <strong>Texto 3<\/strong>, tendo por base sua progress\u00e3o.<\/p>","resposta":8980091,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por fim, infere-se que tanto a finalidade quanto os conceitos de \u00e9tica e de moral s\u00e3o id\u00eanticos, uma vez que s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.","id":8980088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por fim, infere-se que tanto a finalidade quanto os conceitos de \u00e9tica e de moral s\u00e3o id\u00eanticos, uma vez que s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por isso, a finalidade da \u00e9tica e da moral depende do conceito de religi\u00e3o. Como visto, \u00e9tica e moral s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade. ","id":8980089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por isso, a finalidade da \u00e9tica e da moral depende do conceito de religi\u00e3o. Como visto, \u00e9tica e moral s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim, a \u00e9tica e a moral s\u00e3o incongruentes, uma vez que t\u00eam a responsabilidade de construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando o seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes e ensinando-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.","id":8980090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim, a \u00e9tica e a moral s\u00e3o incongruentes, uma vez que t\u00eam a responsabilidade de construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando o seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes e ensinando-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No sentido pr\u00e1tico, a finalidade da \u00e9tica e da moral \u00e9 muito semelhante. Ambas s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando o seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.","id":8980091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sentido pr\u00e1tico, a finalidade da \u00e9tica e da moral \u00e9 muito semelhante. Ambas s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando o seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar-lhe a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conclui-se que a finalidade da \u00e9tica, da moral e a da religi\u00e3o s\u00e3o muito semelhantes. Todas s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando o seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.","id":8980092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se que a finalidade da \u00e9tica, da moral e a da religi\u00e3o s\u00e3o muito semelhantes. Todas s\u00e3o respons\u00e1veis por construir as bases que guiam a conduta do homem, determinando o seu car\u00e1ter, altru\u00edsmo e virtudes, e por ensinar a melhor forma de agir e de se comportar em sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 O que \u00e9 \u00e9tica e moral 01 No contexto filos\u00f3fico, \u00e9tica e moral possuem diferentes significados. A \u00e9tica est\u00e1 02 associada ao estudo fundamentado dos valores morais que orientam o comportamento 03 humano em sociedade, enquanto a moral s\u00e3o os costumes, regras, tabus e conven\u00e7\u00f5es 04 estabelecidas por cada sociedade. 05 Os termos possuem origem etimol\u00f3gica distinta A palavra \u201c\u00e9tica\u201d vem do grego ethos, 06 que significa \u201cmodo de ser\u201d ou \u201ccar\u00e1ter\u201d. J\u00e1 a palavra \u201cmor , al\u201d tem origem no termo latino 07 morales , que significa \u201crelativo aos costumes\u201d. 08 \u00c9tica \u00e9 um conjunto de conhecimentos extra\u00eddos da investiga\u00e7\u00e3o do comportamento 09 humano ao tentar explicar as regras morais de forma racional, fundamentada, cient\u00edfica e 10 te\u00f3rica. \u00c9 uma reflex\u00e3o sobre a moral. Moral \u00e9 o conjunto de regras aplicadas no cotidiano e 11 usadas continuamente por cada cidad\u00e3o. Essas regras orientam cada indiv\u00edduo, norteando as 12 suas a\u00e7\u00f5es e os seus julgamentos sobre o que \u00e9 moral ou imoral, certo ou errado, bom ou 13 mau.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.significados.com.br\/ eticaemoral\/ &gt; . Acesso em : 21 jun. 2016. [Adaptado]","id":519183,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 3 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 \u00e9tica e moral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 No contexto filos\u00f3fico, \u00e9tica e moral possuem diferentes significados. A \u00e9tica est\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 associada ao estudo fundamentado dos valores morais que orientam o comportamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 humano em sociedade, enquanto a moral s\u00e3o os costumes, regras, tabus e conven\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 estabelecidas por cada sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Os termos possuem origem etimol\u00f3gica distinta A palavra \u201c\u00e9tica\u201d vem do grego <em>ethos, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 que significa \u201cmodo de ser\u201d ou \u201ccar\u00e1ter\u201d. J\u00e1 a palavra \u201cmor , al\u201d tem origem no termo latino<em> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<em> morales <\/em>, que significa \u201crelativo aos costumes\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 \u00c9tica \u00e9 um conjunto de conhecimentos extra\u00eddos da investiga\u00e7\u00e3o do comportamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 humano ao tentar explicar as regras morais de forma racional, fundamentada, cient\u00edfica e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 te\u00f3rica. \u00c9 uma reflex\u00e3o sobre a moral.  Moral \u00e9 o conjunto de regras aplicadas no cotidiano e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 usadas continuamente por cada cidad\u00e3o. Essas regras orientam cada indiv\u00edduo, norteando as <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 suas a\u00e7\u00f5es e os seus julgamentos sobre o que \u00e9 moral ou imoral, certo ou errado, bom ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.significados.com.br\/ eticaemoral\/ &gt; . Acesso em : 21 jun. 2016. [Adaptado]<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do trauma de uretra, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":75255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:23:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2281469,"hashId":"39274628268152d55d16b46515ccc243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento do trauma de uretra, assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":8986429,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De uma forma geral, a abordagem cir\u00fargica imediata do trauma grave da uretra posterior est\u00e1 associada a maiores taxas de incontin\u00eancia urin\u00e1ria e impot\u00eancia sexual do que a abordagem tardia (ap\u00f3s 3 meses)","id":8986425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De uma forma geral, a abordagem cir\u00fargica imediata do trauma grave da uretra posterior est\u00e1 associada a maiores taxas de incontin\u00eancia urin\u00e1ria e impot\u00eancia sexual do que a abordagem tardia (ap\u00f3s 3 meses)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usualmente, a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til que ocorre ap\u00f3s a fratura p\u00e9lvica deve-se \u00e0 les\u00e3o neural (&gt;80% casos) em vez da vascular","id":8986426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usualmente, a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til que ocorre ap\u00f3s a fratura p\u00e9lvica deve-se \u00e0 les\u00e3o neural (&gt;80% casos) em vez da vascular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas favor\u00e1veis o realinhamento endosc\u00f3pico prim\u00e1rio da uretra deve ser encorajado","id":8986427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas favor\u00e1veis o realinhamento endosc\u00f3pico prim\u00e1rio da uretra deve ser encorajado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es da uretra feminina s\u00e3o relativamente raras devido ao seu pequeno comprimento e mobiliza\u00e7\u00e3o","id":8986428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es da uretra feminina s\u00e3o relativamente raras devido ao seu pequeno comprimento e mobiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es traum\u00e1ticas da uretra anterior s\u00e3o cerca de tr\u00eas a cinco vezes mais freq\u00fcentes que as de uretra posterior","id":8986429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es traum\u00e1ticas da uretra anterior s\u00e3o cerca de tr\u00eas a cinco vezes mais freq\u00fcentes que as de uretra posterior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a anatomia do trato urin\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":75255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:20:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2281355,"hashId":"036ad99eaf77f5d7e891622216f479fc","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o a anatomia do trato urin\u00e1rio, assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":8985898,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ureteres, ao longo de seu trajeto abdominal, correm lateralmente \u00e0s veias gonadais","id":8985895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ureteres, ao longo de seu trajeto abdominal, correm lateralmente \u00e0s veias gonadais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segmento superior do ureter \u00e9 irrigado por ramos oriundos da art\u00e9ria renal, enquanto que sua por\u00e7\u00e3o distal, por ramos da art\u00e9ria il\u00edaca interna","id":8985896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento superior do ureter \u00e9 irrigado por ramos oriundos da art\u00e9ria renal, enquanto que sua por\u00e7\u00e3o distal, por ramos da art\u00e9ria il\u00edaca interna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acamada muscular da bexiga \u00e9 usualmente dividida em longitudinal interna, circular m\u00e9dia e longitudinal externa","id":8985897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acamada muscular da bexiga \u00e9 usualmente dividida em longitudinal interna, circular m\u00e9dia e longitudinal externa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normalmente, a veia testicular esquerda desemboca diretamente na cava e a veia testicular direita, na veia renal ipsilateral","id":8985898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalmente, a veia testicular esquerda desemboca diretamente na cava e a veia testicular direita, na veia renal ipsilateral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os test\u00edculos s\u00e3o irrigados, habitualmente, por tr\u00eas art\u00e9rias: art\u00e9ria cremast\u00e9rica (ramo da il\u00edaca interna), art\u00e9ria deferencial e art\u00e9ria testicular (ramos direto da aorta)","id":8985899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os test\u00edculos s\u00e3o irrigados, habitualmente, por tr\u00eas art\u00e9rias: art\u00e9ria cremast\u00e9rica (ramo da il\u00edaca interna), art\u00e9ria deferencial e art\u00e9ria testicular (ramos direto da aorta)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o do Linux est\u00e1 distribu\u00edda por uma s\u00e9rie de fontes, algumas das quais j\u00e1 instaladas no sistema, na sua distribui\u00e7\u00e3o (Ubuntu, Debian) e outras que est\u00e3o na Internet. Qual das respostas abaixo \u00e9 exemplo do comando para ler a documenta\u00e7\u00e3o no Linux? ","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:54:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882547,"hashId":"bd62f27bc85575632f0a96700e0d234e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A documenta\u00e7\u00e3o do Linux est\u00e1 distribu\u00edda por uma s\u00e9rie de fontes, algumas das quais j\u00e1 instaladas no sistema, na sua distribui\u00e7\u00e3o (Ubuntu, Debian) e outras que est\u00e3o na Internet. Qual das respostas abaixo \u00e9 exemplo do comando para ler a documenta\u00e7\u00e3o no Linux? <\/p>","resposta":7249694,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" man ","id":7249694,"corpo":"<p> man <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" rmdir ","id":7249695,"corpo":"<p> rmdir <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mkdir ","id":7249696,"corpo":"<p>mkdir <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chown ","id":7249697,"corpo":"<p>chown <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando man","oab":false,"nome":"Comando man","pai":420862,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420890,"slug":"informatica-comando-man"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429078,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-comandos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comando man","oab":false,"nome":"Comando man","pai":429078,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429087,"slug":"tecnologia-da-informacao-comando-man"}],"slug":"informatica\/1882547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, existem dois tipos de processos de formata\u00e7\u00e3o em um disco r\u00edgido. Assinale a alternativa correta sobre a formata\u00e7\u00e3o num disco r\u00edgido.","provas":[{"id":61676,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":22749,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266,"slug":"depens"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-sistemas-de-informacao-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:54:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1882663,"hashId":"d53148c084f39a54803f8d8e3535642f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, existem dois tipos de processos de formata\u00e7\u00e3o em um disco r\u00edgido. Assinale a alternativa correta sobre a formata\u00e7\u00e3o num disco r\u00edgido.<\/p>","resposta":7250233,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A formata\u00e7\u00e3o em alto n\u00edvel tamb\u00e9m \u00e9 chamada de formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica. ","id":7250232,"corpo":"<p>A formata\u00e7\u00e3o em alto n\u00edvel tamb\u00e9m \u00e9 chamada de formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A formata\u00e7\u00e3o em baixo n\u00edvel tamb\u00e9m \u00e9 chamada de formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica. ","id":7250233,"corpo":"<p>A formata\u00e7\u00e3o em baixo n\u00edvel tamb\u00e9m \u00e9 chamada de formata\u00e7\u00e3o f\u00edsica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto a formata\u00e7\u00e3o em baixo n\u00edvel quanto a formata\u00e7\u00e3o em alto n\u00edvel s\u00e3o formata\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, por\u00e9m realizadas em momentos distintos. ","id":7250234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a formata\u00e7\u00e3o em baixo n\u00edvel quanto a formata\u00e7\u00e3o em alto n\u00edvel s\u00e3o formata\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, por\u00e9m realizadas em momentos distintos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tanto a formata\u00e7\u00e3o em baixo n\u00edvel quanto a formata\u00e7\u00e3o em alto n\u00edvel s\u00e3o formata\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, por\u00e9m realizadas em momentos distintos. ","id":7250235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Tanto a formata\u00e7\u00e3o em baixo n\u00edvel quanto a formata\u00e7\u00e3o em alto n\u00edvel s\u00e3o formata\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, por\u00e9m realizadas em momentos distintos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE \u00c0 ESPECIALIDADE DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O","id":473682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 41 A 100 REFEREM-SE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 ESPECIALIDADE DE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/1882663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo que, quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, resulta da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o, denomina-se","provas":[{"id":63389,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-administrador-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:54:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1939228,"hashId":"a330bdbd030ff6cad7369b9e3fc141d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo que, quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, resulta da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o, denomina-se<\/p>","resposta":7498909,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composto. ","id":7498907,"corpo":"<p>composto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indireto. ","id":7498908,"corpo":"<p>indireto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simples. ","id":7498909,"corpo":"<p>simples. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" adicional. ","id":7498910,"corpo":"<p> adicional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complexo.","id":7498911,"corpo":"<p>complexo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Simples, Complexos e Compostos","oab":true,"nome":"Atos Simples, Complexos e Compostos","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408079,"slug":"direito-administrativo-atos-simples-complexos-e-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Simples","oab":true,"nome":"Atos Simples","pai":408079,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408080,"slug":"direito-administrativo-atos-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual","provas":[{"id":63389,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-administrador-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:54:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1939240,"hashId":"a5eb9ac5c9f4ffc0bf3ef0f70f3a6dde","enunciado":"<p>\u00c9 vedado consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual<\/p>","resposta":7498968,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00e9dito com finalidade precisa. ","id":7498967,"corpo":"<p>cr\u00e9dito com finalidade precisa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dota\u00e7\u00e3o ilimitada. ","id":7498968,"corpo":"<p>dota\u00e7\u00e3o ilimitada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrapartida de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias. ","id":7498969,"corpo":"<p>contrapartida de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" valores destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio. ","id":7498970,"corpo":"<p> valores destinados \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" dota\u00e7\u00e3o para cobertura de encargos patronais.","id":7498971,"corpo":"<p> dota\u00e7\u00e3o para cobertura de encargos patronais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito das interfer\u00eancias sobre os dispositivos de card\u00edacos eletr\u00f4nicos implant\u00e1veis.","provas":[{"id":75222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:54:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2281639,"hashId":"12778877f98f6b19c9c282e8f84c18b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito das interfer\u00eancias sobre os dispositivos de card\u00edacos eletr\u00f4nicos implant\u00e1veis.<\/p>","resposta":8987237,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias que escadas rolantes e portas autom\u00e1ticas possam causar interfer\u00eancias na programa\u00e7\u00e3o dos marca passos","id":8987235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 evid\u00eancias que escadas rolantes e portas autom\u00e1ticas possam causar interfer\u00eancias na programa\u00e7\u00e3o dos marca passos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em pacientes portadores de marca passo com necessidade de cirurgia, o uso do eletrocaut\u00e9rio monopolar ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre o bipolar","id":8987236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes portadores de marca passo com necessidade de cirurgia, o uso do eletrocaut\u00e9rio monopolar ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre o bipolar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos pacientes que v\u00e3o ser submetidos \u00e0 litotripsia, os geradores bicamerais devem ser programados para o modo bipolar, unicameral e assincr\u00f4nico","id":8987237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes que v\u00e3o ser submetidos \u00e0 litotripsia, os geradores bicamerais devem ser programados para o modo bipolar, unicameral e assincr\u00f4nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos portadores de cardiodesfibriladores implant\u00e1veis, devem-se ativar os mecanismos anti-taquicardia","id":8987238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos portadores de cardiodesfibriladores implant\u00e1veis, devem-se ativar os mecanismos anti-taquicardia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes portadores de marca passo, que necessitam de procedimentos cir\u00fargicos, a placa do bisturi el\u00e9trico precisa ser colocada pr\u00f3ximo do gerador e longe do cabo-eletrodo","id":8987239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes portadores de marca passo, que necessitam de procedimentos cir\u00fargicos, a placa do bisturi el\u00e9trico precisa ser colocada pr\u00f3ximo do gerador e longe do cabo-eletrodo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contempla complica\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas que podem ocorrer ap\u00f3s o infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","provas":[{"id":75222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:46:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2281569,"hashId":"d3adf5a63f15f5254115489a74a5dc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla complica\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas que podem ocorrer ap\u00f3s o infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","resposta":8986909,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interatrial, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, insufici\u00eancia de valva mitral aguda e aneurisma de ventr\u00edculo esquerdo","id":8986905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o interatrial, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, insufici\u00eancia de valva mitral aguda e aneurisma de ventr\u00edculo esquerdo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia de valva mitral aguda, comunica\u00e7\u00e3o interatrial e insufici\u00eancia a\u00f3rtica e comunica\u00e7\u00e3o interventricular","id":8986906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia de valva mitral aguda, comunica\u00e7\u00e3o interatrial e insufici\u00eancia a\u00f3rtica e comunica\u00e7\u00e3o interventricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pericardite, insufici\u00eancia de valva a\u00f3rtica, comunica\u00e7\u00e3o interventricular e comunica\u00e7\u00e3o interatrial","id":8986907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pericardite, insufici\u00eancia de valva a\u00f3rtica, comunica\u00e7\u00e3o interventricular e comunica\u00e7\u00e3o interatrial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aneurisma de aorta, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, comunica\u00e7\u00e3o interatrial e pericardite","id":8986908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aneurisma de aorta, comunica\u00e7\u00e3o interventricular, comunica\u00e7\u00e3o interatrial e pericardite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interventricular, insufici\u00eancia de valva mitral aguda, pericardite e aneurisma de ventr\u00edculo esquerdo","id":8986909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o interventricular, insufici\u00eancia de valva mitral aguda, pericardite e aneurisma de ventr\u00edculo esquerdo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado nas recomenda\u00e7\u00f5es para o tratamento cir\u00fargico de pacientes com aneurisma de aorta ascendente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:49:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"}],"id":2281605,"hashId":"ad16d14dd415905015b4e7015fa78ff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas recomenda\u00e7\u00f5es para o tratamento cir\u00fargico de pacientes com aneurisma de aorta ascendente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8987081,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com S\u00edndrome de Marfan devem ser submetidos ao tratamento cir\u00fargico somente quando o maior di\u00e2metro da aorta atingir 55 mm (mil\u00edmetros)","id":8987078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com S\u00edndrome de Marfan devem ser submetidos ao tratamento cir\u00fargico somente quando o maior di\u00e2metro da aorta atingir 55 mm (mil\u00edmetros)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As indica\u00e7\u00f5es de cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de aneurisma de aorta ascendente s\u00e3o baseadas no di\u00e2metro da aorta e n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o a hist\u00f3ria natural em rela\u00e7\u00e3o ao risco de complica\u00e7\u00f5es","id":8987079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indica\u00e7\u00f5es de cirurgia para corre\u00e7\u00e3o de aneurisma de aorta ascendente s\u00e3o baseadas no di\u00e2metro da aorta e n\u00e3o levam em considera\u00e7\u00e3o a hist\u00f3ria natural em rela\u00e7\u00e3o ao risco de complica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com S\u00edndrome de Marfan devem ser submetidos ao tratamento cir\u00fargico somente quando o maior di\u00e2metro da aorta atingir 50 mm (mil\u00edmetros)","id":8987080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com S\u00edndrome de Marfan devem ser submetidos ao tratamento cir\u00fargico somente quando o maior di\u00e2metro da aorta atingir 50 mm (mil\u00edmetros)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes com S\u00edndrome de Marfan, com aumento do tamanho da aorta superior a 0,3 mm ao ano, a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode ser considerada quando o di\u00e2metro da aorta for maior ou igual a 45 mm","id":8987081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com S\u00edndrome de Marfan, com aumento do tamanho da aorta superior a 0,3 mm ao ano, a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode ser considerada quando o di\u00e2metro da aorta for maior ou igual a 45 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para pacientes com indica\u00e7\u00e3o de cir\u00fargia de troca de valva a\u00f3rtica, a substitui\u00e7\u00e3o concomitante da aorta ascendente est\u00e1 indicada somente quando o seu di\u00e2metro for superior a 60 mm","id":8987082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pacientes com indica\u00e7\u00e3o de cir\u00fargia de troca de valva a\u00f3rtica, a substitui\u00e7\u00e3o concomitante da aorta ascendente est\u00e1 indicada somente quando o seu di\u00e2metro for superior a 60 mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a anatomia da genit\u00e1lia externa feminina, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:59:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281807,"hashId":"3422c73d8f9c876629a2b3ed9c191113","enunciado":"<p>Sobre a anatomia da genit\u00e1lia externa feminina, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8988023,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os grandes l\u00e1bios se separam anteriormente para abra\u00e7ar o clit\u00f3ris","id":8988023,"corpo":"<p>Os grandes l\u00e1bios se separam anteriormente para abra\u00e7ar o clit\u00f3ris<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O clit\u00f3ris se comp\u00f5e de dois corpos cavernosos que se inserem no ramo isquiop\u00fabico","id":8988024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O clit\u00f3ris se comp\u00f5e de dois corpos cavernosos que se inserem no ramo isquiop\u00fabico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As gl\u00e2ndulas parauretrais de Skene t\u00eam seus orif\u00edcios externos localizados lateroposteriormente ao meato uretral","id":8988025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas parauretrais de Skene t\u00eam seus orif\u00edcios externos localizados lateroposteriormente ao meato uretral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gl\u00e2ndulas de Bartholin se localizam de cada lado do introito vaginal, apresentando orif\u00edcios na parte posterior do vest\u00edbulo","id":8988026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As gl\u00e2ndulas de Bartholin se localizam de cada lado do introito vaginal, apresentando orif\u00edcios na parte posterior do vest\u00edbulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bulbovestibulares consistem em duas estruturas er\u00e9teis, colocadas de cada lado do orif\u00edcio vaginal, entre a f\u00e1scia inferior do diafragma urogenital e os m\u00fasculos bulbocavernosos","id":8988027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bulbovestibulares consistem em duas estruturas er\u00e9teis, colocadas de cada lado do orif\u00edcio vaginal, entre a f\u00e1scia inferior do diafragma urogenital e os m\u00fasculos bulbocavernosos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675,"slug":"medico-area-cancerologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto exp\u00f5e mem\u00f3rias coletivas atrav\u00e9s do olhar de um narrador. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que se destaca um voc\u00e1bulo que evidencie essa ideia de coletividade. ","provas":[{"id":75203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":75225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":75207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675,"slug":"medico-area-cancerologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica - 2016"},{"id":75228,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":75249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"},{"id":75247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2016"},{"id":75251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":75253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"},{"id":75258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-medicina-intensivista","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2016"},{"id":75512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - Enfermeiro - 2016"},{"id":75255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"},{"id":75222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2016"},{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2270348,"hashId":"3e6808f1f2fd30cf106f2381b790336b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto exp\u00f5e mem\u00f3rias coletivas atrav\u00e9s do olhar de um narrador. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que se destaca um voc\u00e1bulo que evidencie essa ideia de coletividade. <\/p>","resposta":8937814,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQuinze dias antes j\u00e1 os olhos se colavam aos p\u00e9s\u201d ","id":8937813,"corpo":"<p>\u201cQuinze dias antes j\u00e1 os olhos se <strong><u>colavam<\/u><\/strong> aos p\u00e9s\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSub\u00edamos e desc\u00edamos as escadas, como quem pisa algod\u00e3o.\u201d ","id":8937814,"corpo":"<p>\u201c<strong><u>Sub\u00edamos<\/u><\/strong> e desc\u00edamos as escadas, como quem pisa algod\u00e3o.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA folia come\u00e7ava sexta-feira e s\u00f3 terminava ter\u00e7a\u201d","id":8937815,"corpo":"<p>\u201cA <strong><u>folia<\/u><\/strong> come\u00e7ava sexta-feira e s\u00f3 terminava ter\u00e7a\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQue se ressentiam vermelhos de dor.\u201d","id":8937816,"corpo":"<p>\u201cQue se ressentiam <strong><u>vermelhos<\/u><\/strong> de dor.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u201cE que o Carnaval ia estar sempre presente nas ruas estreitas\u201d ","id":8937817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cE que o Carnaval ia estar sempre presente nas ruas <strong><u>estreitas<\/u><\/strong>\u201d <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IICarnaval de trazer por casa__Quinze dias antes j\u00e1 os olhos se colavam aos p\u00e9s, com medo de uma queda que acabasse com o Carnaval. Sub\u00edamos e desc\u00edamos as escadas, como quem pisa algod\u00e3o. [...] N\u00f3s \u00e9ramos todas meninas. T\u00ednhamos a idade que julg\u00e1vamos ser eterna. Sonh\u00e1vamos com os cinco dias mais prometidos do ano. A folia come\u00e7ava sexta-feira e s\u00f3 terminava ter\u00e7a quando as estrelas iam muito altas. Havia o cheiro das bombinhas que tinham um odor aproximado ao dos ovos podres e que se misturava com o p\u00f3 do baile que se colava aos l\u00e1bios. Que se ressentiam vermelhos de dor. Havia o cantor esgani\u00e7ado em palco a tentar a afina\u00e7\u00e3o, que quase nunca conseguia: [...] Depois os bombos sa\u00edam \u00e0 rua, noite fora, dia adentro. [...] E na noite que transformava o frio do inverno no calor do Carnaval, eu tinha a certeza de que aquele som dos bombos fazia parte do meu c\u00f3digo gen\u00e9tico. E que o Carnaval ia estar sempre presente nas ruas estreitas da minha aldeia, assim, igual a si pr\u00f3prio, com os carros de bois a chiar pelas ruas, homens vestidos de mulheres com pernas cheias de pelos, mulheres vestidas de beb\u00eas, o meu pai vestido de Fran\u00e7ois Mitterrand e eu com a certeza de que o mundo estava todo certo naqueles cinco dias, na minha aldeia.__O outro, o que via nas televis\u00f5es, n\u00e3o era meu.(FREITAS, Eduarda. Revista Carta Capital. Dispon\u00edvel em: http:\/\/ www.cartacapital.com.br\/sociedade\/carnaval-de-trazer-porcasa\/?autor=40. Acesso em set. 2016.)","id":518126,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carnaval de trazer por casa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Quinze dias antes j\u00e1 os olhos se colavam aos p\u00e9s, com medo de uma queda que acabasse com o Carnaval. Sub\u00edamos e desc\u00edamos as escadas, como quem pisa algod\u00e3o. [...] N\u00f3s \u00e9ramos todas meninas. T\u00ednhamos a idade que julg\u00e1vamos ser eterna. Sonh\u00e1vamos com os cinco dias mais prometidos do ano. A folia come\u00e7ava sexta-feira e s\u00f3 terminava ter\u00e7a quando as estrelas iam muito altas. Havia o cheiro das bombinhas que tinham um odor aproximado ao dos ovos podres e que se misturava com o p\u00f3 do baile que se colava aos l\u00e1bios. Que se ressentiam vermelhos de dor. Havia o cantor esgani\u00e7ado em palco a tentar a afina\u00e7\u00e3o, que quase nunca conseguia: [...] Depois os bombos sa\u00edam \u00e0 rua, noite fora, dia adentro. [...] E na noite que transformava o frio do inverno no calor do Carnaval, eu tinha a certeza de que aquele som dos bombos fazia parte do meu c\u00f3digo gen\u00e9tico. E que o Carnaval ia estar sempre presente nas ruas estreitas da minha aldeia, assim, igual a si pr\u00f3prio, com os carros de bois a chiar pelas ruas, homens vestidos de mulheres com pernas cheias de pelos, mulheres vestidas de beb\u00eas, o meu pai vestido de Fran\u00e7ois Mitterrand e eu com a certeza de que o mundo estava todo certo naqueles cinco dias, na minha aldeia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O outro, o que via nas televis\u00f5es, n\u00e3o era meu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(FREITAS, Eduarda. Revista Carta Capital. Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/ www.cartacapital.com.br\/sociedade\/carnaval-de-trazer-por<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>casa\/?autor=40. Acesso<\/u> em set. 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675,"slug":"medico-area-cancerologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o entre duas proposi\u00e7\u00f5es compostas \u00e9 verdadeira se:","provas":[{"id":75203,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2016"},{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"},{"id":75225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":75207,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica","id":11675,"slug":"medico-area-cancerologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cl\u00ednica - 2016"},{"id":75228,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697,"slug":"medico-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":75249,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577,"slug":"medico-area-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"},{"id":75247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020,"slug":"medico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2016"},{"id":75251,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2016"},{"id":75253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2016"},{"id":75258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-medicina-intensivista","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2016"},{"id":75512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - Enfermeiro - 2016"},{"id":75255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2016"},{"id":75222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular","id":11683,"slug":"medico-area-cirurgia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cirurgia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Cardiovascular - 2016"},{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"},{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":388,"descricao":"Medicina - Cirurgia Cardiovascular"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2270363,"hashId":"98ed7c39032dae1cdf517a87d4c555bc","enunciado":"<p>A conjun\u00e7\u00e3o entre duas proposi\u00e7\u00f5es compostas \u00e9 verdadeira se:<\/p>","resposta":8937868,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os valores l\u00f3gicos de ambas as proposi\u00e7\u00f5es forem falsos","id":8937866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os valores l\u00f3gicos de ambas as proposi\u00e7\u00f5es forem falsos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o valor l\u00f3gico de somente uma das proposi\u00e7\u00f5es for verdade","id":8937867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o valor l\u00f3gico de somente uma das proposi\u00e7\u00f5es for verdade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se ambas as proposi\u00e7\u00f5es tiverem valores l\u00f3gicos verdadeiros","id":8937868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se ambas as proposi\u00e7\u00f5es tiverem valores l\u00f3gicos verdadeiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se o valor l\u00f3gico de somente uma das proposi\u00e7\u00f5es for falso","id":8937869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o valor l\u00f3gico de somente uma das proposi\u00e7\u00f5es for falso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o valor l\u00f3gico da primeira proposi\u00e7\u00e3o for verdade e o valor l\u00f3gico da segunda proposi\u00e7\u00e3o for falso.","id":8937870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o valor l\u00f3gico da primeira proposi\u00e7\u00e3o for verdade e o valor l\u00f3gico da segunda proposi\u00e7\u00e3o for falso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de Killip pode-se dizer que o paciente do caso cl\u00ednico citado pode ser classificado como:","provas":[{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2270509,"hashId":"f47c828668e4ff1c28eed21587f22be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de Killip pode-se dizer que o paciente do caso cl\u00ednico citado pode ser classificado como:<\/p>","resposta":8938358,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Killip 1","id":8938356,"corpo":"<p>Killip 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Killip 2","id":8938357,"corpo":"<p>Killip 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Killip 3","id":8938358,"corpo":"<p>Killip 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Killip 4","id":8938359,"corpo":"<p>Killip 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica essa classifica\u00e7\u00e3o no paciente citado","id":8938360,"corpo":"<p>n\u00e3o se aplica essa classifica\u00e7\u00e3o no paciente citado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 26 a 28--Paciente do sexo masculino, 42 anos, tabagista, d\u00e1 entrada no Pronto Atendimento de um hospital de pequeno porte h\u00e1 cerca de 2 horas da capital, com quadro de dor precordial em aperto de forte intensidade acompanhada de sudorese com in\u00edcio h\u00e1 3 horas. Apresentava \u00e0 observa\u00e7\u00e3o inicial: palidez, taquicardia (FC = 120 bpm), press\u00e3o arterial sist\u00eamica de 100\/60 mmHg e FR 40 ipm. O eletrocardiograma mostrou bloqueio completo de ramo esquerdo. \u00c0 ausculta apresentava crepita\u00e7\u00f5es finas at\u00e9 \u00e1pice de ambos os pulm\u00f5es. Realizada, pelo m\u00e9dico plantonista, em sequ\u00eancia, terapia para melhorar condi\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas do paciente.","id":518152,"enunciado":"<p><strong>Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 26 a 28<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 42 anos, tabagista, d\u00e1 entrada no Pronto Atendimento de um hospital de pequeno porte h\u00e1 cerca de 2 horas da capital, com quadro de dor precordial em aperto de forte intensidade acompanhada de sudorese com in\u00edcio h\u00e1 3 horas. Apresentava \u00e0 observa\u00e7\u00e3o inicial: palidez, taquicardia (FC = 120 bpm), press\u00e3o arterial sist\u00eamica de 100\/60 mmHg e FR 40 ipm. O eletrocardiograma mostrou bloqueio completo de ramo esquerdo. \u00c0 ausculta apresentava crepita\u00e7\u00f5es finas at\u00e9 \u00e1pice de ambos os pulm\u00f5es. Realizada, pelo m\u00e9dico plantonista, em sequ\u00eancia, terapia para melhorar condi\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas do paciente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, dos exames abaixo, o que deve ser considerado essencial para investiga\u00e7\u00e3o da paciente do caso cl\u00ednico citado, de acordo com as diretrizes brasileiras de cardiologia mais recentes.","provas":[{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2270518,"hashId":"7b82e6a807a584fc739aa694470254c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, dos exames abaixo, o que deve ser considerado essencial para investiga\u00e7\u00e3o da paciente do caso cl\u00ednico citado, de acordo com as diretrizes brasileiras de cardiologia mais recentes.<\/p>","resposta":8938400,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP)","id":8938396,"corpo":"<p>Pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ecocardiograma transtor\u00e1cico seriado para avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o ventricular","id":8938397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ecocardiograma transtor\u00e1cico seriado para avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perfil lip\u00eddico","id":8938398,"corpo":"<p>Perfil lip\u00eddico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00edna C Reativa","id":8938399,"corpo":"<p>Prote\u00edna C Reativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudo hemodin\u00e2mico de coron\u00e1rias","id":8938400,"corpo":"<p>Estudo hemodin\u00e2mico de coron\u00e1rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 29 a 32Paciente do sexo feminino, 56 anos, hipertensa e diab\u00e9tica n\u00e3o controlada h\u00e1 mais de 20 anos, procura cardiologista da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, com hist\u00f3ria de que h\u00e1 5 anos vem apresentando quadro de falta de ar associada \u00e0 desconforto retroesternal aos moderados esfor\u00e7os, com piora progressiva da dispneia, sendo que atualmente n\u00e3o consegue se vestir sozinha ou lavar a lou\u00e7a. Ao exame f\u00edsico, foi observado (dados positivos): PA: 125\/80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca 88 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 24 incurs\u00f5es por minuto. Apresentava tamb\u00e9m crepita\u00e7\u00f5es finas no ter\u00e7o inferior de ambos os pulm\u00f5es. No exame cardiovascular, foi observado ictus no s\u00e9timo espa\u00e7o intercostal esquerdo, 2,0 cm \u00e0 esquerda da linha hemiclavicular, impulsivo 2+\/4+ e sopro sist\u00f3lico em foco mitral 2+\/4+. Raio X de t\u00f3rax p\u00f3stero-anterior mostrou aumento da \u00e1rea card\u00edaca e sinais de congest\u00e3o pulmonar.","id":518153,"enunciado":"<p><strong>Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 29 a 32<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 56 anos, hipertensa e diab\u00e9tica n\u00e3o controlada h\u00e1 mais de 20 anos, procura cardiologista da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, com hist\u00f3ria de que h\u00e1 5 anos vem apresentando quadro de falta de ar associada \u00e0 desconforto retroesternal aos moderados esfor\u00e7os, com piora progressiva da dispneia, sendo que atualmente n\u00e3o consegue se vestir sozinha ou lavar a lou\u00e7a. Ao exame f\u00edsico, foi observado (dados positivos): PA: 125\/80 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca 88 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria 24 incurs\u00f5es por minuto. Apresentava tamb\u00e9m crepita\u00e7\u00f5es finas no ter\u00e7o inferior de ambos os pulm\u00f5es. No exame cardiovascular, foi observado ictus no s\u00e9timo espa\u00e7o intercostal esquerdo, 2,0 cm \u00e0 esquerda da linha hemiclavicular, impulsivo 2+\/4+ e sopro sist\u00f3lico em foco mitral 2+\/4+. Raio X de t\u00f3rax p\u00f3stero-anterior mostrou aumento da \u00e1rea card\u00edaca e sinais de congest\u00e3o pulmonar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa abaixo que contenha a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel, com base na hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente e eletrocardiograma.","provas":[{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2270522,"hashId":"d9da04c9f8bb5d5e138320ffa64384b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa abaixo que contenha a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel, com base na hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente e eletrocardiograma.<\/p>","resposta":8938416,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome coronariana aguda com supra de segmento ST de parede anterior extenso, com prov\u00e1vel envolvimento da art\u00e9ria descendente anterior ter\u00e7o proximal","id":8938416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome coronariana aguda com supra de segmento ST de parede anterior extenso, com prov\u00e1vel envolvimento da art\u00e9ria descendente anterior ter\u00e7o proximal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome coronariana aguda com supra de ST envolvendo v\u00e1rias paredes, n\u00e3o sendo poss\u00edvel inferir a art\u00e9ria acometida","id":8938417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome coronariana aguda com supra de ST envolvendo v\u00e1rias paredes, n\u00e3o sendo poss\u00edvel inferir a art\u00e9ria acometida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome coronariana aguda com supra de ST de parede anterior extenso, com prov\u00e1vel oclus\u00e3o aguda das art\u00e9rias descendente anterior e circunlexa","id":8938418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome coronariana aguda com supra de ST de parede anterior extenso, com prov\u00e1vel oclus\u00e3o aguda das art\u00e9rias descendente anterior e circunlexa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pericardite aguda, devido \u00e0 presen\u00e7a de supra de ST em quase todas as deriva\u00e7\u00f5es","id":8938419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pericardite aguda, devido \u00e0 presen\u00e7a de supra de ST em quase todas as deriva\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prov\u00e1vel quadro de dissec\u00e7\u00e3o aguda da aorta com dissec\u00e7\u00e3o para o \u00f3stio das coron\u00e1rias","id":8938420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prov\u00e1vel quadro de dissec\u00e7\u00e3o aguda da aorta com dissec\u00e7\u00e3o para o \u00f3stio das coron\u00e1rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 34 a 36-Paciente de 62 anos, sexo masculino, hipertenso e dislipid\u00eamico e com hist\u00f3ria de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico h\u00e1 cerca de 1 m\u00eas, d\u00e1 entrada no Pronto Socorro com queixa de dor tor\u00e1cica em aperto, com in\u00edcio h\u00e1 1 hora, acompanhada sudorese fria e sensa\u00e7\u00e3o de morte iminente, irradiada para bra\u00e7o esquerdo e mand\u00edbula. Voc\u00ea estava de plant\u00e3o no Pronto Socorro e solicitou eletrocardiograma exemplificado na pr\u00f3xima figura.-","id":518154,"enunciado":"<p><strong>Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 34 a 36<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 62 anos, sexo masculino, hipertenso e dislipid\u00eamico e com hist\u00f3ria de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico h\u00e1 cerca de 1 m\u00eas, d\u00e1 entrada no Pronto Socorro com queixa de dor tor\u00e1cica em aperto, com in\u00edcio h\u00e1 1 hora, acompanhada sudorese fria e sensa\u00e7\u00e3o de morte iminente, irradiada para bra\u00e7o esquerdo e mand\u00edbula. Voc\u00ea estava de plant\u00e3o no Pronto Socorro e solicitou eletrocardiograma exemplificado na pr\u00f3xima figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75217\/grupo-questao\/518154-20220307184359000000-0.png\" width=\"440\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes brasileiras de cardiologia atuais, caso confirmada a hipertens\u00e3o arterial, qual deve ser a meta de press\u00e3o arterial no paciente do caso cl\u00ednico citado:","provas":[{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2270536,"hashId":"71c46247e50cf1c6e71df75f54f5a518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as diretrizes brasileiras de cardiologia atuais, caso confirmada a hipertens\u00e3o  arterial, qual deve ser a meta de press\u00e3o arterial no paciente do caso cl\u00ednico citado:<\/p>","resposta":8938487,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;140\/90 mmHg","id":8938484,"corpo":"<p>&lt;140\/90 mmHg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;135\/85 mmHg","id":8938485,"corpo":"<p>&lt;135\/85 mmHg<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;120\/80 mmHg","id":8938486,"corpo":"<p>&lt;120\/80 mmHg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;130\/80 mmHg","id":8938487,"corpo":"<p>&lt;130\/80 mmHg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;110\/70 mmHg","id":8938488,"corpo":"<p>&lt;110\/70 mmHg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 42 a 48Paciente de 51 anos, sexo masculino, assintom\u00e1tico, tabagista e com hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria prematura, procura cardiologista para consulta de rotina, sendo observado ao exame f\u00edsico press\u00e3o arterial de 150\/105 mmHg, confirmada duas medidas e em duas visitas.","id":518158,"enunciado":"<p><strong>Caso cl\u00ednico referente \u00e0s quest\u00f5es 42 a 48<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 51 anos, sexo masculino, assintom\u00e1tico, tabagista e com hist\u00f3ria familiar de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria prematura, procura cardiologista para consulta de rotina, sendo observado ao exame f\u00edsico press\u00e3o arterial de 150\/105 mmHg, confirmada duas medidas e em duas visitas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 48","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados fatores de risco maiores para morte s\u00fabita em pacientes portadores de cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, exceto:","provas":[{"id":75217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 05:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2270539,"hashId":"787541dd8b8fa53f5677323e5dde4564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados fatores de risco maiores para morte s\u00fabita em pacientes portadores de cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8938503,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia ventricular sustentada","id":8938499,"corpo":"<p>Taquicardia ventricular sustentada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de morte s\u00fabita em indiv\u00edduo &lt; 40 anos","id":8938500,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria familiar de morte s\u00fabita em indiv\u00edduo &lt; 40 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edncope","id":8938501,"corpo":"<p>S\u00edncope<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espessura da parede do ventr\u00edculo esquerdo &gt; 30mm","id":8938502,"corpo":"<p>Espessura da parede do ventr\u00edculo esquerdo &gt; 30mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gradiente sit\u00f3lico elevado na via de sa\u00edda do ventr\u00edculo esquerdo","id":8938503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gradiente sit\u00f3lico elevado na via de sa\u00edda do ventr\u00edculo esquerdo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355,"slug":"assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do capital integralizado \u00e9 superior a R$ 300.000,00.","provas":[{"id":24165,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355,"slug":"assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-jud"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 06:13:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818000,"hashId":"577925073e5a90cf4aca3d3c0ec7f5a8","enunciado":"O valor do capital integralizado \u00e9 superior a R$ 300.000,00.","resposta":2818602,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela seguinte mostra os saldos cont\u00e1beis, em reais, de determinada empresa, em 31\/7\/20X6. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337218,"enunciado":"<P>A tabela seguinte mostra os saldos cont\u00e1beis, em reais, de determinada empresa, em 31\/7\/20X6. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24165\/4.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/818000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o direta da Uni\u00e3o inclui","provas":[{"id":24255,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pc-go-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2016-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC GO - Agente de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 06:13:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":820328,"hashId":"74753c99ac4382f99a94da2451f96f02","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o direta da Uni\u00e3o inclui","resposta":2827133,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Casa Civil.","id":2827133,"corpo":"a Casa Civil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT).","id":2827134,"corpo":"o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes\r\n(DNIT).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as ag\u00eancias executivas.","id":2827135,"corpo":"as ag\u00eancias executivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA).","id":2827136,"corpo":"o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos\r\nNaturais Renov\u00e1veis (IBAMA).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL).","id":2827137,"corpo":"a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337622,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/820328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908,"slug":"auxiliar-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Diagramador","id":7554,"slug":"diagramador"},{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898,"slug":"revisor-de-texto-braille"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":12945,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-ciencias"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Floresta","id":12946,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-floresta"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":12948,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-mineracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais institucionais essenciais \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da imagem do Instituto Federal do Amap\u00e1 (Ifap), foi realizado procedimento licitat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gr\u00e1ficos, entre eles a confec\u00e7\u00e3o de folders, banners e revistas. O certame foi conclu\u00eddo sem intercorr\u00eancias e a empresa vencedora foi contratada. Conforme definido em edital, ficou a cargo do Ifap a defini\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de matriz (modelo) dos itens gr\u00e1ficos a serem confeccionados. A empresa entregou o servi\u00e7o conforme modelo aprovado pelo Ifap. Contudo, nos produtos apresentados, foram identificados s\u00edmbolos e imagens que caracterizavam promo\u00e7\u00e3o pessoal de servidores p\u00fablicos, sendo incontest\u00e1vel a viola\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio administrativo.Considerando esse caso hipot\u00e9tico, o princ\u00edpio administrativo infringido foi o da","provas":[{"id":25552,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Assuntos Educacionais","id":9908,"slug":"auxiliar-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-auxiliar-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Auxiliar em Assuntos Educacionais - 2016"},{"id":25554,"cargo":{"descricao":"Diagramador","id":7554,"slug":"diagramador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-diagramador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Diagramador - 2016"},{"id":25555,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto Braille","id":12898,"slug":"revisor-de-texto-braille"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-revisor-de-texto-braille","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Revisor de Texto Braille - 2016"},{"id":25579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"},{"id":25580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":25581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":25587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2016"},{"id":25588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2016"},{"id":25589,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia","id":5735,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Biologia - 2016"},{"id":25590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":12945,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2016"},{"id":25592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Floresta","id":12946,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-floresta"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-floresta","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Floresta - 2016"},{"id":25593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":25594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":12948,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-mineracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-mineracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"},{"id":25596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":25597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25598,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"},{"id":59679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":59680,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":23462,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 06:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":867443,"hashId":"560aff9a5bb5472c84cc97ed37fffc2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a necessidade de aquisi\u00e7\u00e3o de materiais institucionais essenciais \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da imagem do Instituto Federal do Amap\u00e1 (Ifap), foi realizado procedimento licitat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00e3o de empresa especializada na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os gr\u00e1ficos, entre eles a confec\u00e7\u00e3o de <em>folders<\/em>, <em>banners <\/em>e revistas. O certame foi conclu\u00eddo sem intercorr\u00eancias e a empresa vencedora foi contratada. Conforme definido em edital, ficou a cargo do Ifap a defini\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de matriz (modelo) dos itens gr\u00e1ficos a serem confeccionados. A empresa entregou o servi\u00e7o conforme modelo aprovado pelo Ifap. Contudo, nos produtos apresentados, foram identificados s\u00edmbolos e imagens que caracterizavam promo\u00e7\u00e3o pessoal de servidores p\u00fablicos, sendo incontest\u00e1vel a viola\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio administrativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso hipot\u00e9tico, o princ\u00edpio administrativo infringido foi o da<\/p>","resposta":3016005,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade.","id":3016002,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":3016003,"corpo":"<p>moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autotutela.","id":3016004,"corpo":"<p>autotutela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":3016005,"corpo":"<p>impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicidade.","id":3016006,"corpo":"<p>publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/867443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o abortamento, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 06:03:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281826,"hashId":"8e2c38e1239d8a86e4def6bd81d30fa1","enunciado":"<p>Sobre o abortamento, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":8988122,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda gestante com sangramento vaginal no 1\u00b0 trimestre deve ser submetida a exame abdominal, exame especular e toque","id":8988118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda gestante com sangramento vaginal no 1\u00b0 trimestre deve ser submetida a exame abdominal, exame especular e toque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de benef\u00edcio do uso da progesterona nos casos de amea\u00e7a de abortamento, pois n\u00e3o modifica o curso da gravidez","id":8988119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de benef\u00edcio do uso da progesterona nos casos de amea\u00e7a de abortamento, pois n\u00e3o modifica o curso da gravidez<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No abortamento completo, a conduta no caso \u00e9 de observa\u00e7\u00e3o, com aten\u00e7\u00e3o ao sangramento e\/ou \u00e0 infec\u00e7\u00e3o uterina","id":8988120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No abortamento completo, a conduta no caso \u00e9 de observa\u00e7\u00e3o, com aten\u00e7\u00e3o ao sangramento e\/ou \u00e0 infec\u00e7\u00e3o uterina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No abortamento inevit\u00e1vel, em gesta\u00e7\u00f5es com menos de 12 semanas, pelo tamanho uterino, indica-se a aspira\u00e7\u00e3o manual intrauterina (AMIU), por ser mais segura e permitir o esvaziamento mais r\u00e1pido. Quando n\u00e3o for poss\u00edvel empregar essa t\u00e9cnica, realiza-se a curetagem uterina","id":8988121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No abortamento inevit\u00e1vel, em gesta\u00e7\u00f5es com menos de 12 semanas, pelo tamanho uterino, indica-se a aspira\u00e7\u00e3o manual intrauterina (AMIU), por ser mais segura e permitir o esvaziamento mais r\u00e1pido. Quando n\u00e3o for poss\u00edvel empregar essa t\u00e9cnica, realiza-se a curetagem uterina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No abortamento retido, em gesta\u00e7\u00f5es com menos de 12 semanas, indica-se a imediata curetagem uterina","id":8988122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No abortamento retido, em gesta\u00e7\u00f5es com menos de 12 semanas, indica-se a imediata curetagem uterina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente contendo uma amostra de solo saturado apresentou uma massa de 120 g e, ap\u00f3s ser colocado em estufa por um per\u00edodo de 24 h, apresentou massa de 100 g. O peso do recipiente \u00e9 de 45 g e a massa espec\u00edfica real 2,5 g\/cm\u00b3. Nesse contexto, quais s\u00e3o, respectivamente, a umidade e o \u00edndice de vazios da amostra?","provas":[{"id":90792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2590489,"hashId":"dedb0afce5402a6ac4a666a9b69afcfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente contendo uma amostra de solo saturado apresentou uma massa de 120 g e, ap\u00f3s ser colocado em estufa por um per\u00edodo de 24 h, apresentou massa de 100 g. O peso do recipiente \u00e9 de 45 g e a massa espec\u00edfica real 2,5 g\/cm\u00b3. Nesse contexto, quais s\u00e3o, respectivamente, a umidade e o \u00edndice de vazios da amostra?<\/p>","resposta":10333658,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% e 0,47","id":10333654,"corpo":"<p>20% e 0,47<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% e 0,9","id":10333655,"corpo":"<p>20% e 0,9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30% e 0,7","id":10333656,"corpo":"<p>30% e 0,7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36,4% e 0,47","id":10333657,"corpo":"<p>36,4% e 0,47<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36,4% e 0,9","id":10333658,"corpo":"<p>36,4% e 0,9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o propriedades importantes para a especifica\u00e7\u00e3o de placas cer\u00e2micas para revestimento:","provas":[{"id":90792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2590502,"hashId":"b39742f1f988fbbeba7ca15e976061ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o propriedades importantes para a especifica\u00e7\u00e3o de placas cer\u00e2micas para revestimento:<\/p>","resposta":10333721,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resist\u00eancia a impactos, resist\u00eancia \u00e0 flex\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":10333719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resist\u00eancia a impactos, resist\u00eancia \u00e0 flex\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, resist\u00eancia ao ataque qu\u00edmico e retratibilidade.","id":10333720,"corpo":"<p>resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, resist\u00eancia ao ataque qu\u00edmico e retratibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e resist\u00eancia ao manchamento.","id":10333721,"corpo":"<p>resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e resist\u00eancia ao manchamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e ortogonalidade.","id":10333722,"corpo":"<p>resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e ortogonalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia ao ataque qu\u00edmico, resist\u00eancia ao manchamento e retratibilidade.","id":10333723,"corpo":"<p>resist\u00eancia ao ataque qu\u00edmico, resist\u00eancia ao manchamento e retratibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O concreto desenvolve sua resist\u00eancia ao longo do tempo em fun\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o do cimento, podendo atingir n\u00edveis elevados de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":90792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":10169,"slug":"tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifal-2016-copeve-ufal-fundepes-tecnico-em-edificacoes-area-construcao-civil-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - IFAL - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2590507,"hashId":"91e63786fe46c1fe514db37bcddede09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O concreto desenvolve sua resist\u00eancia ao longo do tempo em fun\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o do cimento, podendo atingir n\u00edveis elevados de resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10333747,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resist\u00eancia do agregado gra\u00fado n\u00e3o interfere na resist\u00eancia do concreto.","id":10333744,"corpo":"<p>A resist\u00eancia do agregado gra\u00fado n\u00e3o interfere na resist\u00eancia do concreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o de corpos de prova de concreto independe das condi\u00e7\u00f5es de ensaio.","id":10333745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o de corpos de prova de concreto independe das condi\u00e7\u00f5es de ensaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de pozolonas em substitui\u00e7\u00e3o ao cimento reduz a resist\u00eancia do concreto ao longo do tempo.","id":10333746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de pozolonas em substitui\u00e7\u00e3o ao cimento reduz a resist\u00eancia do concreto ao longo do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto pode ser reduzida devido a defici\u00eancias no processo de adensamento.","id":10333747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto pode ser reduzida devido a defici\u00eancias no processo de adensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto aumenta de forma diretamente proporcional \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1gua por m\u00b3.","id":10333748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o do concreto aumenta de forma diretamente proporcional \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1gua por m\u00b3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho [...] concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como terras virgens..., ao empregar a express\u00e3o terras virgens, o autor, no que se refere \u00e0 linguagem, fez uso de uma","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":72219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":72220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205050,"hashId":"4be2c163cf3529c1b73458f8c5a36c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho [...] <em>concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como terras virgens...<\/em>, ao empregar a express\u00e3o <strong><em>terras virgens<\/em><\/strong>, o autor, no que se refere \u00e0 linguagem, fez uso de uma<\/p>","resposta":8658466,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ironia.","id":8658465,"corpo":"<p>ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conota\u00e7\u00e3o.","id":8658466,"corpo":"<p>conota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denota\u00e7\u00e3o.","id":8658467,"corpo":"<p>denota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"catacrese.","id":8658468,"corpo":"<p>catacrese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I O jovem como lata de lixo da ind\u00fastria do consumo \u201cVistos cada vez mais como outro encargo social, os jovens n\u00e3o est\u00e3o mais inclu\u00eddos no discurso sobre a promessa de um futuro melhor. Em lugar disso, agora s\u00e3o considerados parte de uma popula\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, cuja presen\u00e7a amea\u00e7a evocar mem\u00f3rias coletivas reprimidas da responsabilidade dos adultos.\u201d Assim escreve Henry A. Giroux num ensaio de 3 de fevereiro de 2011 sob o t\u00edtulo \u201cA juventude na era da dispensabilidade.\u201d\tDe fato, os jovens n\u00e3o s\u00e3o plena e inequivocamente dispens\u00e1veis. O que os salva da dispensabilidade total embora por pouco e lhes garante certo grau de aten\u00e7\u00e3o dos adultos \u00e9 sua real e, mais ainda, potencial contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda de consumo: a exist\u00eancia de sucessivos escal\u00f5es de jovens significa o eterno suprimento de \u201cterras virgens\u201d, inexploradas e prontas para o cultivo, sem o qual a simples reprodu\u00e7\u00e3o da economia capitalista, para n\u00e3o mencionar o crescimento econ\u00f4mico, seria quase inconceb\u00edvel. Pensa-se sobre a juventude e logo se presta aten\u00e7\u00e3o a ela como \u201cum novo mercado\u201d a ser \u201ccomodificado\u201d e explorado. Por meio da for\u00e7a educacional de uma cultura que comercializa todos os aspectos da vida das crian\u00e7as, usando a internet e v\u00e1rias redes sociais, e novas tecnologias de m\u00eddia, como telefones celulares, as institui\u00e7\u00f5es empresariais buscam imergir o jovem num mundo de consumo em massa, de maneiras mais amplas e diretas que qualquer coisa que possamos ter visto no passado. Um estudo recente, orientado pela Kaiser Family Foundation, descobriu que \u201cjovens dos oito aos dezoito anos gastam agora mais de sete horas e meia por dia com smartphones, computadores, televisores e outros instrumentos eletr\u00f4nicos, em compara\u00e7\u00e3o com as mesmas seis horas e meia de cinco anos atr\u00e1s. Quando se acrescenta o tempo adicional que os jovens passam postando textos, falando em seus celulares ou realizando m\u00faltiplas tarefas, tais como ver TV enquanto atualizam o Facebook, o n\u00famero sobe para um total de onze horas de conte\u00fado de m\u00eddia por dia.\u201d Pode-se prosseguir acrescentando um volume crescente de evid\u00eancias de que \u201co problema dos jovens\u201d est\u00e1 sendo considerado clara e explicitamente uma quest\u00e3o de \u201cadestr\u00e1-los para o consumo\u201d, e de que todos os outros assuntos relacionados \u00e0 juventude s\u00e3o deixados numa prateleira lateral ou eliminados da agenda pol\u00edtica, social e cultural.\tDe um lado, as s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es impostas pelo governo ao financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, acopladas a um aumento tamb\u00e9m selvagem das anuidades cobradas pelas universidades, s\u00e3o testemunhas da perda de interesse na juventude como futura elite pol\u00edtica e cultural da na\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o Facebook, por exemplo, assim como outros \u201csites sociais\u201d, est\u00e1 abrindo nov\u00edssimas paisagens para ag\u00eancias que tendem a se concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como \u201cterras virgens\u201d \u00e0 espera de conquista e explora\u00e7\u00e3o pelo avan\u00e7o das tropas consumistas.BAUMAN, Zygmunt. Sobre educa\u00e7\u00e3o e juventude. Tradu\u00e7\u00e3o Carlos Alberto Medeiros. Rio de Janeiro: Zahar, 2013. (Adaptado)","id":510768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O jovem como lata de lixo da ind\u00fastria do consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cVistos cada vez mais como outro encargo social, os jovens n\u00e3o est\u00e3o mais inclu\u00eddos no discurso sobre a promessa de um futuro melhor. Em lugar disso, agora s\u00e3o considerados parte de uma popula\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, cuja presen\u00e7a amea\u00e7a evocar mem\u00f3rias coletivas reprimidas da responsabilidade dos adultos.\u201d Assim escreve Henry A. Giroux num ensaio de 3 de fevereiro de 2011 sob o t\u00edtulo \u201cA juventude na era da dispensabilidade.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe fato, os jovens n\u00e3o s\u00e3o plena e inequivocamente dispens\u00e1veis. O que os salva da dispensabilidade total embora por pouco e lhes garante certo grau de aten\u00e7\u00e3o dos adultos \u00e9 sua real e, mais ainda, potencial contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda de consumo: a exist\u00eancia de sucessivos escal\u00f5es de jovens significa o eterno suprimento de \u201cterras virgens\u201d, inexploradas e prontas para o cultivo, sem o qual a simples reprodu\u00e7\u00e3o da economia capitalista, para n\u00e3o mencionar o crescimento econ\u00f4mico, seria quase inconceb\u00edvel. Pensa-se sobre a juventude e logo se presta aten\u00e7\u00e3o a ela como \u201cum novo mercado\u201d a ser \u201ccomodificado\u201d e explorado. Por meio da for\u00e7a educacional de uma cultura que comercializa todos os aspectos da vida das crian\u00e7as, usando a internet e v\u00e1rias redes sociais, e novas tecnologias de m\u00eddia, como telefones celulares, as institui\u00e7\u00f5es empresariais buscam imergir o jovem num mundo de consumo em massa, de maneiras mais amplas e diretas que qualquer coisa que possamos ter visto no passado. Um estudo recente, orientado pela Kaiser Family Foundation, descobriu que \u201cjovens dos oito aos dezoito anos gastam agora mais de sete horas e meia por dia com smartphones, computadores, televisores e outros instrumentos eletr\u00f4nicos, em compara\u00e7\u00e3o com as mesmas seis horas e meia de cinco anos atr\u00e1s. Quando se acrescenta o tempo adicional que os jovens passam postando textos, falando em seus celulares ou realizando m\u00faltiplas tarefas, tais como ver TV enquanto atualizam o <em>Facebook<\/em>, o n\u00famero sobe para um total de onze horas de conte\u00fado de m\u00eddia por dia.\u201d Pode-se prosseguir acrescentando um volume crescente de evid\u00eancias de que \u201co problema dos jovens\u201d est\u00e1 sendo considerado clara e explicitamente uma quest\u00e3o de \u201cadestr\u00e1-los para o consumo\u201d, e de que todos os outros assuntos relacionados \u00e0 juventude s\u00e3o deixados numa prateleira lateral ou eliminados da agenda pol\u00edtica, social e cultural.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe um lado, as s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es impostas pelo governo ao financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, acopladas a um aumento tamb\u00e9m selvagem das anuidades cobradas pelas universidades, s\u00e3o testemunhas da perda de interesse na juventude como futura elite pol\u00edtica e cultural da na\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o <em>Facebook<\/em>, por exemplo, assim como outros \u201csites sociais\u201d, est\u00e1 abrindo nov\u00edssimas paisagens para ag\u00eancias que tendem a se concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como \u201cterras virgens\u201d \u00e0 espera de conquista e explora\u00e7\u00e3o pelo avan\u00e7o das tropas consumistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">BAUMAN, Zygmunt. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Sobre educa\u00e7\u00e3o e juventude<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. Tradu\u00e7\u00e3o Carlos <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alberto Medeiros. Rio de Janeiro: Zahar, 2013. (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2205050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sele\u00e7\u00e3o lexical que comp\u00f5e o t\u00edtulo do ensaio de Henri A. Giroux - A juventude na era da dispensabilidade-, \u00e9 correto afirmar que ele","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":72219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":72220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205052,"hashId":"21af17529311840d99daa2611899f2b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sele\u00e7\u00e3o lexical que comp\u00f5e o <strong>t\u00edtulo<\/strong> do ensaio de Henri A. Giroux - <strong><em>A juventude na era da dispensabilidade<\/em><\/strong>-, \u00e9 correto afirmar que ele<\/p>","resposta":8658473,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui substantivos.","id":8658473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui substantivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um per\u00edodo simples.","id":8658474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um per\u00edodo simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um per\u00edodo composto.","id":8658475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um per\u00edodo composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui nomes e verbo.","id":8658476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui nomes e verbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I O jovem como lata de lixo da ind\u00fastria do consumo \u201cVistos cada vez mais como outro encargo social, os jovens n\u00e3o est\u00e3o mais inclu\u00eddos no discurso sobre a promessa de um futuro melhor. Em lugar disso, agora s\u00e3o considerados parte de uma popula\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, cuja presen\u00e7a amea\u00e7a evocar mem\u00f3rias coletivas reprimidas da responsabilidade dos adultos.\u201d Assim escreve Henry A. Giroux num ensaio de 3 de fevereiro de 2011 sob o t\u00edtulo \u201cA juventude na era da dispensabilidade.\u201d\tDe fato, os jovens n\u00e3o s\u00e3o plena e inequivocamente dispens\u00e1veis. O que os salva da dispensabilidade total embora por pouco e lhes garante certo grau de aten\u00e7\u00e3o dos adultos \u00e9 sua real e, mais ainda, potencial contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda de consumo: a exist\u00eancia de sucessivos escal\u00f5es de jovens significa o eterno suprimento de \u201cterras virgens\u201d, inexploradas e prontas para o cultivo, sem o qual a simples reprodu\u00e7\u00e3o da economia capitalista, para n\u00e3o mencionar o crescimento econ\u00f4mico, seria quase inconceb\u00edvel. Pensa-se sobre a juventude e logo se presta aten\u00e7\u00e3o a ela como \u201cum novo mercado\u201d a ser \u201ccomodificado\u201d e explorado. Por meio da for\u00e7a educacional de uma cultura que comercializa todos os aspectos da vida das crian\u00e7as, usando a internet e v\u00e1rias redes sociais, e novas tecnologias de m\u00eddia, como telefones celulares, as institui\u00e7\u00f5es empresariais buscam imergir o jovem num mundo de consumo em massa, de maneiras mais amplas e diretas que qualquer coisa que possamos ter visto no passado. Um estudo recente, orientado pela Kaiser Family Foundation, descobriu que \u201cjovens dos oito aos dezoito anos gastam agora mais de sete horas e meia por dia com smartphones, computadores, televisores e outros instrumentos eletr\u00f4nicos, em compara\u00e7\u00e3o com as mesmas seis horas e meia de cinco anos atr\u00e1s. Quando se acrescenta o tempo adicional que os jovens passam postando textos, falando em seus celulares ou realizando m\u00faltiplas tarefas, tais como ver TV enquanto atualizam o Facebook, o n\u00famero sobe para um total de onze horas de conte\u00fado de m\u00eddia por dia.\u201d Pode-se prosseguir acrescentando um volume crescente de evid\u00eancias de que \u201co problema dos jovens\u201d est\u00e1 sendo considerado clara e explicitamente uma quest\u00e3o de \u201cadestr\u00e1-los para o consumo\u201d, e de que todos os outros assuntos relacionados \u00e0 juventude s\u00e3o deixados numa prateleira lateral ou eliminados da agenda pol\u00edtica, social e cultural.\tDe um lado, as s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es impostas pelo governo ao financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, acopladas a um aumento tamb\u00e9m selvagem das anuidades cobradas pelas universidades, s\u00e3o testemunhas da perda de interesse na juventude como futura elite pol\u00edtica e cultural da na\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o Facebook, por exemplo, assim como outros \u201csites sociais\u201d, est\u00e1 abrindo nov\u00edssimas paisagens para ag\u00eancias que tendem a se concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como \u201cterras virgens\u201d \u00e0 espera de conquista e explora\u00e7\u00e3o pelo avan\u00e7o das tropas consumistas.BAUMAN, Zygmunt. Sobre educa\u00e7\u00e3o e juventude. Tradu\u00e7\u00e3o Carlos Alberto Medeiros. Rio de Janeiro: Zahar, 2013. (Adaptado)","id":510768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O jovem como lata de lixo da ind\u00fastria do consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cVistos cada vez mais como outro encargo social, os jovens n\u00e3o est\u00e3o mais inclu\u00eddos no discurso sobre a promessa de um futuro melhor. Em lugar disso, agora s\u00e3o considerados parte de uma popula\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, cuja presen\u00e7a amea\u00e7a evocar mem\u00f3rias coletivas reprimidas da responsabilidade dos adultos.\u201d Assim escreve Henry A. Giroux num ensaio de 3 de fevereiro de 2011 sob o t\u00edtulo \u201cA juventude na era da dispensabilidade.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe fato, os jovens n\u00e3o s\u00e3o plena e inequivocamente dispens\u00e1veis. O que os salva da dispensabilidade total embora por pouco e lhes garante certo grau de aten\u00e7\u00e3o dos adultos \u00e9 sua real e, mais ainda, potencial contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda de consumo: a exist\u00eancia de sucessivos escal\u00f5es de jovens significa o eterno suprimento de \u201cterras virgens\u201d, inexploradas e prontas para o cultivo, sem o qual a simples reprodu\u00e7\u00e3o da economia capitalista, para n\u00e3o mencionar o crescimento econ\u00f4mico, seria quase inconceb\u00edvel. Pensa-se sobre a juventude e logo se presta aten\u00e7\u00e3o a ela como \u201cum novo mercado\u201d a ser \u201ccomodificado\u201d e explorado. Por meio da for\u00e7a educacional de uma cultura que comercializa todos os aspectos da vida das crian\u00e7as, usando a internet e v\u00e1rias redes sociais, e novas tecnologias de m\u00eddia, como telefones celulares, as institui\u00e7\u00f5es empresariais buscam imergir o jovem num mundo de consumo em massa, de maneiras mais amplas e diretas que qualquer coisa que possamos ter visto no passado. Um estudo recente, orientado pela Kaiser Family Foundation, descobriu que \u201cjovens dos oito aos dezoito anos gastam agora mais de sete horas e meia por dia com smartphones, computadores, televisores e outros instrumentos eletr\u00f4nicos, em compara\u00e7\u00e3o com as mesmas seis horas e meia de cinco anos atr\u00e1s. Quando se acrescenta o tempo adicional que os jovens passam postando textos, falando em seus celulares ou realizando m\u00faltiplas tarefas, tais como ver TV enquanto atualizam o <em>Facebook<\/em>, o n\u00famero sobe para um total de onze horas de conte\u00fado de m\u00eddia por dia.\u201d Pode-se prosseguir acrescentando um volume crescente de evid\u00eancias de que \u201co problema dos jovens\u201d est\u00e1 sendo considerado clara e explicitamente uma quest\u00e3o de \u201cadestr\u00e1-los para o consumo\u201d, e de que todos os outros assuntos relacionados \u00e0 juventude s\u00e3o deixados numa prateleira lateral ou eliminados da agenda pol\u00edtica, social e cultural.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe um lado, as s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es impostas pelo governo ao financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, acopladas a um aumento tamb\u00e9m selvagem das anuidades cobradas pelas universidades, s\u00e3o testemunhas da perda de interesse na juventude como futura elite pol\u00edtica e cultural da na\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o <em>Facebook<\/em>, por exemplo, assim como outros \u201csites sociais\u201d, est\u00e1 abrindo nov\u00edssimas paisagens para ag\u00eancias que tendem a se concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como \u201cterras virgens\u201d \u00e0 espera de conquista e explora\u00e7\u00e3o pelo avan\u00e7o das tropas consumistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">BAUMAN, Zygmunt. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Sobre educa\u00e7\u00e3o e juventude<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. Tradu\u00e7\u00e3o Carlos <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alberto Medeiros. Rio de Janeiro: Zahar, 2013. (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2205052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionando-se a tem\u00e1tica do Texto II, escrito nos anos de 1970, com a do Texto I, de 2013, pode-se inferir que os jovens ","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":72219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":72220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205055,"hashId":"5809e56ed593de08a3f1bd713cead60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionando-se a tem\u00e1tica do <strong>Texto II<\/strong>, escrito nos anos de 1970, com a do <strong>Texto I<\/strong>, de 2013, pode-se inferir que os jovens <\/p>","resposta":8658485,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perderam o poder de decis\u00e3o sobre seus futuros caminhos.","id":8658485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perderam o poder de decis\u00e3o sobre seus futuros caminhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passaram a conviver com a morte em seu dia a dia de viol\u00eancia social.","id":8658486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passaram a conviver com a morte em seu dia a dia de viol\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixaram-se em padr\u00f5es r\u00edgidos para sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o intelectual.","id":8658487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixaram-se em padr\u00f5es r\u00edgidos para sua pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trocaram a po\u00e9tica bebedeira de infinitos por drogas reais mais danosas.","id":8658488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocaram a po\u00e9tica <em>bebedeira de infinitos<\/em> por drogas reais mais danosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I O jovem como lata de lixo da ind\u00fastria do consumo \u201cVistos cada vez mais como outro encargo social, os jovens n\u00e3o est\u00e3o mais inclu\u00eddos no discurso sobre a promessa de um futuro melhor. Em lugar disso, agora s\u00e3o considerados parte de uma popula\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, cuja presen\u00e7a amea\u00e7a evocar mem\u00f3rias coletivas reprimidas da responsabilidade dos adultos.\u201d Assim escreve Henry A. Giroux num ensaio de 3 de fevereiro de 2011 sob o t\u00edtulo \u201cA juventude na era da dispensabilidade.\u201d\tDe fato, os jovens n\u00e3o s\u00e3o plena e inequivocamente dispens\u00e1veis. O que os salva da dispensabilidade total embora por pouco e lhes garante certo grau de aten\u00e7\u00e3o dos adultos \u00e9 sua real e, mais ainda, potencial contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda de consumo: a exist\u00eancia de sucessivos escal\u00f5es de jovens significa o eterno suprimento de \u201cterras virgens\u201d, inexploradas e prontas para o cultivo, sem o qual a simples reprodu\u00e7\u00e3o da economia capitalista, para n\u00e3o mencionar o crescimento econ\u00f4mico, seria quase inconceb\u00edvel. Pensa-se sobre a juventude e logo se presta aten\u00e7\u00e3o a ela como \u201cum novo mercado\u201d a ser \u201ccomodificado\u201d e explorado. Por meio da for\u00e7a educacional de uma cultura que comercializa todos os aspectos da vida das crian\u00e7as, usando a internet e v\u00e1rias redes sociais, e novas tecnologias de m\u00eddia, como telefones celulares, as institui\u00e7\u00f5es empresariais buscam imergir o jovem num mundo de consumo em massa, de maneiras mais amplas e diretas que qualquer coisa que possamos ter visto no passado. Um estudo recente, orientado pela Kaiser Family Foundation, descobriu que \u201cjovens dos oito aos dezoito anos gastam agora mais de sete horas e meia por dia com smartphones, computadores, televisores e outros instrumentos eletr\u00f4nicos, em compara\u00e7\u00e3o com as mesmas seis horas e meia de cinco anos atr\u00e1s. Quando se acrescenta o tempo adicional que os jovens passam postando textos, falando em seus celulares ou realizando m\u00faltiplas tarefas, tais como ver TV enquanto atualizam o Facebook, o n\u00famero sobe para um total de onze horas de conte\u00fado de m\u00eddia por dia.\u201d Pode-se prosseguir acrescentando um volume crescente de evid\u00eancias de que \u201co problema dos jovens\u201d est\u00e1 sendo considerado clara e explicitamente uma quest\u00e3o de \u201cadestr\u00e1-los para o consumo\u201d, e de que todos os outros assuntos relacionados \u00e0 juventude s\u00e3o deixados numa prateleira lateral ou eliminados da agenda pol\u00edtica, social e cultural.\tDe um lado, as s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es impostas pelo governo ao financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, acopladas a um aumento tamb\u00e9m selvagem das anuidades cobradas pelas universidades, s\u00e3o testemunhas da perda de interesse na juventude como futura elite pol\u00edtica e cultural da na\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o Facebook, por exemplo, assim como outros \u201csites sociais\u201d, est\u00e1 abrindo nov\u00edssimas paisagens para ag\u00eancias que tendem a se concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como \u201cterras virgens\u201d \u00e0 espera de conquista e explora\u00e7\u00e3o pelo avan\u00e7o das tropas consumistas.BAUMAN, Zygmunt. Sobre educa\u00e7\u00e3o e juventude. Tradu\u00e7\u00e3o Carlos Alberto Medeiros. Rio de Janeiro: Zahar, 2013. (Adaptado)TEXTO II [...] ser jovem \u00e9 n\u00e3o perder o encanto e o susto de qualquer espera. \u00c9, sobretudo, n\u00e3o ficar fixado nos padr\u00f5es da pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o. Ser jovem \u00e9 ter abertura para o novo na mesma medida do respeito ao imut\u00e1vel. \u00c9 acreditar um pouco na imortalidade da vida, \u00e9 querer a festa, o jogo, a brincadeira, a lua, o imposs\u00edvel, o distante. Ser jovem \u00e9 ser b\u00eabado de infinitos que terminam logo ali. \u00c9 s\u00f3 pensar na morte de vez em quando. \u00c9 n\u00e3o saber de nada e poder tudo...Arthur da T\u00e1vola, fragmento.","id":510770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O jovem como lata de lixo da ind\u00fastria do consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cVistos cada vez mais como outro encargo social, os jovens n\u00e3o est\u00e3o mais inclu\u00eddos no discurso sobre a promessa de um futuro melhor. Em lugar disso, agora s\u00e3o considerados parte de uma popula\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, cuja presen\u00e7a amea\u00e7a evocar mem\u00f3rias coletivas reprimidas da responsabilidade dos adultos.\u201d Assim escreve Henry A. Giroux num ensaio de 3 de fevereiro de 2011 sob o t\u00edtulo \u201cA juventude na era da dispensabilidade.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe fato, os jovens n\u00e3o s\u00e3o plena e inequivocamente dispens\u00e1veis. O que os salva da dispensabilidade total embora por pouco e lhes garante certo grau de aten\u00e7\u00e3o dos adultos \u00e9 sua real e, mais ainda, potencial contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda de consumo: a exist\u00eancia de sucessivos escal\u00f5es de jovens significa o eterno suprimento de \u201cterras virgens\u201d, inexploradas e prontas para o cultivo, sem o qual a simples reprodu\u00e7\u00e3o da economia capitalista, para n\u00e3o mencionar o crescimento econ\u00f4mico, seria quase inconceb\u00edvel. Pensa-se sobre a juventude e logo se presta aten\u00e7\u00e3o a ela como \u201cum novo mercado\u201d a ser \u201ccomodificado\u201d e explorado. Por meio da for\u00e7a educacional de uma cultura que comercializa todos os aspectos da vida das crian\u00e7as, usando a internet e v\u00e1rias redes sociais, e novas tecnologias de m\u00eddia, como telefones celulares, as institui\u00e7\u00f5es empresariais buscam imergir o jovem num mundo de consumo em massa, de maneiras mais amplas e diretas que qualquer coisa que possamos ter visto no passado. Um estudo recente, orientado pela Kaiser Family Foundation, descobriu que \u201cjovens dos oito aos dezoito anos gastam agora mais de sete horas e meia por dia com smartphones, computadores, televisores e outros instrumentos eletr\u00f4nicos, em compara\u00e7\u00e3o com as mesmas seis horas e meia de cinco anos atr\u00e1s. Quando se acrescenta o tempo adicional que os jovens passam postando textos, falando em seus celulares ou realizando m\u00faltiplas tarefas, tais como ver TV enquanto atualizam o <em>Facebook<\/em>, o n\u00famero sobe para um total de onze horas de conte\u00fado de m\u00eddia por dia.\u201d Pode-se prosseguir acrescentando um volume crescente de evid\u00eancias de que \u201co problema dos jovens\u201d est\u00e1 sendo considerado clara e explicitamente uma quest\u00e3o de \u201cadestr\u00e1-los para o consumo\u201d, e de que todos os outros assuntos relacionados \u00e0 juventude s\u00e3o deixados numa prateleira lateral ou eliminados da agenda pol\u00edtica, social e cultural.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe um lado, as s\u00e9rias limita\u00e7\u00f5es impostas pelo governo ao financiamento de institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, acopladas a um aumento tamb\u00e9m selvagem das anuidades cobradas pelas universidades, s\u00e3o testemunhas da perda de interesse na juventude como futura elite pol\u00edtica e cultural da na\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o <em>Facebook<\/em>, por exemplo, assim como outros \u201csites sociais\u201d, est\u00e1 abrindo nov\u00edssimas paisagens para ag\u00eancias que tendem a se concentrar nos jovens e trat\u00e1-los como \u201cterras virgens\u201d \u00e0 espera de conquista e explora\u00e7\u00e3o pelo avan\u00e7o das tropas consumistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">BAUMAN, Zygmunt. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Sobre educa\u00e7\u00e3o e juventude<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. Tradu\u00e7\u00e3o Carlos <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alberto Medeiros. Rio de Janeiro: Zahar, 2013. (Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] ser jovem \u00e9 n\u00e3o perder o encanto e o susto de qualquer espera. \u00c9, sobretudo, n\u00e3o ficar fixado nos padr\u00f5es da pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o. Ser jovem \u00e9 ter abertura para o novo na mesma medida do respeito ao imut\u00e1vel. \u00c9 acreditar um pouco na imortalidade da vida, \u00e9 querer a festa, o jogo, a brincadeira, a lua, o imposs\u00edvel, o distante. Ser jovem \u00e9 ser b\u00eabado de infinitos que terminam logo ali. \u00c9 s\u00f3 pensar na morte de vez em quando. \u00c9 n\u00e3o saber de nada e poder tudo...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Arthur da T\u00e1vola, fragmento.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nil\u00f3polis estabelece que o subs\u00eddio mensal do Prefeito n\u00e3o poder\u00e1 ser superior \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o global dos Deputados Estaduais em","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":72219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":72220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205073,"hashId":"125eec0adb3c75668179f6ff055bbfe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nil\u00f3polis estabelece que o subs\u00eddio mensal do Prefeito n\u00e3o poder\u00e1 ser superior \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o global dos Deputados Estaduais em<\/p>","resposta":8658560,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%.","id":8658557,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60%.","id":8658558,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70%.","id":8658559,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80%.","id":8658560,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 VEDADO ao Vereador, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma,","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":72219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":72220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205079,"hashId":"6ca9007d79e1fd657b9d83592a5a5d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>VEDADO<\/strong> ao Vereador, desde a <u>expedi\u00e7\u00e3o do diploma<\/u>,<\/p>","resposta":8658583,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrocinar causa junto ao Munic\u00edpio em que seja interessada qualquer das entidades como suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou com suas empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.","id":8658581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">patrocinar causa junto ao Munic\u00edpio em que seja interessada qualquer das entidades como suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou com suas empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito pol\u00edtico do Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":8658582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser propriet\u00e1rio, controlador ou diretor de empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito pol\u00edtico do Munic\u00edpio, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio, com suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou com suas empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes","id":8658583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio, com suas autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou com suas empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocupar cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Munic\u00edpio, de que seja exoner\u00e1vel ad nutum, salvo o cargo de Secret\u00e1rio Municipal ou Diretor equivalente.","id":8658584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupar cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta ou Indireta do Munic\u00edpio, de que seja exoner\u00e1vel <em>ad nutum<\/em>, salvo o cargo de Secret\u00e1rio Municipal ou Diretor equivalente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como todos sabemos, e confirmamos ao olhar para as pessoas que formam o povo brasileiro, os negros africanos deram uma contribui\u00e7\u00e3o muito importante para o Brasil ser como \u00e9 hoje. [...] Abordar conte\u00fados que trazem para a sala de aula a hist\u00f3ria da \u00c1frica e do Brasil africano \u00e9 fazer cumprir nossos grandes objetivos como educadores: levar \u00e0 reflex\u00e3o sobre a discrimina\u00e7\u00e3o racial, valorizar a diversidade \u00e9tnica, gerar debate, estimular valores e comportamentos de respeito, solidariedade e toler\u00e2ncia. E \u00e9 tamb\u00e9m a oportunidade de levantar a bandeira de combate ao racismo e \u00e0s discrimina\u00e7\u00f5es que atingem em particular a popula\u00e7\u00e3o negra, afro-brasileira ou afrodescendente. [...] SOUZA, Marina de Mello e. \u00c1frica e Brasil africano. 2 ed., S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2007. Considerando a import\u00e2ncia do estudo da Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileiras, e com base na Lei Federal N\u00ba 10.639\/03, \u00e9 correto afirmar que os conte\u00fados referentes a esse tema ser\u00e3o ministrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, em especial, nas \u00e1reas de","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"},{"id":72219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":72218,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":72220,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2205092,"hashId":"b357aac4a135be9e793ab038a2fd1273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Como todos sabemos, e confirmamos ao olhar para as pessoas que formam o povo brasileiro, os negros africanos deram uma contribui\u00e7\u00e3o muito importante para o Brasil ser como \u00e9 hoje.<\/em> [...] <em>Abordar conte\u00fados que<\/em> <em>trazem para a sala de aula a hist\u00f3ria da \u00c1frica e do Brasil africano \u00e9 fazer cumprir nossos grandes objetivos como educadores: levar \u00e0 reflex\u00e3o sobre a discrimina\u00e7\u00e3o racial, valorizar a diversidade \u00e9tnica, gerar debate, estimular valores e comportamentos de respeito, solidariedade e toler\u00e2ncia. E \u00e9 tamb\u00e9m a oportunidade de levantar a bandeira de combate ao racismo e \u00e0s discrimina\u00e7\u00f5es que atingem em particular a popula\u00e7\u00e3o negra, afro-brasileira ou afrodescendente<\/em>. [...] <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">SOUZA, Marina de Mello e. \u00c1frica e Brasil africano. 2 ed., S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2007. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a import\u00e2ncia do estudo da Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileiras, e com base na <strong>Lei Federal N\u00ba 10.639\/03<\/strong>, \u00e9 correto afirmar que os conte\u00fados referentes a esse tema ser\u00e3o ministrados no \u00e2mbito de todo o curr\u00edculo escolar, <strong>em especial<\/strong>, nas \u00e1reas de<\/p>","resposta":8658634,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edngua Portuguesa, Geografia e Hist\u00f3ria Brasileiras.","id":8658633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua Portuguesa, Geografia e Hist\u00f3ria Brasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e de Literatura e Hist\u00f3ria Brasileiras.","id":8658634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e de Literatura e Hist\u00f3ria Brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociologia, Literatura e Geografia.","id":8658635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociologia, Literatura e Geografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, Sociologia e Geografia.","id":8658636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, Sociologia e Geografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas deve ser estimulada desde a pr\u00e9-escola, as crian\u00e7as devem aprender os benef\u00edcios da atividade f\u00edsica n\u00e3o s\u00f3 para o corpo como para a mente. O desenvolvimento de diversos padr\u00f5es \u00e9ticos e morais podem ser estimulados pela pr\u00e1tica do esporte como, por exemplo, o respeito, a import\u00e2ncia do trabalho em grupo, saber apreciar a vit\u00f3ria e aprender com as derrotas. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.portaleducacao.com.br\/pedagogia\/artigos\/49862\/educacao-fisica-escolar-qual-a-sua-importancia&gt;. Acesso em: out. 2016.","id":510775,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas deve ser estimulada desde a pr\u00e9-escola, as crian\u00e7as devem aprender os benef\u00edcios da atividade f\u00edsica n\u00e3o s\u00f3 para o corpo como para a mente. O desenvolvimento de diversos padr\u00f5es \u00e9ticos e morais podem ser estimulados pela pr\u00e1tica do esporte como, por exemplo, o respeito, a import\u00e2ncia do trabalho em grupo, saber apreciar a vit\u00f3ria e aprender com as derrotas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">&lt;http:\/\/www.portaleducacao.com.br\/pedagogia\/artigos\/49862\/ed<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">ucacao-fisica-escolar-qual-a-sua-importancia&gt;. Acesso em: out. 2016.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.639 de 2003 - Obrigatoriedade da Tem\u00e1tica - Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405616,"slug":"pedagogia-lei-no-10-639-de-2003-obrigatoriedade-da-tematica-historia-e-cultura-afro-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es presentes nas tabelas a seguir.Fator \u03b1 de correla\u00e7\u00e3o de Es com qcSolo---------------------------- \u03b1Areia----------------------------3Silte-----------------------------5Argila---------------------------7Coeficiente K de correla\u00e7\u00e3o entre qc e NSPTSoloK (MPa)Areia com pedregulhos1,1Areia0,9Areia siltosa0,7Areia argilosa0,55Silte arenoso0,45Silte0,35Argila arenosa0,3Silte argiloso0,25Argila siltosa0,2O m\u00f3dulo de deformabilidade do solo (Es) \u00e9 dado por:Es = \u03b1 qc, e qc = K NSPT.Assinale a alternativa que apresenta estimativas dos m\u00f3dulos de deformabilidade em KPa situados nas camadas 5 e 7, respectivamente.","provas":[{"id":75405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-professor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2278035,"hashId":"5d57001062d2d13ef1676cef7e94d2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es presentes nas tabelas a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 274px;\"><colgroup><col width=\"274.9930725097656\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lwf6\"><td data-row=\"row-lwf6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lwf6\" data-cell=\"cell-a025\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fator \u03b1 de correla\u00e7\u00e3o de E<sub>s<\/sub> com q<sub>c<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zv2n\"><td data-row=\"row-zv2n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zv2n\" data-cell=\"cell-vgyf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Solo<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------------------<\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\alpha\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rizs\"><td data-row=\"row-rizs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rizs\" data-cell=\"cell-71q3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------------------------<\/span>3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1lux\"><td data-row=\"row-1lux\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1lux\" data-cell=\"cell-2kms\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Silte<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------------------------<\/span>5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-faty\"><td data-row=\"row-faty\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-faty\" data-cell=\"cell-89mg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span>7<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 305px;\"><colgroup><col width=\"221.99307250976562\"><col width=\"84.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dihv\"><td data-row=\"row-dihv\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dihv\" data-cell=\"cell-x5j5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Coeficiente K de correla\u00e7\u00e3o entre q<sub>c<\/sub> e N<sub>SPT<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dihv\" data-cell=\"cell-x5j5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h841\"><td data-row=\"row-h841\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h841\" data-cell=\"cell-hg6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Solo<\/p><\/td><td data-row=\"row-h841\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h841\" data-cell=\"cell-dc49\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K (MPa)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o2mi\"><td data-row=\"row-o2mi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o2mi\" data-cell=\"cell-r30u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia com pedregulhos<\/p><\/td><td data-row=\"row-o2mi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o2mi\" data-cell=\"cell-8zj0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o4ui\"><td data-row=\"row-o4ui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o4ui\" data-cell=\"cell-1cc2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia<\/p><\/td><td data-row=\"row-o4ui\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o4ui\" data-cell=\"cell-rlwq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d3rb\"><td data-row=\"row-d3rb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d3rb\" data-cell=\"cell-9q5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia siltosa<\/p><\/td><td data-row=\"row-d3rb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d3rb\" data-cell=\"cell-b15c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0ex9\"><td data-row=\"row-0ex9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ex9\" data-cell=\"cell-861e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia argilosa<\/p><\/td><td data-row=\"row-0ex9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ex9\" data-cell=\"cell-lduw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,55<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2246\"><td data-row=\"row-2246\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2246\" data-cell=\"cell-fk6b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Silte arenoso<\/p><\/td><td data-row=\"row-2246\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2246\" data-cell=\"cell-6van\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mvvp\"><td data-row=\"row-mvvp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mvvp\" data-cell=\"cell-0fhd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Silte<\/p><\/td><td data-row=\"row-mvvp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mvvp\" data-cell=\"cell-7q9n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,35<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j4oz\"><td data-row=\"row-j4oz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j4oz\" data-cell=\"cell-e7tr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila arenosa<\/p><\/td><td data-row=\"row-j4oz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j4oz\" data-cell=\"cell-mxbt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hhlv\"><td data-row=\"row-hhlv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhlv\" data-cell=\"cell-y0tj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Silte argiloso<\/p><\/td><td data-row=\"row-hhlv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hhlv\" data-cell=\"cell-qy7a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p4v4\"><td data-row=\"row-p4v4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p4v4\" data-cell=\"cell-l994\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Argila siltosa<\/p><\/td><td data-row=\"row-p4v4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p4v4\" data-cell=\"cell-olny\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00f3dulo de deformabilidade do solo (E<sub>s<\/sub>) \u00e9 dado por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">E<sub>s<\/sub> = \u03b1 q<sub>c<\/sub>, e q<sub>c<\/sub> = K N<sub>SPT<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta estimativas dos m\u00f3dulos de deformabilidade em KPa situados nas camadas 5 e 7, respectivamente.<\/p>","resposta":8970449,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.250 e 54.000","id":8970449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.250 e 54.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.750 e 54.000","id":8970450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.750 e 54.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11.250 e 30.000","id":8970451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11.250 e 30.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.750 e 30.000","id":8970452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.750 e 30.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Considere o relat\u00f3rio de sondagem \u00e0 percuss\u00e3o abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26.","id":518951,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Considere o relat\u00f3rio de sondagem \u00e0 percuss\u00e3o abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 e 26.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75405\/grupo-questao\/518951-20221011103540000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2278035","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o deve ser aplicada em um tirante de a\u00e7o. Essa for\u00e7a promove na estrutura que ancora o tirante uma rea\u00e7\u00e3o de mesma intensidade e essa rea\u00e7\u00e3o poder\u00e1 variar entre -10% e +40% em rela\u00e7\u00e3o ao valor de 170 kN aplicado na montagem. Nas condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver uma flutua\u00e7\u00e3o de temperatura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 da montagem no intervalo entre -10 oC e + 25oC. O tirante tem \u00e1rea com 8 cm2 , E = 20.000 kN\/cm2 e \u03b1 = 1,1\u00d710-5 \/oC. Sobre o projeto do tirante, assinale a assertiva correta. ","provas":[{"id":75405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880,"slug":"professor-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-professor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2278050,"hashId":"e18dd2a3b81ad01dc09da5c237ca1b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o deve ser aplicada em um tirante de a\u00e7o. Essa for\u00e7a promove na estrutura que ancora o tirante uma rea\u00e7\u00e3o de mesma intensidade e essa rea\u00e7\u00e3o poder\u00e1 variar entre -10% e +40% em rela\u00e7\u00e3o ao valor de 170 kN aplicado na montagem. Nas condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver uma flutua\u00e7\u00e3o de temperatura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 da montagem no intervalo entre -10 <sup>o<\/sup>C e + 25<sup>o<\/sup>C. O tirante tem \u00e1rea com 8 cm<sup>2<\/sup> , E = 20.000 kN\/cm<sup>2<\/sup> e \u03b1 = 1,1\u00d710<sup>-5<\/sup> \/<sup>o<\/sup>C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o projeto do tirante, assinale a assertiva correta. <\/p>","resposta":8970517,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve estar indicado no projeto aplicar for\u00e7a suplementar de tra\u00e7\u00e3o com 44 kN de intensidade para repor a perda por aquecimento. Como \u00e9 poss\u00edvel ocorrer resfriamento na verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, deve-se incluir a parcela de 17,6 kN correspondente. Dessa forma, a maior solicita\u00e7\u00e3o transferida pelo tirante para a estrutura \u00e9 231,6 kN, portanto, menor que o limite aceit\u00e1vel de 40% acima da carga de trabalho. ","id":8970517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve estar indicado no projeto aplicar for\u00e7a suplementar de tra\u00e7\u00e3o com 44 kN de intensidade para repor a perda por aquecimento. Como \u00e9 poss\u00edvel ocorrer resfriamento na verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, deve-se incluir a parcela de 17,6 kN correspondente. Dessa forma, a maior solicita\u00e7\u00e3o transferida pelo tirante para a estrutura \u00e9 231,6 kN, portanto, menor que o limite aceit\u00e1vel de 40% acima da carga de trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve estar indicado no projeto aplicar for\u00e7a suplementar de tra\u00e7\u00e3o com 17,6 kN de intensidade para repor a perda por resfriamento. Como \u00e9 poss\u00edvel ocorrer aquecimento na verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, deve-se incluir a parcela de 44,4 kN correspondente. Dessa forma, a maior solicita\u00e7\u00e3o transferida pelo tirante para a estrutura \u00e9 196,8 kN, portanto, menor que limite aceit\u00e1vel de 40% acima da carga de trabalho. ","id":8970518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve estar indicado no projeto aplicar for\u00e7a suplementar de tra\u00e7\u00e3o com 17,6 kN de intensidade para repor a perda por resfriamento. Como \u00e9 poss\u00edvel ocorrer aquecimento na verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, deve-se incluir a parcela de 44,4 kN correspondente. Dessa forma, a maior solicita\u00e7\u00e3o transferida pelo tirante para a estrutura \u00e9 196,8 kN, portanto, menor que limite aceit\u00e1vel de 40% acima da carga de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve estar indicado no projeto aplicar for\u00e7a suplementar de tra\u00e7\u00e3o com 44 kN de intensidade para repor a perda por resfriamento. Como \u00e9 poss\u00edvel ocorrer aquecimento na verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, deve-se incluir a parcela de 17,6 kN correspondente. Dessa forma, a maior solicita\u00e7\u00e3o transferida pelo tirante para a estrutura \u00e9 238 kN, compat\u00edvel com o limite aceit\u00e1vel de 40% acima da carga de trabalho. ","id":8970519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve estar indicado no projeto aplicar for\u00e7a suplementar de tra\u00e7\u00e3o com 44 kN de intensidade para repor a perda por resfriamento. Como \u00e9 poss\u00edvel ocorrer aquecimento na verifica\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, deve-se incluir a parcela de 17,6 kN correspondente. Dessa forma, a maior solicita\u00e7\u00e3o transferida pelo tirante para a estrutura \u00e9 238 kN, compat\u00edvel com o limite aceit\u00e1vel de 40% acima da carga de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve estar indicado no projeto aplicar um revestimento isolante t\u00e9rmico para evitar o aquecimento do tirante porque nas situa\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o s\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento da estrutura que ancora o tirante. A solicita\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, 238 kN, \u00e9 maior que o limite 231,6 kN e a solicita\u00e7\u00e3o m\u00ednima, 126 kN, \u00e9 menor que o limite 153 kN. ","id":8970520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve estar indicado no projeto aplicar um revestimento isolante t\u00e9rmico para evitar o aquecimento do tirante porque nas situa\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o s\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento da estrutura que ancora o tirante. A solicita\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, 238 kN, \u00e9 maior que o limite 231,6 kN e a solicita\u00e7\u00e3o m\u00ednima, 126 kN, \u00e9 menor que o limite 153 kN. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse texto, observam-se algumas sequ\u00eancias caracter\u00edsticas da organiza\u00e7\u00e3o textual injuntiva, como, por exemplo, no trecho a seguir.","provas":[{"id":72221,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2278134,"hashId":"3a0f574654792f131db27597949b349a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse texto, observam-se algumas sequ\u00eancias caracter\u00edsticas da organiza\u00e7\u00e3o textual <em>injuntiva<\/em>, como, por exemplo, no trecho a seguir.<\/p>","resposta":8970888,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quer saber o resultado de tanta integra\u00e7\u00e3o?","id":8970887,"corpo":"<p><em>Quer saber o resultado de tanta integra\u00e7\u00e3o?<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ent\u00e3o, anote algumas dicas: nunca use cerol [...]","id":8970888,"corpo":"<p><em>Ent\u00e3o, anote algumas dicas: nunca use cerol <\/em>[...]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E se voc\u00ea h\u00e1 muito tempo gosta de soltar papagaios [...]","id":8970889,"corpo":"<p><em>E se voc\u00ea h\u00e1 muito tempo gosta de soltar papagaios <\/em>[...]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o importa o nome que receba esse brinquedo [...]","id":8970890,"corpo":"<p><em>N\u00e3o importa o nome que receba esse brinquedo <\/em>[...]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO IVAulas com pipas!Papagaio, pandorga, arraia, cafifa ou, simplesmente, pipa. N\u00e3o importa o nome que receba esse brinquedo, feito com varetas de madeira leve, papel fino e linha: qualquer pessoa tem tudo para se encantar com ele! Pudera: colocar uma pipa para bailar no ar \u00e9 a maior divers\u00e3o! E sabia que, na sala de aula, a pipa tem muito a ensinar?Nas aulas de portugu\u00eas, as pipas inspiravam poesias e reda\u00e7\u00f5es e a professora de hist\u00f3ria aproveitava para, obviamente, falar um pouco sobre a hist\u00f3ria das pipas. Quer saber o resultado de tanta integra\u00e7\u00e3o? Excelentes notas no final do ano e um grande festival de pipas para comemorar! Ah! E se voc\u00ea h\u00e1 muito tempo gosta de soltar papagaios por a\u00ed, responda depressa: est\u00e1 tomando os cuidados necess\u00e1rios para n\u00e3o sofrer um acidente? Ent\u00e3o, anote algumas dicas: nunca use cerol uma mistura de cola e vidro mo\u00eddo, extremamente cortante e perigosa e procure soltar suas pipas em lugares apropriados, longe de fios el\u00e9tricos.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/controlPanel\/materia\/view\/2194. Acesso em: 22 nov. 2004. (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":518980,"enunciado":"<p><strong><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aulas com pipas!<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Papagaio, pandorga, arraia, cafifa ou, simplesmente, pipa. N\u00e3o importa o nome que receba esse brinquedo, feito com varetas de madeira leve, papel fino e linha: qualquer pessoa tem tudo para se encantar com ele! Pudera: colocar uma pipa para bailar no ar \u00e9 a maior divers\u00e3o! E sabia que, na sala de aula, a pipa tem muito a ensinar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nas aulas de portugu\u00eas, as pipas inspiravam poesias e reda\u00e7\u00f5es e a professora de hist\u00f3ria aproveitava para, obviamente, falar um pouco sobre a hist\u00f3ria das pipas. Quer saber o resultado de tanta integra\u00e7\u00e3o? Excelentes notas no final do ano e um grande festival de pipas para comemorar! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ah! E se voc\u00ea h\u00e1 muito tempo gosta de soltar papagaios por a\u00ed, responda depressa: est\u00e1 tomando os cuidados necess\u00e1rios para n\u00e3o sofrer um acidente? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ent\u00e3o, anote algumas dicas: nunca use cerol uma mistura de cola e vidro mo\u00eddo, extremamente cortante e perigosa e procure soltar suas pipas em lugares apropriados, longe de fios el\u00e9tricos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/controlPanel\/materia\/view\/2194. Acesso em: 22 nov. 2004. (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Manual T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, devem ser solicitados na primeira consulta de pr\u00e9-natal os seguintes exames complementares, EXCETO:","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 06:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281813,"hashId":"32a315fd0898a74d7f411ae3bd3b1990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Manual T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, devem ser solicitados na primeira consulta de pr\u00e9-natal os seguintes exames complementares, <u>EXCETO<\/u>:<\/p>","resposta":8988057,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-HIV","id":8988053,"corpo":"<p>Anti-HIV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose lgM e lgG","id":8988054,"corpo":"<p>Toxoplasmose lgM e lgG<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame de urina e urocultura","id":8988055,"corpo":"<p>Exame de urina e urocultura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste r\u00e1pido de triagem para s\u00edfilis e\/ou VDRL\/RPR","id":8988056,"corpo":"<p>Teste r\u00e1pido de triagem para s\u00edfilis e\/ou VDRL\/RPR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Creatinina s\u00e9rica","id":8988057,"corpo":"<p>Creatinina s\u00e9rica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As gestantes com rastreamento positivo, ou seja, com glicemia plasm\u00e1tica de jejum maior ou igual a 85mg\/dl at\u00e9 125mg\/dl e\/ou com qualquer fator de risco devem ser submetidas \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica com teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose ap\u00f3s ingest\u00e3o de 75g de glicose anidra em 250-300ml de \u00e1gua, depois de um per\u00edodo de jejum entre 8-14 horas. Considerando os pontos de corte para o teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose 75g, pode-se afirmar que para 1 hora \u00e9 de:","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 06:04:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281835,"hashId":"71b2fae31da355fea9558e89a36fcae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes com rastreamento positivo, ou seja, com glicemia plasm\u00e1tica de jejum maior ou igual a 85mg\/dl at\u00e9 125mg\/dl e\/ou com qualquer fator de risco devem ser submetidas \u00e0 confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica com teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose ap\u00f3s ingest\u00e3o de 75g de glicose anidra em 250-300ml de \u00e1gua, depois de um per\u00edodo de jejum entre 8-14 horas. Considerando os pontos de corte para o teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose 75g, pode-se afirmar que para 1 hora \u00e9 de:<\/p>","resposta":8988164,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"155 mg\/dl","id":8988163,"corpo":"<p>155 mg\/dl<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 mg\/dl","id":8988164,"corpo":"<p>180 mg\/dl<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160 mg\/dl","id":8988165,"corpo":"<p>160 mg\/dl<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"190 mg\/dl","id":8988166,"corpo":"<p>190 mg\/dl<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"170 mg\/dl","id":8988167,"corpo":"<p>170 mg\/dl<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo e assinale a alternativa que cont\u00e9m os crit\u00e9rios corretos para se definir pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave: I. Plaquetas &lt;100.000\/mm3 II. TGO ou TGP &gt;2x acima do limite de normalidade com dor epig\u00e1strica ou em hipoc\u00f4ndrio direito III. Sintomas visuais. IV. Duplica\u00e7\u00e3o do valor basal da creatinina s\u00e9rica.","provas":[{"id":75232,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"huap-rj-2016-ibfc-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IBFC - HUAP - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 06:02:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2281821,"hashId":"1a5a3fb1860568461dcb2debe4968d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo e assinale a alternativa que cont\u00e9m os crit\u00e9rios corretos para se definir pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Plaquetas &lt;100.000\/mm<sup>3<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. TGO ou TGP &gt;2x acima do limite de normalidade com dor epig\u00e1strica ou em hipoc\u00f4ndrio direito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sintomas visuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Duplica\u00e7\u00e3o do valor basal da creatinina s\u00e9rica.<\/p>","resposta":8988094,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas","id":8988093,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8988094,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas","id":8988095,"corpo":"<p>I, II e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV apenas","id":8988096,"corpo":"<p>III e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apenas","id":8988097,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.No \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico federal, qual deve ser o foco das atividades da biblioteca universit\u00e1ria?","provas":[{"id":75491,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280067,"hashId":"2cbd154ba7eb456ce4fc5c1c6cccf158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do servi\u00e7o p\u00fablico federal, qual deve ser o foco das atividades da biblioteca universit\u00e1ria?<\/p>","resposta":8979908,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio.","id":8979908,"corpo":"<p>O usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":8979909,"corpo":"<p>O patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os colegas de trabalho.","id":8979910,"corpo":"<p>Os colegas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sustentabilidade.","id":8979911,"corpo":"<p>A sustentabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fam\u00edlia.","id":8979912,"corpo":"<p>A fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":"biblioteconomia\/2280067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o aux\u00edlio da tecnologia, as \u00e1reas de sa\u00fade est\u00e3o modernizando e aperfei\u00e7oando seus servi\u00e7os. Nesse \u00e2mbito, o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente (PEP) tem beneficiado todos os atores envolvidos nesse segmento \u2013 ou seja, tanto a equipe multidisciplinar (arquivistas, enfermeiros, biologistas, farmac\u00eauticos, nutricionistas, m\u00e9dicos etc.) quanto os pr\u00f3prios usu\u00e1rios \u2013, melhorando-se qualitativamente os resultados, desde uma interven\u00e7\u00e3o at\u00e9 o registro de toda a hist\u00f3ria de sa\u00fade dos pacientes. Com rela\u00e7\u00e3o ao PEP, analise as afirmativas abaixo. I. Auxilia no interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00e3o entre paciente e m\u00e9dico. II. Executa atendimento seguro, eficiente e eficaz para o paciente e para a institui\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade. III. Facilita a aplica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento m\u00e9dico estat\u00edstico. IV. Registra a evolu\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do paciente e da sa\u00fade p\u00fablica e privada no pa\u00eds. V. \u00c9 uma tend\u00eancia na busca de compet\u00eancia, no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 garantia de mais tempo para os profissionais se dedicarem aos pacientes. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:16:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2280357,"hashId":"fbb376904cdf1771f2810b9b3de0e576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aux\u00edlio da tecnologia, as \u00e1reas de sa\u00fade est\u00e3o modernizando e aperfei\u00e7oando seus servi\u00e7os. Nesse \u00e2mbito, o prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente (PEP) tem beneficiado todos os atores envolvidos nesse segmento \u2013 ou seja, tanto a equipe multidisciplinar (arquivistas, enfermeiros, biologistas, farmac\u00eauticos, nutricionistas, m\u00e9dicos etc.) quanto os pr\u00f3prios usu\u00e1rios \u2013, melhorando-se qualitativamente os resultados, desde uma interven\u00e7\u00e3o at\u00e9 o registro de toda a hist\u00f3ria de sa\u00fade dos pacientes. Com rela\u00e7\u00e3o ao PEP, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Auxilia no interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00e3o entre paciente e m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Executa atendimento seguro, eficiente e eficaz para o paciente e para a institui\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Facilita a aplica\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento m\u00e9dico estat\u00edstico. IV. Registra a evolu\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria do paciente e da sa\u00fade p\u00fablica e privada no pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 uma tend\u00eancia na busca de compet\u00eancia, no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 garantia de mais tempo para os profissionais se dedicarem aos pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":8981222,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":8981220,"corpo":"<p>Somente as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8981221,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8981222,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":8981223,"corpo":"<p>Somente as alternativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":8981224,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos formatos de arquivo padronizados abertos e n\u00e3o propriet\u00e1rios, isto \u00e9, quando as especifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o produzidas por um organismo de normaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo.I. A norma ABNT NBR ISO 19005-1 tem como objetivo especificar como utilizar o Portable Document Format (PDF\/A) 1.4 para a preserva\u00e7\u00e3o de longo prazo de documentos eletr\u00f4nicos. \u00c9 aplic\u00e1vel a documentos contendo combina\u00e7\u00f5es de dados, tipos de caracteres, imagens raster ou vetor.II. A norma ABNT NBR ISO 19005-1 possibilita gerenciar documentos no formato eletr\u00f4nico de arquivo para preserva\u00e7\u00e3o de longo prazo.III. Os formatos abertos e n\u00e3o propriet\u00e1rios mais conhecidos s\u00e3o o .xml e o .pdf\/A.IV. O Portable Document Format (PDF\/A) \u00e9 o mais adequado para a preserva\u00e7\u00e3o digital em formatos de arquivo para bibliotecas e arquivos.V. A norma ABNT NBR ISO 19005-1 est\u00e1 inserida no Comit\u00ea de Seguran\u00e7a de Documenta\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:16:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2280361,"hashId":"00570524e3c2fbeb80062c0ea4cfa99b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos formatos de arquivo padronizados abertos e n\u00e3o propriet\u00e1rios, isto \u00e9, quando as especifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o produzidas por um organismo de normaliza\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A norma ABNT NBR ISO 19005-1 tem como objetivo especificar como utilizar o <em>Portable Document Format <\/em>(PDF\/A) 1.4 para a preserva\u00e7\u00e3o de longo prazo de documentos eletr\u00f4nicos. \u00c9 aplic\u00e1vel a documentos contendo combina\u00e7\u00f5es de dados, tipos de caracteres, imagens raster ou vetor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A norma ABNT NBR ISO 19005-1 possibilita gerenciar documentos no formato eletr\u00f4nico de arquivo para preserva\u00e7\u00e3o de longo prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os formatos abertos e n\u00e3o propriet\u00e1rios mais conhecidos s\u00e3o o .xml e o .pdf\/A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O <em>Portable Document Format <\/em>(PDF\/A) \u00e9 o mais adequado para a preserva\u00e7\u00e3o digital em formatos de arquivo para bibliotecas e arquivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A norma ABNT NBR ISO 19005-1 est\u00e1 inserida no Comit\u00ea de Seguran\u00e7a de Documenta\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa<strong> CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8981242,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":8981240,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8981241,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8981242,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8981243,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":8981244,"corpo":"<p>Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404796,"slug":"arquivologia-normalizacao"}],"slug":"arquivologia\/2280361","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.Qual das alternativas abaixo apresenta somente fontes de informa\u00e7\u00e3o biogr\u00e1fica?","provas":[{"id":75491,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280046,"hashId":"b017e5405b75102fdab7da71cac4864d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo apresenta somente fontes de informa\u00e7\u00e3o biogr\u00e1fica?<\/p>","resposta":8979807,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guias e portais de viagem; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.","id":8979803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guias e portais de viagem; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enciclop\u00e9dias; atlas geogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.","id":8979804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enciclop\u00e9dias; atlas geogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enciclop\u00e9dias; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; legisla\u00e7\u00e3o; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.","id":8979805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enciclop\u00e9dias; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; legisla\u00e7\u00e3o; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enciclop\u00e9dias; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; manuais.","id":8979806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enciclop\u00e9dias; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; manuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enciclop\u00e9dias; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.","id":8979807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enciclop\u00e9dias; dicion\u00e1rios biogr\u00e1ficos; diret\u00f3rios biogr\u00e1ficos; peri\u00f3dicos; entidades especializadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/2280046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os elementos listados abaixo e identifique os que correspondem a recursos patrimoniais. I. Instala\u00e7\u00f5es utilizadas nas opera\u00e7\u00f5es do dia a dia da institui\u00e7\u00e3o, mas que s\u00e3o adquiridas esporadicamente. II. Pr\u00e9dios, ve\u00edculos e equipamentos da institui\u00e7\u00e3o. III. Elementos primordiais para a institui\u00e7\u00e3o poder operar, produtos e servi\u00e7os que ir\u00e3o atender \u00e0s demandas do mercado. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75491,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:08:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280049,"hashId":"fe1944f01310dd4be1ea1f0184036c95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os elementos listados abaixo e identifique os que correspondem a recursos patrimoniais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Instala\u00e7\u00f5es utilizadas nas opera\u00e7\u00f5es do dia a dia da institui\u00e7\u00e3o, mas que s\u00e3o adquiridas esporadicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pr\u00e9dios, ve\u00edculos e equipamentos da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Elementos primordiais para a institui\u00e7\u00e3o poder operar, produtos e servi\u00e7os que ir\u00e3o atender \u00e0s demandas do mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8979818,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8979818,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8979819,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8979820,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8979821,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8979822,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 CORRETA ordena\u00e7\u00e3o dos livros nas estantes de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o que utilize a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) e a tabela CutterSanborn.","provas":[{"id":75491,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar de Biblioteca - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2280054,"hashId":"3861a4962c0a0c02f2e053b09927ef37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 <strong>CORRETA<\/strong> ordena\u00e7\u00e3o dos livros nas estantes de uma unidade de informa\u00e7\u00e3o que utilize a Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) e a tabela CutterSanborn.<\/p>","resposta":8979847,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"582.23 __ 582.23 __ 582.091B238__ A234__ C471","id":8979843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">582.23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>582.23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>582.091<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B238<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> A234<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> C471<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"023-057.1 __ 023-051 __ 027.7-051B238 __ A234 __ C471","id":8979844,"corpo":"<p>023-057.1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>023-051 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>027.7-051<\/p><p>B238 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>A234 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>C471<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"374.9 __ 37.81 __ 37.2H119 __ M344 __ J471","id":8979845,"corpo":"<p>374.9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>37.81 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>37.2<\/p><p>H119 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>M344 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>J471<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"582.23 __ 582.23 __ 582.091A234__ B238__ C471","id":8979846,"corpo":"<p>582.23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>582.23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>582.091<\/p><p>A234<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> B238<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> C471<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"351.12 __ 351.72 __ 351.743(816.4)D148__ F551__ E193","id":8979847,"corpo":"<p>351.12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>351.72 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>351.743(816.4)<\/p><p>D148<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> F551<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> E193<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE o texto. O arquivo auxilia a institui\u00e7\u00e3o nos seus processos de tomada de decis\u00e3o e objetiva salvaguardar a documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica relevante para a constitui\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria institucional. Sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9:","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2280337,"hashId":"cdf0fa3b42ab252fb754a525aab82079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa<strong> CORRETAMENTE<\/strong> o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O arquivo auxilia a institui\u00e7\u00e3o nos seus processos de tomada de decis\u00e3o e objetiva salvaguardar a documenta\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica relevante para a constitui\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria institucional. Sua fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9:<\/p>","resposta":8981123,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","id":8981120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar visibilidade dos servi\u00e7os oferecidos.","id":8981121,"corpo":"<p>dar visibilidade dos servi\u00e7os oferecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer atendimento ao pesquisador.","id":8981122,"corpo":"<p>fornecer atendimento ao pesquisador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornar dispon\u00edveis as informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental sob sua guarda.","id":8981123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornar dispon\u00edveis as informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental sob sua guarda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibilizar informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental hist\u00f3rico.","id":8981124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilizar informa\u00e7\u00f5es contidas no acervo documental hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2280337","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a frase abaixo.Segundo a C\u00e2mara T\u00e9cnica de Documentos Eletr\u00f4nicos, o documento digital \u00e9 definido como um item codificado:","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2280335,"hashId":"0a005ceae26f6e779214866139dcb5dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE<\/strong> a frase abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a C\u00e2mara T\u00e9cnica de Documentos Eletr\u00f4nicos, o documento digital \u00e9 definido como um item codificado:<\/p>","resposta":8981114,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em forma anal\u00f3gica ou em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel por meio de um equipamento eletr\u00f4nico.","id":8981110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em forma anal\u00f3gica ou em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel por meio de um equipamento eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e acess\u00edvel por meio de sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":8981111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e acess\u00edvel por meio de sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em forma anal\u00f3gica e sem codifica\u00e7\u00e3o por bits.","id":8981112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em forma anal\u00f3gica e sem codifica\u00e7\u00e3o por bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel por meio de sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":8981113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel por meio de sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel e interpret\u00e1vel por meio de sistema computacional.","id":8981114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em d\u00edgitos bin\u00e1rios, acess\u00edvel e interpret\u00e1vel por meio de sistema computacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2280335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a afirmativa abaixo.A juntada de processos por apensa\u00e7\u00e3o caracteriza-se pela uni\u00e3o:","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2280342,"hashId":"42829c4dc2aa72027fa2953f974ee087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE<\/strong> a afirmativa abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A juntada de processos por apensa\u00e7\u00e3o caracteriza-se pela uni\u00e3o:<\/p>","resposta":8981149,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definitiva de um ou mais processos a um processo mais antigo.","id":8981145,"corpo":"<p>definitiva de um ou mais processos a um processo mais antigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provis\u00f3ria de um ou mais processos a um processo mais antigo.","id":8981146,"corpo":"<p>provis\u00f3ria de um ou mais processos a um processo mais antigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irrevers\u00edvel de um ou mais processos a um processo mais antigo.","id":8981147,"corpo":"<p>irrevers\u00edvel de um ou mais processos a um processo mais antigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de um ou mais processos desde que pertencentes a um mesmo interessado.","id":8981148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de um ou mais processos desde que pertencentes a um mesmo interessado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de um ou mais processos a um outro processo considerado principal.","id":8981149,"corpo":"<p>de um ou mais processos a um outro processo considerado principal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo no que se refere ao fundo arquiv\u00edstico: I. O fundo \u00e9 a unidade constitu\u00edda pelo conjunto de documentos acumulados por uma entidade que, no arquivo permanente, passa a conviver com arquivos de outras. II. No que diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos que comp\u00f5em o fundo, observa-se que ela \u00e9 atribu\u00edda a uma pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, sendo que a pessoa jur\u00eddica, nesses casos, recebe diferentes denomina\u00e7\u00f5es, tais como entidade, empresa ou institui\u00e7\u00e3o. III. A forma de acumula\u00e7\u00e3o dos documentos que integram o fundo documental nem sempre ocorre naturalmente, porque muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o fruto do desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pela entidade. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76186,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:21:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2305651,"hashId":"97b00253888ede9380a840a06b0cc422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo no que se refere ao fundo arquiv\u00edstico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fundo \u00e9 a unidade constitu\u00edda pelo conjunto de documentos acumulados por uma entidade que, no arquivo permanente, passa a conviver com arquivos de outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No que diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de documentos que comp\u00f5em o fundo, observa-se que ela \u00e9 atribu\u00edda a uma pessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica, sendo que a pessoa jur\u00eddica, nesses casos, recebe diferentes denomina\u00e7\u00f5es, tais como entidade, empresa ou institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A forma de acumula\u00e7\u00e3o dos documentos que integram o fundo documental nem sempre ocorre naturalmente, porque muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o fruto do desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es e atividades desempenhadas pela entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9095116,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9095113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9095114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9095115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9095116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9095117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de assinaturas digitais e de certifica\u00e7\u00e3o digital na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi padronizado e normalizado com a cria\u00e7\u00e3o da(o):","provas":[{"id":76186,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:23:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2305710,"hashId":"d0181ac508c53cd2b1e25dc1aa2840a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de assinaturas digitais e de certifica\u00e7\u00e3o digital na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi padronizado e normalizado com a cria\u00e7\u00e3o da(o):<\/p>","resposta":9095396,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIGAD.","id":9095393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SIGAD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chave criptogr\u00e1fica.","id":9095394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chave criptogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e-ARQ Brasil.","id":9095395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e-ARQ Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ICP-Brasil.","id":9095396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ICP-Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certificado Digital Brasileiro.","id":9095397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificado Digital Brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o Digital ICP Brasil","oab":false,"nome":"Certifica\u00e7\u00e3o Digital ICP Brasil","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404746,"slug":"arquivologia-certificacao-digital-icp-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a, no documento arquiv\u00edstico, de todos os elementos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos exigidos pela organiza\u00e7\u00e3o produtora e pelo sistema jur\u00eddico-administrativo ao qual pertence, de maneira que esse mesmo documento possa ser capaz de gerar consequ\u00eancias, denomina-se:","provas":[{"id":76186,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Torres","sigla":"","id":5596,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-torres-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-torres-rs-2016-fundatec-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Torres - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:23:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2305705,"hashId":"e17ce06f232ff476ab3acdbb5d88cdc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a, no documento arquiv\u00edstico, de todos os elementos intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos exigidos pela organiza\u00e7\u00e3o produtora e pelo sistema jur\u00eddico-administrativo ao qual pertence, de maneira que esse mesmo documento possa ser capaz de gerar consequ\u00eancias, denomina-se:<\/p>","resposta":9095370,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confiabilidade.","id":9095369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confiabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completeza.","id":9095370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Completeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fidedignidade.","id":9095371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fidedignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade.","id":9095372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Veracidade.","id":9095373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veracidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, departamentos, divis\u00f5es ou setores podem aplicar o marketing em seus arquivos. Nesse sentido, os arquivos precisam estar organizados e utilizar-se das t\u00e9cnicas de marketing de modo a promover seu produto \u2013 a informa\u00e7\u00e3o. Uma das t\u00e9cnicas de marketing diz respeito ao consumidor, isto \u00e9, os estudos de usu\u00e1rios. Esses estudos permitem \u00e0 entidade entender as necessidades de seu p\u00fablico, possibilitando a elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos adequados a essas necessidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de marketing voltadas aos arquivos, analise as afirmativas abaixo.I. A aplica\u00e7\u00e3o do marketing institucional diz respeito ao arquivo inspirar confian\u00e7a quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o documental.II. O marketing possibilita o acesso eficiente e eficaz \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e a divulga\u00e7\u00e3o das atividades realizadas.III. O marketing \u00e9 importante para que um departamento\/setor conquiste reconhecimento em termos de qualidade e excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.IV. O marketing visa melhorar o atendimento ao usu\u00e1rio do arquivo, bem como promover sua satisfa\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75484,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2016-ufsc-arquivista","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:29:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2280352,"hashId":"056e262603e52d3678a2092a2ad64cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es, departamentos, divis\u00f5es ou setores podem aplicar o <em>marketing<\/em> em seus arquivos. Nesse sentido, os arquivos precisam estar organizados e utilizar-se das t\u00e9cnicas de <em>marketing <\/em>de modo a promover seu produto \u2013 a informa\u00e7\u00e3o. Uma das t\u00e9cnicas de <em>marketing<\/em> diz respeito ao consumidor, isto \u00e9, os estudos de usu\u00e1rios. Esses estudos permitem \u00e0 entidade entender as necessidades de seu p\u00fablico, possibilitando a elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos adequados a essas necessidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de <em>marketing<\/em> voltadas aos arquivos, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A aplica\u00e7\u00e3o do <em>marketing<\/em> institucional diz respeito ao arquivo inspirar confian\u00e7a quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o documental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O <em>marketing<\/em> possibilita o acesso eficiente e eficaz \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e a divulga\u00e7\u00e3o das atividades realizadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O <em>marketing<\/em> \u00e9 importante para que um departamento\/setor conquiste reconhecimento em termos de qualidade e excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O <em>marketing<\/em> visa melhorar o atendimento ao usu\u00e1rio do arquivo, bem como promover sua satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":8981195,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8981195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8981196,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":8981197,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8981198,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8981199,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2280352","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de Segunda Classe","id":12962,"slug":"procurador-do-estado-de-segunda-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia dominante do Tribunal Superior do Trabalho, N\u00c3O compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho","provas":[{"id":25649,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de Segunda Classe","id":12962,"slug":"procurador-do-estado-de-segunda-classe"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-procurador-do-estado-de-segunda-classe","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Procurador do Estado de Segunda Classe - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 08:05:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871782,"hashId":"5eb7b2e723ed418d8a6892f677499f2a","enunciado":"De acordo com a jurisprud\u00eancia dominante do Tribunal Superior do Trabalho, N\u00c3O compete \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho","resposta":3033555,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"declarar a abusividade, ou n\u00e3o, da greve.","id":3033552,"corpo":"declarar a abusividade, ou n\u00e3o, da greve.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, da contribui\u00e7\u00e3o referente ao Seguro de Acidente do Trabalho (SAT), que tem natureza de contribui\u00e7\u00e3o para a seguridade social.","id":3033553,"corpo":"a execu\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, da contribui\u00e7\u00e3o referente ao Seguro de Acidente do Trabalho (SAT), que tem natureza de contribui\u00e7\u00e3o\r\npara a seguridade social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar e julgar a\u00e7\u00f5es ajuizadas por empregados relativas ao cadastramento no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS).","id":3033554,"corpo":"processar e julgar a\u00e7\u00f5es ajuizadas por empregados relativas ao cadastramento no Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determinar o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias incidentes sobre os sal\u00e1rios pagos no per\u00edodo do v\u00ednculo de emprego reconhecido em ju\u00edzo.","id":3033555,"corpo":"determinar o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias incidentes sobre os sal\u00e1rios pagos no per\u00edodo do v\u00ednculo de\r\nemprego reconhecido em ju\u00edzo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processar e julgar a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral e material oriundas de acidente do trabalho e doen\u00e7as a ele equiparadas, quando estas forem propostas pelos dependentes e sucessores do trabalhador falecido.","id":3033556,"corpo":"processar e julgar a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral e material oriundas de acidente do trabalho e doen\u00e7as a ele\r\nequiparadas, quando estas forem propostas pelos dependentes e sucessores do trabalhador falecido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346389,"enunciado":"","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":["exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia trabalhista"],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/871782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67127,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:21:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2255826,"hashId":"62612c89ae1bb424e9b7992271dbecae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8876149,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se permanentes os conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo que devem ser definitivamente preservados.","id":8876146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se permanentes os conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo que devem ser definitivamente preservados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consideram-se documentos correntes aqueles em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam objeto de consultas frequentes.","id":8876147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se documentos correntes aqueles em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam objeto de consultas frequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um arquivo pode ser classificado de acordo com a entidade criadora em p\u00fablico, institucional, comercial ou pessoal.","id":8876148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo pode ser classificado de acordo com a entidade criadora em p\u00fablico, institucional, comercial ou pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um arquivo pode ser classificado de acordo com a extens\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, podendo ser especial ou especializado.","id":8876149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo pode ser classificado de acordo com a extens\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, podendo ser especial ou especializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":8876150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 24 a 36","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404684,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Windows 7, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":75490,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 16:03:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279989,"hashId":"e7fe73e85bbec8b490958f942d3fa0f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do sistema operacional Windows 7, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":8979518,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um arquivo criado pelo usu\u00e1rio e salvo na sua \u00c1rea de Trabalho pode ser removido definitivamente \u2013 ou seja, sem ser enviado para a Lixeira \u2013 ao ser selecionado com o mouse e, em seguida, pressionando-se as teclas Shift e Delete simultaneamente e confirmando-se a opera\u00e7\u00e3o. ","id":8979518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo criado pelo usu\u00e1rio e salvo na sua \u00c1rea de Trabalho pode ser removido definitivamente \u2013 ou seja, sem ser enviado para a Lixeira \u2013 ao ser selecionado com o mouse e, em seguida, pressionando-se as teclas <em>Shift <\/em>e <em>Delete <\/em>simultaneamente e confirmando-se a opera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma janela exibida na \u00c1rea de Trabalho pode ser minimizada pelo usu\u00e1rio por meio de um clique duplo na sua barra de t\u00edtulo.","id":8979519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma janela exibida na \u00c1rea de Trabalho pode ser minimizada pelo usu\u00e1rio por meio de um clique duplo na sua barra de t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um programa em execu\u00e7\u00e3o pode ser maximizado pelo usu\u00e1rio pressionando-se as teclas Alt e F4 simultaneamente.","id":8979520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa em execu\u00e7\u00e3o pode ser maximizado pelo usu\u00e1rio pressionando-se as teclas <em>Alt <\/em>e <em>F4 <\/em>simultaneamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de teclas Alt+Tab permite ao usu\u00e1rio escolher se a tela ser\u00e1 duplicada ou estendida para um segundo monitor ou projetor.","id":8979521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de teclas Alt+Tab permite ao usu\u00e1rio escolher se a tela ser\u00e1 duplicada ou estendida para um segundo monitor ou projetor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel alternar entre os programas em execu\u00e7\u00e3o pressionando-se as teclas Ctrl e Tab simultaneamente, at\u00e9 que o programa desejado seja selecionado.","id":8979522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel alternar entre os programas em execu\u00e7\u00e3o pressionando-se as teclas <em>Ctrl <\/em>e <em>Tab <\/em>simultaneamente, at\u00e9 que o programa desejado seja selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das a\u00e7\u00f5es executadas ao se pressionar os bot\u00f5es da Faixa de Op\u00e7\u00f5es do Microsoft Word 2013 enumerados na tabela abaixo, assinale a alternativa CORRETA.12345","provas":[{"id":75490,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279990,"hashId":"dcb70652e638552c24459dfda03d819f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das a\u00e7\u00f5es executadas ao se pressionar os bot\u00f5es da Faixa de Op\u00e7\u00f5es do Microsoft Word 2013 enumerados na tabela abaixo, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r63v\"><td data-row=\"row-r63v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r63v\" data-cell=\"cell-y036\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-r63v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r63v\" data-cell=\"cell-et0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-r63v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r63v\" data-cell=\"cell-gkd2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-r63v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r63v\" data-cell=\"cell-hgpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-r63v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r63v\" data-cell=\"cell-s39o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9015\"><td data-row=\"row-9015\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9015\" data-cell=\"cell-1zoo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75490\/questao\/2279990-20220311220356000000-0.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-9015\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9015\" data-cell=\"cell-pugh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75490\/questao\/2279990-20220311220356000000-1.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-9015\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9015\" data-cell=\"cell-kwxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75490\/questao\/2279990-20220311220356000000-2.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-9015\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9015\" data-cell=\"cell-567k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75490\/questao\/2279990-20220311220356000000-3.png\"><\/p><\/td><td data-row=\"row-9015\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9015\" data-cell=\"cell-u5f3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75490\/questao\/2279990-20220311220356000000-4.png\"><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","resposta":8979527,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bot\u00e3o 1 reduz o tamanho da fonte.","id":8979523,"corpo":"<p>O bot\u00e3o 1 reduz o tamanho da fonte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bot\u00e3o 2 apaga o texto selecionado.","id":8979524,"corpo":"<p>O bot\u00e3o 2 apaga o texto selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bot\u00e3o 3 formata o texto selecionado como subscrito.","id":8979525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bot\u00e3o 3 formata o texto selecionado como subscrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bot\u00e3o 4 permite selecionar a cor usada para sublinhar o texto.","id":8979526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bot\u00e3o 4 permite selecionar a cor usada para sublinhar o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O bot\u00e3o 5 permite aplicar ao texto efeitos como sombra, reflexo e brilho.","id":8979527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bot\u00e3o 5 permite aplicar ao texto efeitos como sombra, reflexo e brilho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420357,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es (Ribbon)","oab":false,"nome":"Faixa de Op\u00e7\u00f5es (Ribbon)","pai":420357,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420361,"slug":"informatica-faixa-de-opcoes-ribbon"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, a respeito de um notebook com uma porta HDMI, duas portas USB 2.0 e uma placa de rede sem fio (Wi-Fi). I. A tela do notebook pode ser exibida em um monitor externo conectado \u00e0 porta HDMI. II. Um mouse sem fio pode ser conectado ao notebook devido ao fato de este possuir uma placa para rede sem fio (Wi-Fi). III. Um disco r\u00edgido (HD) externo pode ser conectado ao notebook atrav\u00e9s de um cabo HDMI para realizar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a (backup) de arquivos. IV. Um drive de CD-ROM externo pode ser conectado ao notebook atrav\u00e9s de um cabo USB para realizar a instala\u00e7\u00e3o de um programa gravado em CD-ROM. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75490,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufsc-2016-ufsc-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 16:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2279988,"hashId":"78f95c78bafc0dd3b08ca29897aa2a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, a respeito de um notebook com uma porta HDMI, duas portas USB 2.0 e uma placa de rede sem fio (Wi-Fi). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tela do notebook pode ser exibida em um monitor externo conectado \u00e0 porta HDMI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um mouse sem fio pode ser conectado ao notebook devido ao fato de este possuir uma placa para rede sem fio (Wi-Fi). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um disco r\u00edgido (HD) externo pode ser conectado ao notebook atrav\u00e9s de um cabo HDMI para realizar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a (<em>backup<\/em>) de arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Um drive de CD-ROM externo pode ser conectado ao notebook atrav\u00e9s de um cabo USB para realizar a instala\u00e7\u00e3o de um programa gravado em CD-ROM. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8979515,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8979513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8979514,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8979515,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8979516,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8979517,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"primeiras teorias da administra\u00e7\u00e3o nasceram na Era Industrial Cl\u00e1ssica. Uma teoria \u00e9 um conjunto coerente de ideias capazes de explicar as rela\u00e7\u00f5es entre determinados fatos observ\u00e1veis. Cada teoria administrativa aborda, com muita \u00eanfase, alguns aspectos da administra\u00e7\u00e3o, deixando de lado outros que n\u00e3o fazem parte de sua preocupa\u00e7\u00e3o. A abordagem que dava \u00eanfase \u00e0s tarefas \u00e9 a da","provas":[{"id":56618,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-administrador","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 04:30:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1709230,"hashId":"f1de963fc3c1a0bdd80f8881a06dd1e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">primeiras teorias da administra\u00e7\u00e3o nasceram na Era Industrial Cl\u00e1ssica. Uma teoria \u00e9 um conjunto coerente de ideias capazes de explicar as rela\u00e7\u00f5es entre determinados fatos observ\u00e1veis. Cada teoria administrativa aborda, com muita \u00eanfase, alguns aspectos da administra\u00e7\u00e3o, deixando de lado outros que n\u00e3o fazem parte de sua preocupa\u00e7\u00e3o. A abordagem que dava \u00eanfase \u00e0s tarefas \u00e9 a da<\/p>","resposta":6474649,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" teoria cl\u00e1ssica (Henri Fayol).","id":6474646,"corpo":"<p> teoria cl\u00e1ssica (Henri Fayol).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica (Max Weber). ","id":6474647,"corpo":"<p> organiza\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica (Max Weber). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria estruturalista (A. Etzioni e Richard Hall) ","id":6474648,"corpo":"<p>teoria estruturalista (A. Etzioni e Richard Hall) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica (Frederick Taylor e Franck Gilbreth). ","id":6474649,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica (Frederick Taylor e Franck Gilbreth). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" teoria neocl\u00e1ssica (Peter Drucker e Harold Koontz) ","id":6474650,"corpo":"<p> teoria neocl\u00e1ssica (Peter Drucker e Harold Koontz) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1709230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311,"slug":"ifse"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifse"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00e9 um requisito necess\u00e1rio para utiliza\u00e7\u00e3o eficiente da Arquitetura orientada a Servi\u00e7os:","provas":[{"id":58664,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento","id":20052,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Sergipe","sigla":"IFSE","id":1438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifse"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Sergipe","descricao":"Instituto Federal de Sergipe - IFSE","sigla":"IFSE","oab":false,"id":311,"slug":"ifse"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSE - IFSE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Desenvolvimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 04:30:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1765138,"hashId":"84aeab9676d5d42cad348c3e8bdffc9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um requisito necess\u00e1rio para utiliza\u00e7\u00e3o eficiente da Arquitetura orientada a Servi\u00e7os:<\/p>","resposta":6727274,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de mensagens","id":6727274,"corpo":"<p>A comunica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de mensagens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inst\u00e2ncia de objetos no cliente","id":6727275,"corpo":"<p>A inst\u00e2ncia de objetos no cliente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambiente de rede baseado em tecnologia X25","id":6727276,"corpo":"<p>Ambiente de rede baseado em tecnologia X25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso obrigat\u00f3rio da tecnologia Corba","id":6727277,"corpo":"<p>Uso obrigat\u00f3rio da tecnologia Corba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Microsservi\u00e7os","oab":false,"nome":"Arquitetura de Microsservi\u00e7os","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428766,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-microsservicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1765138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final da d\u00e9cada de 1970, surgiram novos movimentos na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar na perspectiva de se romper com o modelo mecanicista, esportivista e tradicional, t\u00e3o presentes na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar. Desse modo, observase que atualmente v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es permeiam a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar. Sobre essas, assinale a alternativa que caracteriza a abordagem cr\u00edticosuperadora da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","provas":[{"id":75562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2016-fauel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Arapongas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:09:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2284891,"hashId":"b66922870a852f928a899ed7bcc1df5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final da d\u00e9cada de 1970, surgiram novos movimentos na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar na perspectiva de se romper com o modelo mecanicista, esportivista e tradicional, t\u00e3o presentes na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar. Desse modo, observase que atualmente v\u00e1rias concep\u00e7\u00f5es permeiam a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar. Sobre essas, assinale a alternativa que caracteriza a <em>abordagem cr\u00edticosuperadora da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/em>.<\/p>","resposta":9002088,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implica em um processo de desenvolvimento da inten\u00e7\u00e3o do aluno de apreender a realidade. ","id":9002087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implica em um processo de desenvolvimento da inten\u00e7\u00e3o do aluno de apreender a realidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valoriza a quest\u00e3o da contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos e do resgate hist\u00f3rico.","id":9002088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza a quest\u00e3o da contextualiza\u00e7\u00e3o dos fatos e do resgate hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os mesmos conte\u00fados devem ser trabalhados ao longo das s\u00e9ries, aprofundando-se a cada ano, com a vis\u00e3o de pr\u00e9-requisitos.","id":9002089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mesmos conte\u00fados devem ser trabalhados ao longo das s\u00e9ries, aprofundando-se a cada ano, com a vis\u00e3o de pr\u00e9-requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi a primeira a levar em conta o conhecimento pr\u00e9vio da crian\u00e7a. ","id":9002090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi a primeira a levar em conta o conhecimento pr\u00e9vio da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aprendizagem de qualquer habilidade motora requer a sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que podem estar contidas no meio ambiente e\/ou fornecidas pelo professor (LADEWIG, 2000). Assim, durante a aprendizagem de uma habilidade, um indiv\u00edduo passa por tr\u00eas est\u00e1gios que s\u00e3o:","provas":[{"id":75562,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2016-fauel-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Arapongas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2284893,"hashId":"1fac5fd2fae785f830702884eaa41e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem de qualquer habilidade motora requer a sele\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que podem estar contidas no meio ambiente e\/ou fornecidas pelo professor (LADEWIG, 2000). Assim, durante a aprendizagem de uma habilidade, um indiv\u00edduo passa por tr\u00eas est\u00e1gios que s\u00e3o:<\/p>","resposta":9002097,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consciente, Associativo e Aut\u00f4nomo.","id":9002095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consciente, Associativo e Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Associativo, Cognitivo e Consciente. ","id":9002096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associativo, Cognitivo e Consciente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cognitivo, Associativo e Aut\u00f4nomo.","id":9002097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cognitivo, Associativo e Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consciente, Cognitivo e Aut\u00f4nomo.","id":9002098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consciente, Cognitivo e Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente ao preconizado pela Sociedade Brasileira de Cardiologia, os valores atuais de press\u00e3o arterial para adultos em situa\u00e7\u00e3o de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9, em mmHg:","provas":[{"id":24708,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:08:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":838744,"hashId":"4b862a56d8232fc6bdf8e7cc189ff705","enunciado":"Frente ao preconizado pela Sociedade Brasileira de Cardiologia,\r\nos valores atuais de press\u00e3o arterial para adultos\r\nem situa\u00e7\u00e3o de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS)\r\n\u00e9, em mmHg:","resposta":2897943,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 X 80.","id":2897942,"corpo":"120 X 80.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"140-159 X 90-99.","id":2897943,"corpo":"140-159 X 90-99.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160-179 X 90-99.","id":2897944,"corpo":"160-179 X 90-99.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120-139 X 85-89.","id":2897945,"corpo":"120-139 X 85-89.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"160-180 X 109-110.","id":2897946,"corpo":"160-180 X 109-110.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":340949,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/838744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RDC no 44\/2009 \u2013 ANVISA, a Declara\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o Farmac\u00eautico dever\u00e1 conter a frase de alerta \u201cESTE PROCEDIMENTO N\u00c3O TEM FINALIDADE DE DIAGN\u00d3STICO E N\u00c3O SUBSTITUI A CONSULTA M\u00c9DICA OU A REALIZA\u00c7\u00c3O DE EXAMES LABORATORIAIS\u201d quando houver","provas":[{"id":25114,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:08:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":850956,"hashId":"9079c5936bccf6261c7d70272f6ea137","enunciado":"De acordo com a RDC no 44\/2009 \u2013 ANVISA, a Declara\u00e7\u00e3o\r\nde Servi\u00e7o Farmac\u00eautico dever\u00e1 conter a frase de\r\nalerta \u201cESTE PROCEDIMENTO N\u00c3O TEM FINALIDADE\r\nDE DIAGN\u00d3STICO E N\u00c3O SUBSTITUI A CONSULTA\r\nM\u00c9DICA OU A REALIZA\u00c7\u00c3O DE EXAMES LABORATORIAIS\u201d\r\nquando houver","resposta":2942789,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de uso exclusivo hospitalar.","id":2942786,"corpo":"administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de uso exclusivo\r\nhospitalar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica domiciliar.","id":2942787,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica domiciliar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de medicamento isento de prescri\u00e7\u00e3o e a respectiva posologia.","id":2942788,"corpo":"indica\u00e7\u00e3o de medicamento isento de prescri\u00e7\u00e3o e a\r\nrespectiva posologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros fisiol\u00f3gicos e bioqu\u00edmico.","id":2942789,"corpo":"medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros fisiol\u00f3gicos e bioqu\u00edmico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perfura\u00e7\u00e3o do l\u00f3bulo auricular para coloca\u00e7\u00e3o de brincos.","id":2942790,"corpo":"perfura\u00e7\u00e3o do l\u00f3bulo auricular para coloca\u00e7\u00e3o de\r\nbrincos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343058,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/850956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em nuvem, a depender do modelo de implementa\u00e7\u00e3o, a nuvem pode ser classificada como privada, p\u00fablica ou h\u00edbrida. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica da nuvem privada.","provas":[{"id":25827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:08:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":876923,"hashId":"b5fbdc14b0448446fa150b87ab72d507","enunciado":"No que se refere \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em nuvem, a depender do modelo\r\nde implementa\u00e7\u00e3o, a nuvem pode ser classificada como privada,\r\np\u00fablica ou h\u00edbrida. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma\r\ncaracter\u00edstica da nuvem privada.","resposta":3058346,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 recomendado para empresas que trabalham com um grande volume de dados confidenciais.","id":3058345,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 recomendado para empresas que trabalham com um\r\ngrande volume de dados confidenciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prov\u00ea alta capacidade de customiza\u00e7\u00e3o, pois permite agrupar e centralizar os recursos do ambiente computacional e ofert\u00e1-los como servi\u00e7o IaaS.","id":3058346,"corpo":"Prov\u00ea alta capacidade de customiza\u00e7\u00e3o, pois permite agrupar\r\ne centralizar os recursos do ambiente computacional e\r\nofert\u00e1-los como servi\u00e7o IaaS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nuvem privada e virtualiza\u00e7\u00e3o possuem as mesmas caracter\u00edsticas, sendo, portanto, tecnologias id\u00eanticas.","id":3058347,"corpo":"Nuvem privada e virtualiza\u00e7\u00e3o possuem as mesmas\r\ncaracter\u00edsticas, sendo, portanto, tecnologias id\u00eanticas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo nuvem privada preza pela redu\u00e7\u00e3o de custos e \u00e9 uma \u00f3tima alternativa para empresas de pequeno e m\u00e9dio porte.","id":3058348,"corpo":"O modelo nuvem privada preza pela redu\u00e7\u00e3o de custos e \u00e9 uma\r\n\u00f3tima alternativa para empresas de pequeno e m\u00e9dio porte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o \u00e9 compartilhado com outros usu\u00e1rios e(ou) empresas.","id":3058349,"corpo":"O servi\u00e7o \u00e9 compartilhado com outros usu\u00e1rios e(ou)\r\nempresas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347145,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/876923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas, sobre t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas utilizadas em equ\u00eddeos e ruminantes: I Para a descorna de bovinos zebu\u00ednos pode-se utilizar a anestesia infiltrativa circular subcut\u00e2nea, aplicando-se um volume m\u00e9dio de 20 a 40 mL de lidoca\u00edna a 1%. II A anestesia perineural no forame infra-orbit\u00e1rio permite a extra\u00e7\u00e3o de incisivos superiores de equinos. III A anestesia perineural do nervo mediano permite interven\u00e7\u00f5es nas partes altas dos membros anteriores de equinos. IV A anestesia local espinhal peridural intercocc\u00edgea \u00e9 utilizada em casos em que a insensibiliza\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es retal ou retovaginal de bovinos \u00e9 requerida. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":61803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"ufra-am"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ceps-ufpa-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1888704,"hashId":"5b25fe46181848ba7b993032ab9bf7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas, sobre t\u00e9cnicas anest\u00e9sicas utilizadas em equ\u00eddeos e ruminantes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Para a descorna de bovinos zebu\u00ednos pode-se utilizar a anestesia infiltrativa circular subcut\u00e2nea, aplicando-se um volume m\u00e9dio de 20 a 40 mL de lidoca\u00edna a 1%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A anestesia perineural no forame infra-orbit\u00e1rio permite a extra\u00e7\u00e3o de incisivos superiores de equinos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A anestesia perineural do nervo mediano permite interven\u00e7\u00f5es nas partes altas dos membros anteriores de equinos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A anestesia local espinhal peridural intercocc\u00edgea \u00e9 utilizada em casos em que a insensibiliza\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es retal ou retovaginal de bovinos \u00e9 requerida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7274362,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7274362,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":7274363,"corpo":"<p>II e IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":7274364,"corpo":"<p>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, e III, somente.","id":7274365,"corpo":"<p>I, II, e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III e IV, somente.","id":7274366,"corpo":"<p>I e III e IV, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1888704","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}