{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162017,"perPage":"100","pages":21621,"page":12582,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto de trabalho do assistente social deve ser formulado com base em elementos, entre os quais se incluem a defini\u00e7\u00e3o de prioridades, clareza e exequibilidade dos objetivos e a explicita\u00e7\u00e3o dos indicadores, que ser\u00e3o os medidores da efetividade do trabalho.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801450,"hashId":"ee22b9aa6ec670ef88dc6ffec9cdd09d","enunciado":"O projeto de trabalho do assistente social deve ser formulado\r\ncom base em elementos, entre os quais se incluem a defini\u00e7\u00e3o\r\nde prioridades, clareza e exequibilidade dos objetivos e a\r\nexplicita\u00e7\u00e3o dos indicadores, que ser\u00e3o os medidores da\r\nefetividade do trabalho.","resposta":2761863,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa, processos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":333837,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa,\r\nprocessos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/801450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Metodologias de pesquisa qualitativa integram a corrente de pensamento que prop\u00f5e um modelo \u00fanico de instrumental de trabalho de campo padronizado.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801451,"hashId":"e91301a6128d3e62fe76dfd7b92f5487","enunciado":"Metodologias de pesquisa qualitativa integram a corrente de\r\npensamento que prop\u00f5e um modelo \u00fanico de instrumental\r\nde trabalho de campo padronizado.","resposta":2761866,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa, processos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":333837,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa,\r\nprocessos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/801451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hist\u00f3ria, economia e pol\u00edtica s\u00e3o dimens\u00f5es que se superp\u00f5em quando utilizadas sob a perspectiva do m\u00e9todo dial\u00e9tico para a an\u00e1lise de pol\u00edticas.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801452,"hashId":"ea738bedadef2f7b0912519906c0aee0","enunciado":"Hist\u00f3ria, economia e pol\u00edtica s\u00e3o dimens\u00f5es que se superp\u00f5em\r\nquando utilizadas sob a perspectiva do m\u00e9todo dial\u00e9tico para\r\na an\u00e1lise de pol\u00edticas.","resposta":2761868,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa, processos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":333837,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a dimens\u00e3o investigativa,\r\nprocessos de planejamento e interven\u00e7\u00e3o profissional.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/801452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o do capital globaliza tamb\u00e9m a quest\u00e3o social expressa na debilita\u00e7\u00e3o das redes de sociabilidade e sua subordina\u00e7\u00e3o \u00e0s leis mercantis, estimulando atitudes e condutas centradas no indiv\u00edduo isolado.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801460,"hashId":"f272c97aea40bf8a8639f973999a7d50","enunciado":"A globaliza\u00e7\u00e3o do capital globaliza tamb\u00e9m a quest\u00e3o social\r\nexpressa na debilita\u00e7\u00e3o das redes de sociabilidade e sua\r\nsubordina\u00e7\u00e3o \u00e0s leis mercantis, estimulando atitudes e condutas\r\ncentradas no indiv\u00edduo isolado.","resposta":2761883,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da quest\u00e3o social e dos direitos de cidadania, julgue os itens a seguir.","id":333839,"enunciado":"Acerca da quest\u00e3o social e dos direitos de cidadania, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/801460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, as estrat\u00e9gias para o enfrentamento da quest\u00e3o social t\u00eam sido conduzidas por processos sociais hegem\u00f4nicos que presidem a estrutura\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas, em conformidade com a concep\u00e7\u00e3o focalista da seguridade social presente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801461,"hashId":"ce2a47c882ba13d07b516dc4eae7c18c","enunciado":"No Brasil, as estrat\u00e9gias para o enfrentamento da quest\u00e3o\r\nsocial t\u00eam sido conduzidas por processos sociais hegem\u00f4nicos\r\nque presidem a estrutura\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais\r\np\u00fablicas, em conformidade com a concep\u00e7\u00e3o focalista da\r\nseguridade social presente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","resposta":2761886,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da quest\u00e3o social e dos direitos de cidadania, julgue os itens a seguir.","id":333839,"enunciado":"Acerca da quest\u00e3o social e dos direitos de cidadania, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/801461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o do projeto eticopol\u00edtico do servi\u00e7o social na segunda metade da d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo XX resultou em ruptura com o monop\u00f3lio do conservadorismo profissional, o que n\u00e3o somente facilitou a supress\u00e3o das tend\u00eancias conservadoras ou neoconservadoras, mas tamb\u00e9m estabeleceu a preval\u00eancia de um \u00fanico projeto profissional frequentemente utilizado nos dias atuais.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801466,"hashId":"1a69b3e8c54a332882e169841c114535","enunciado":"A consolida\u00e7\u00e3o do projeto eticopol\u00edtico do servi\u00e7o social na\r\nsegunda metade da d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo XX resultou em\r\nruptura com o monop\u00f3lio do conservadorismo profissional, o\r\nque n\u00e3o somente facilitou a supress\u00e3o das tend\u00eancias\r\nconservadoras ou neoconservadoras, mas tamb\u00e9m estabeleceu\r\na preval\u00eancia de um \u00fanico projeto profissional frequentemente\r\nutilizado nos dias atuais.","resposta":2761896,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao projeto eticopol\u00edtico do servi\u00e7o social, julgue os itens seguintes.","id":333840,"enunciado":"No que se refere ao projeto eticopol\u00edtico do servi\u00e7o social, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/801466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, as penas de at\u00e9 seis meses podem ser substitu\u00eddas por penas de cesta b\u00e1sica ou pagamento isolado de multa.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801471,"hashId":"9cee203e432e0d252cfa0800cac6270b","enunciado":"Nos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher,\r\nas penas de at\u00e9 seis meses podem ser substitu\u00eddas por penas de\r\ncesta b\u00e1sica ou pagamento isolado de multa.","resposta":2761906,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edticas e programas sociais dirigidos aos seguintes segmentos: idosos, popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua, mulheres, crian\u00e7as e adolescentes.","id":333841,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o a pol\u00edticas e programas\r\nsociais dirigidos aos seguintes segmentos: idosos, popula\u00e7\u00e3o em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de rua, mulheres, crian\u00e7as e adolescentes.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/801471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o dos grupos feministas contribuiu para que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 assegurasse a igualdade de direitos e deveres entre homens e mulheres na sociedade conjugal, superando a afirma\u00e7\u00e3o do homem como chefe da fam\u00edlia.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801472,"hashId":"aa72e4bd21de55c6916f4dcb2556474f","enunciado":"A articula\u00e7\u00e3o dos grupos feministas contribuiu para que a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 assegurasse a igualdade de\r\ndireitos e deveres entre homens e mulheres na sociedade\r\nconjugal, superando a afirma\u00e7\u00e3o do homem como chefe da\r\nfam\u00edlia.","resposta":2761907,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as reflex\u00f5es, concep\u00e7\u00f5es e propostas de interven\u00e7\u00e3o em rede e com fam\u00edlia, julgue os itens subsequentes.","id":333842,"enunciado":"Considerando as reflex\u00f5es, concep\u00e7\u00f5es e propostas de interven\u00e7\u00e3o\r\nem rede e com fam\u00edlia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/801472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015,2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho em rede requer de facilitadores ou mediadores a habilidade na formaliza\u00e7\u00e3o e no controle da rela\u00e7\u00e3o entre os participantes, que devem reunir-se independentemente da defini\u00e7\u00e3o de seu objetivo de atua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23642,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissioal-em-saude-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23643,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23644,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2015"},{"id":23645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801474,"hashId":"4f5a436f05b54a1ee25171723031d612","enunciado":"O trabalho em rede requer de facilitadores ou mediadores a\r\nhabilidade na formaliza\u00e7\u00e3o e no controle da rela\u00e7\u00e3o entre os\r\nparticipantes, que devem reunir-se independentemente da\r\ndefini\u00e7\u00e3o de seu objetivo de atua\u00e7\u00e3o.","resposta":2761912,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as reflex\u00f5es, concep\u00e7\u00f5es e propostas de interven\u00e7\u00e3o em rede e com fam\u00edlia, julgue os itens subsequentes.","id":333842,"enunciado":"Considerando as reflex\u00f5es, concep\u00e7\u00f5es e propostas de interven\u00e7\u00e3o\r\nem rede e com fam\u00edlia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/801474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Handle System \u00e9 um tipo de identificador persistente adotado em bibliotecas digitais.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802276,"hashId":"66add760eecee2485d304c93d503b4e7","enunciado":"<p>O <em>Handle System <\/em>\u00e9 um tipo de identificador persistente adotado em bibliotecas digitais.<\/p>","resposta":2764420,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764420,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764421,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","id":334010,"enunciado":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/802276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os identificadores persistentes asseguram que, mesmo que um recurso de informa\u00e7\u00e3o digital seja movido, ou que sua propriedade seja transferida, os links para ele permanecem efetivamente acion\u00e1veis. Nesse sentido, a ado\u00e7\u00e3o desse tipo de solu\u00e7\u00e3o em bibliotecas digitais pode ser entendida como um esfor\u00e7o de preserva\u00e7\u00e3o digital.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802278,"hashId":"33b9eb1303ca608f60f2c5da7edfbd83","enunciado":"<p>Os identificadores persistentes asseguram que, mesmo que um recurso de informa\u00e7\u00e3o digital seja movido, ou que sua propriedade seja transferida, os <em>links <\/em>para ele permanecem efetivamente acion\u00e1veis. Nesse sentido, a ado\u00e7\u00e3o desse tipo de solu\u00e7\u00e3o em bibliotecas digitais pode ser entendida como um esfor\u00e7o de preserva\u00e7\u00e3o digital.<\/p>","resposta":2764424,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","id":334010,"enunciado":"A respeito das bibliotecas digitais, julgue os seguintes itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/802278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme as dimens\u00f5es b\u00e1sicas da receita, embora ela possa ser estimada pela entidade, seu valor final dever\u00e1 ser validado pelo mercado, em determinado per\u00edodo de tempo.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802289,"hashId":"652ef7b46dc583a8367a23594ad05f0d","enunciado":"<p>Conforme as dimens\u00f5es b\u00e1sicas da receita, embora ela possa ser estimada pela entidade, seu valor final dever\u00e1 ser validado pelo mercado, em determinado per\u00edodo de tempo.<\/p>","resposta":2764446,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764446,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764447,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas e \u00e0s teorias relacionadas \u00e0s contas patrimoniais e \u00e0s contas de resultado, julgue os itens que se seguem.","id":334012,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao plano de contas e \u00e0s teorias relacionadas \u00e0s contas\r\npatrimoniais e \u00e0s contas de resultado, julgue os itens que se seguem.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/802289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na compra de mercadorias \u00e0 vista, caso seja utilizado o sistema de invent\u00e1rio permanente, dever\u00e3o ser lan\u00e7ados estoques de mercadorias e impostos a recolher a d\u00e9bito, em contrapartida de dispon\u00edvel a cr\u00e9dito.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802295,"hashId":"5bd9a5897b0260424c45061dd510484e","enunciado":"Na compra de mercadorias \u00e0 vista, caso seja utilizado o sistema\r\nde invent\u00e1rio permanente, dever\u00e3o ser lan\u00e7ados estoques de\r\nmercadorias e impostos a recolher a d\u00e9bito, em contrapartida\r\nde dispon\u00edvel a cr\u00e9dito.","resposta":2764459,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de estoques, julgue os itens seguintes.","id":334014,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de estoques, julgue os itens seguintes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/802295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sitos gerais n\u00e3o s\u00e3o os instrumentos que atendem a todas as informa\u00e7\u00f5es de que os usu\u00e1rios externos \u2014 investidores, credores por empr\u00e9stimos e outros credores, existentes e em potencial \u2014 necessitam.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802302,"hashId":"033b2808efa38ce7f291b04c435f75c0","enunciado":"Os relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros de prop\u00f3sitos gerais n\u00e3o s\u00e3o\r\nos instrumentos que atendem a todas as informa\u00e7\u00f5es de que os\r\nusu\u00e1rios externos \u2014 investidores, credores por empr\u00e9stimos e\r\noutros credores, existentes e em potencial \u2014 necessitam.","resposta":2764472,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o pronunciamento t\u00e9cnico CPC 00 (R1) \u2014 estrutura conceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios cont\u00e1bil-financeiros \u2014, julgue os itens a seguir, referentes a conceito, objetivos e usu\u00e1rios da contabilidade.","id":334016,"enunciado":"De acordo com o pronunciamento t\u00e9cnico CPC 00 (R1) \u2014 estrutura\r\nconceitual para elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios\r\ncont\u00e1bil-financeiros \u2014, julgue os itens a seguir, referentes a\r\nconceito, objetivos e usu\u00e1rios da contabilidade.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/802302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perdas s\u00e3o decr\u00e9scimos nos benef\u00edcios econ\u00f4micos durante o per\u00edodo cont\u00e1bil, portanto n\u00e3o s\u00e3o enquadradas como despesas, visto que despesas t\u00eam origem em atividades usuais da entidade e perdas, em atividades n\u00e3o usuais.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802308,"hashId":"bdc0e151ce0f3c269e043567a3fa5ef6","enunciado":"Perdas s\u00e3o decr\u00e9scimos nos benef\u00edcios econ\u00f4micos durante o\r\nper\u00edodo cont\u00e1bil, portanto n\u00e3o s\u00e3o enquadradas como despesas,\r\nvisto que despesas t\u00eam origem em atividades usuais da\r\nentidade e perdas, em atividades n\u00e3o usuais.","resposta":2764485,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos, de receitas e despesas, e de ganhos e perdas, julgue os itens subsequentes.","id":334018,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos,\r\nde receitas e despesas, e de ganhos e perdas, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/802308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um im\u00f3vel arrendado poder\u00e1 ser reconhecido como ativo cont\u00e1bil pela empresa arrendat\u00e1ria caso a entidade passe a controlar os benef\u00edcios econ\u00f4micos esperados desse bem.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802310,"hashId":"be30696e17f99102789c601f99b24133","enunciado":"Um im\u00f3vel arrendado poder\u00e1 ser reconhecido como ativo\r\ncont\u00e1bil pela empresa arrendat\u00e1ria caso a entidade passe a\r\ncontrolar os benef\u00edcios econ\u00f4micos esperados desse bem.","resposta":2764488,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais e de resultado, julgue os itens subsecutivos.","id":334019,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de itens\r\npatrimoniais e de resultado, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/802310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso determinada sociedade empres\u00e1ria estime uma provis\u00e3o, em virtude de garantia oferecida por problema no funcionamento inadequado de produto vendido, essa sociedade dever\u00e1 reconhecer um passivo e uma despesa no momento da venda, pelo valor estimado.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802312,"hashId":"cac76623a5045fd520333e73213493ef","enunciado":"Caso determinada sociedade empres\u00e1ria estime uma provis\u00e3o,\r\nem virtude de garantia oferecida por problema no\r\nfuncionamento inadequado de produto vendido, essa sociedade\r\ndever\u00e1 reconhecer um passivo e uma despesa no momento da\r\nvenda, pelo valor estimado.","resposta":2764492,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de itens patrimoniais e de resultado, julgue os itens subsecutivos.","id":334019,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento e \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de itens\r\npatrimoniais e de resultado, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/802312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que um ente p\u00fablico desrespeita o princ\u00edpio da oportunidade se sua demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais (DVP) evidenciar que o resultado patrimonial do per\u00edodo decorre exclusivamente do confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas aumentativas e diminutivas, independentemente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802316,"hashId":"164112ae56dea65010a42e3eda8e011d","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que um ente p\u00fablico desrespeita o princ\u00edpio\r\nda oportunidade se sua demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es\r\npatrimoniais (DVP) evidenciar que o resultado patrimonial do\r\nper\u00edodo decorre exclusivamente do confronto entre as\r\nvaria\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas aumentativas e\r\ndiminutivas, independentemente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","resposta":2764501,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos eventos personificados como regulares pela ci\u00eancia cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":334021,"enunciado":"A respeito dos eventos personificados como regulares pela ci\u00eancia\r\ncont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/802316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integram o balan\u00e7o financeiro itens or\u00e7ament\u00e1rios (receitas e despesas) e extra-or\u00e7ament\u00e1rios (recebimentos e pagamentos). Ent\u00e3o, est\u00e1 correta a contabilidade da unidade que registra, nesse balan\u00e7o, como receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria, os restos a pagar inscritos no exerc\u00edcio.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802320,"hashId":"3591810839d2ea5bde8d29c998476460","enunciado":"Integram o balan\u00e7o financeiro itens or\u00e7ament\u00e1rios (receitas e\r\ndespesas) e extra-or\u00e7ament\u00e1rios (recebimentos e pagamentos).\r\nEnt\u00e3o, est\u00e1 correta a contabilidade da unidade que registra,\r\nnesse balan\u00e7o, como receita extra-or\u00e7ament\u00e1ria, os restos a\r\npagar inscritos no exerc\u00edcio.","resposta":2764508,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":334023,"enunciado":"A respeito da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/802320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem sempre \u00e9 necess\u00e1rio que o auditado responda aos pedidos de confirma\u00e7\u00e3o solicitados pelo auditor.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802335,"hashId":"d2045a28adc5fcb799576d0fa0397676","enunciado":"Nem sempre \u00e9 necess\u00e1rio que o auditado responda aos pedidos\r\nde confirma\u00e7\u00e3o solicitados pelo auditor.","resposta":2764538,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do planejamento dos trabalhos de auditoria governamental, da fraude e do erro, dos testes, das t\u00e9cnicas e da amostragem estat\u00edstica em auditoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334027,"enunciado":"A respeito do planejamento dos trabalhos de auditoria\r\ngovernamental, da fraude e do erro, dos testes, das t\u00e9cnicas e da\r\namostragem estat\u00edstica em auditoria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Circulariza\u00e7\u00e3o (Confirma\u00e7\u00e3o Externa)","oab":false,"nome":"Circulariza\u00e7\u00e3o (Confirma\u00e7\u00e3o Externa)","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427046,"slug":"auditoria-circularizacao-confirmacao-externa"},{"nome_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o Externa","oab":false,"nome":"Confirma\u00e7\u00e3o Externa","pai":427339,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427343,"slug":"auditoria-confirmacao-externa"}],"slug":"auditoria\/802335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A d\u00edvida flutuante da DPU ser\u00e1 acrescida de R$ 100 milh\u00f5es.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802346,"hashId":"bd7490936790c6c21ffc3b798159ab5c","enunciado":"A d\u00edvida flutuante da DPU ser\u00e1 acrescida de R$ 100 milh\u00f5es.","resposta":2764561,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (DPU) tenha contra\u00eddo, em janeiro de 2014, um empr\u00e9stimo internacional junto ao Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) no valor R$ 100 milh\u00f5es, para pagamento em vinte anos, com car\u00eancia de cinco anos. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":334030,"enunciado":"<p>Considere que a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (DPU) tenha\r\ncontra\u00eddo, em janeiro de 2014, um empr\u00e9stimo internacional junto\r\nao Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) no valor\r\nR$ 100 milh\u00f5es, para pagamento em vinte anos, com car\u00eancia de\r\ncinco anos.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"contabilidade-publica\/802346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da universalidade or\u00e7ament\u00e1ria, cada unidade or\u00e7ament\u00e1ria deve possuir apenas um or\u00e7amento.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802356,"hashId":"b38327d34b25c712c6569d7f9a31195c","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio da universalidade or\u00e7ament\u00e1ria,\r\ncada unidade or\u00e7ament\u00e1ria deve possuir apenas um or\u00e7amento.","resposta":2764581,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico e das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":334032,"enunciado":"A respeito do or\u00e7amento p\u00fablico e das receitas e despesas p\u00fablicas,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/802356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinado investimento n\u00e3o esteja previsto no PPA. Nesse caso, quando da elabora\u00e7\u00e3o da LOA, n\u00e3o poder\u00e1 ser consignada dota\u00e7\u00e3o para o referido investimento.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":802360,"hashId":"139f1e36ed9a8f14c38071a0c014d0f5","enunciado":"Considere que determinado investimento n\u00e3o esteja previsto no\r\nPPA. Nesse caso, quando da elabora\u00e7\u00e3o da LOA, n\u00e3o poder\u00e1\r\nser consignada dota\u00e7\u00e3o para o referido investimento.","resposta":2764589,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constantes na LRF a respeito da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e ao plano plurianual (PPA), julgue os itens subsecutivos.","id":334033,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constantes na LRF a respeito da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), \u00e0 lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)\r\ne ao plano plurianual (PPA), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/802360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":12478},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":16111}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um c\u00e3o pesando 20 kg ser\u00e1 submetido a uma infus\u00e3o cont\u00ednua de lidoca\u00edna (50 mcg\/Kg\/min). Considerando que a taxa de infus\u00e3o de fluido \u00e9 de 10 mL\/kg\/hora e a concentra\u00e7\u00e3o da lidoca\u00edna \u00e9 20 mg\/mL, quantos mililitros do f\u00e1rmaco devem ser dilu\u00eddos em um frasco de soro de 250 mL e qual \u00e9 a taxa de gotejamento que dever\u00e1 ser empregada?","provas":[{"id":24484,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":12478},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":33945,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":16111},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":829669,"hashId":"ef91198caf8f4cb092651d63653204f9","enunciado":"Um c\u00e3o pesando 20 kg ser\u00e1 submetido a uma infus\u00e3o\r\ncont\u00ednua de lidoca\u00edna (50 mcg\/Kg\/min). Considerando\r\nque a taxa de infus\u00e3o de fluido \u00e9 de 10 mL\/kg\/hora e a\r\nconcentra\u00e7\u00e3o da lidoca\u00edna \u00e9 20 mg\/mL, quantos mililitros\r\ndo f\u00e1rmaco devem ser dilu\u00eddos em um frasco de soro de\r\n250 mL e qual \u00e9 a taxa de gotejamento que dever\u00e1 ser\r\nempregada?","resposta":2869589,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,35 mL e 1 gota por segundo.","id":2869587,"corpo":"1,35 mL e 1 gota por segundo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 mL e 33 gotas por minuto.","id":2869588,"corpo":"2 mL e 33 gotas por minuto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,75 mL e 1,1 gotas por segundo.","id":2869589,"corpo":"3,75 mL e 1,1 gotas por segundo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 mL e 66 gotas por minuto.","id":2869590,"corpo":"4 mL e 66 gotas por minuto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,5 mL e 2,2 gotas por segundo.","id":2869591,"corpo":"7,5 mL e 2,2 gotas por segundo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338933,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/829669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mudan\u00e7a e estabilidade resultam ambas da a\u00e7\u00e3o que o homem exerce sobre o mundo. Como um ser de pr\u00e1xis, o homem, ao responder aos desafios que partem do mundo, cria seu mundo: o mundo hist\u00f3rico-cultural. (Paulo Freire) Assinale a alternativa que condiz com o pensamento dial\u00e9tico de Freire, a respeito de Educa\u00e7\u00e3o e Mudan\u00e7a.","provas":[{"id":24485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"},{"id":33946,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":829685,"hashId":"fae29a39ced7ee9c5045e0d921bf7dbc","enunciado":"<p>Mudan\u00e7a e estabilidade resultam ambas da a\u00e7\u00e3o que o\r\nhomem exerce sobre o mundo. Como um ser de pr\u00e1xis, o\r\nhomem, ao responder aos desafios que partem do mundo,\r\ncria seu mundo: o mundo hist\u00f3rico-cultural. (Paulo\r\nFreire)<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que condiz com o pensamento dial\u00e9tico\r\nde Freire, a respeito de Educa\u00e7\u00e3o e Mudan\u00e7a.<\/p>","resposta":2869670,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um elemento para a mudan\u00e7a social, e sim, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 um elemento fundamental para a conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema social.","id":2869667,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um elemento para a mudan\u00e7a social,\r\ne sim, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 um elemento fundamental\r\npara a conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento do sistema\r\nsocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada como o fato social, isto \u00e9, se imp\u00f5e, coercitivamente, como uma norma jur\u00eddica ou como uma lei. Desta maneira, a a\u00e7\u00e3o educativa permitir\u00e1 uma maior integra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo e tamb\u00e9m permitir\u00e1 uma forte identifica\u00e7\u00e3o com o sistema social.","id":2869668,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada como o fato social, isto \u00e9,\r\nse imp\u00f5e, coercitivamente, como uma norma jur\u00eddica\r\nou como uma lei. Desta maneira, a a\u00e7\u00e3o educativa\r\npermitir\u00e1 uma maior integra\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo e tamb\u00e9m\r\npermitir\u00e1 uma forte identifica\u00e7\u00e3o com o sistema\r\nsocial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, entendida como socializa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o mecanismo b\u00e1sico de constitui\u00e7\u00e3o dos sistemas sociais e de sua manuten\u00e7\u00e3o e perpetua\u00e7\u00e3o, em forma de sociedades, e sem a socializa\u00e7\u00e3o, o sistema social \u00e9 ineficaz para manter-se integrado, para preservar sua ordem, seu equil\u00edbrio e conservar seus limites.","id":2869669,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o, entendida como socializa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o mecanismo\r\nb\u00e1sico de constitui\u00e7\u00e3o dos sistemas sociais\r\ne de sua manuten\u00e7\u00e3o e perpetua\u00e7\u00e3o, em forma de\r\nsociedades, e sem a socializa\u00e7\u00e3o, o sistema social \u00e9\r\nineficaz para manter-se integrado, para preservar sua\r\nordem, seu equil\u00edbrio e conservar seus limites.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na estrutura social, h\u00e1 a estabilidade e a mudan\u00e7a. Com isso, observam-se aspectos de uma mesma estrutura visivelmente mut\u00e1veis, contradit\u00f3rios, que alcan\u00e7ados pela demora e pela resist\u00eancia culturais, mant\u00eam-se resistentes \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o.","id":2869670,"corpo":"Na estrutura social, h\u00e1 a estabilidade e a mudan\u00e7a.\r\nCom isso, observam-se aspectos de uma mesma\r\nestrutura visivelmente mut\u00e1veis, contradit\u00f3rios, que\r\nalcan\u00e7ados pela demora e pela resist\u00eancia culturais,\r\nmant\u00eam-se resistentes \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e democracia formam parte de uma totalidade em que os indiv\u00edduos deveriam ter chances iguais. Em outras palavras, igualdade de oportunidades dentro de um universo social de diferen\u00e7as individuais.","id":2869671,"corpo":"Educa\u00e7\u00e3o e democracia formam parte de uma totalidade\r\nem que os indiv\u00edduos deveriam ter chances\r\niguais. Em outras palavras, igualdade de oportunidades\r\ndentro de um universo social de diferen\u00e7as\r\nindividuais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338938,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/829685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es que constam entre as oito estabelecidas no artigo 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: \u2013 participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico; \u2013 incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; \u2013 colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho. Essas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do sistema","provas":[{"id":24485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"},{"id":33946,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":829690,"hashId":"e41de8a62141deff8c29d4c16eb95e07","enunciado":"<p>Considere as seguintes atribui\u00e7\u00f5es que constam entre as\r\noito estabelecidas no artigo 200 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988:<\/p><p>\r\n\u2013 participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico;\r\n<\/p><p>\u2013 incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento\r\ncient\u00edfico e tecnol\u00f3gico;\r\n<\/p><p>\u2013 colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido\r\no do trabalho.\r\n<\/p><p>Essas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do sistema<\/p>","resposta":2869696,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de prote\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2869692,"corpo":"de prote\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de assist\u00eancia social.","id":2869693,"corpo":"de assist\u00eancia social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de ci\u00eancia e tecnologia.","id":2869694,"corpo":"de ci\u00eancia e tecnologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voltado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":2869695,"corpo":"voltado \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00fanico de sa\u00fade.","id":2869696,"corpo":"\u00fanico de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338938,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/829690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo \u2013 SINASE \u00e9 o conjunto ordenado de princ\u00edpios, regras e crit\u00e9rios, de car\u00e1ter jur\u00eddico, pol\u00edtico, pedag\u00f3gico, financeiro e administrativo, que envolve desde o processo de apura\u00e7\u00e3o de ato infracional at\u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa. De acordo com o SINASE, o termo socioeducativo refere-se","provas":[{"id":24485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"},{"id":33946,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":829697,"hashId":"8652deb5598d57349a302f246b1c2f42","enunciado":"<p>O Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo \u2013\r\nSINASE \u00e9 o conjunto ordenado de princ\u00edpios, regras e\r\ncrit\u00e9rios, de car\u00e1ter jur\u00eddico, pol\u00edtico, pedag\u00f3gico, financeiro\r\ne administrativo, que envolve desde o processo de\r\napura\u00e7\u00e3o de ato infracional at\u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de medida\r\nsocioeducativa.<\/p><p>\r\nDe acordo com o SINASE, o termo socioeducativo refere-se<\/p>","resposta":2869729,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a medidas pedag\u00f3gicas aplicadas aos jovens em conflito com a lei, especialmente a obrigatoriedade de frequ\u00eancia \u00e0 escola.","id":2869727,"corpo":"a medidas pedag\u00f3gicas aplicadas aos jovens em\r\nconflito com a lei, especialmente a obrigatoriedade\r\nde frequ\u00eancia \u00e0 escola.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade assistida imposta ao jovem que comete ato infracional.","id":2869728,"corpo":"\u00e0 liberdade assistida imposta ao jovem que comete\r\nato infracional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao conjunto de medidas privativas de liberdade ou n\u00e3o: interna\u00e7\u00e3o e semiliberdade; liberdade assistida e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade e interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","id":2869729,"corpo":"ao conjunto de medidas privativas de liberdade ou\r\nn\u00e3o: interna\u00e7\u00e3o e semiliberdade; liberdade assistida\r\ne presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade e interna\u00e7\u00e3o\r\nprovis\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medidas que buscam corrigir o menor infrator, por meio da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":2869730,"corpo":"a medidas que buscam corrigir o menor infrator, por\r\nmeio da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao conjunto de medidas n\u00e3o privativas de liberdade: liberdade assistida e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade; e interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","id":2869731,"corpo":"ao conjunto de medidas n\u00e3o privativas de liberdade:\r\nliberdade assistida e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e0 comunidade;\r\ne interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338939,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":"legislacao-federal\/829697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contexto atual exige que a \u00e1rea de recursos humanos amplie a vis\u00e3o, tire o foco de processos administrativos e burocr\u00e1ticos e passe a adotar o papel de guardi\u00e3 das normas, valores e cultura da organiza\u00e7\u00e3o; o papel de construtora de aprendizado organizacional; o papel de agente e de implementadora da mudan\u00e7a e da estrat\u00e9gia; e a fomentadora do aprendizado e do conhecimento corporativo. Nessa mesma dire\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o deixou de ser monop\u00f3lio do governo ou da escola no contexto tradicional. A responsabilidade pela aprendizagem \u00e9 de todos n\u00f3s, fam\u00edlia, sociedade e organiza\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, houve mudan\u00e7a de paradigma do treinamento para a aprendizagem. Nesse sentido, inclui-se no novo paradigma de aprendizagem o fato de que","provas":[{"id":24485,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":5563},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"},{"id":33946,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo","id":16112},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":829700,"hashId":"10b33b39c7149b44cb8deb426bd53b02","enunciado":"O contexto atual exige que a \u00e1rea de recursos humanos\r\namplie a vis\u00e3o, tire o foco de processos administrativos e\r\nburocr\u00e1ticos e passe a adotar o papel de guardi\u00e3 das normas,\r\nvalores e cultura da organiza\u00e7\u00e3o; o papel de construtora\r\nde aprendizado organizacional; o papel de agente\r\ne de implementadora da mudan\u00e7a e da estrat\u00e9gia; e a fomentadora\r\ndo aprendizado e do conhecimento corporativo.\r\nNessa mesma dire\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o deixou de ser monop\u00f3lio\r\ndo governo ou da escola no contexto tradicional.\r\nA responsabilidade pela aprendizagem \u00e9 de todos n\u00f3s,\r\nfam\u00edlia, sociedade e organiza\u00e7\u00f5es. Nesse contexto, houve\r\nmudan\u00e7a de paradigma do treinamento para a aprendizagem.\r\nNesse sentido, inclui-se no novo paradigma de\r\naprendizagem o fato de que","resposta":2869742,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aprendizagem \u00e9 dispon\u00edvel sempre que solicitada, em qualquer hora e em qualquer lugar.","id":2869742,"corpo":"a aprendizagem \u00e9 dispon\u00edvel sempre que solicitada,\r\nem qualquer hora e em qualquer lugar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a meta que se estabelece \u00e9 voltada a desenvolver o estoque de qualifica\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo.","id":2869743,"corpo":"a meta que se estabelece \u00e9 voltada a desenvolver o\r\nestoque de qualifica\u00e7\u00f5es do indiv\u00edduo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado que se programa para os cursos visa atualizar as qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do servidor.","id":2869744,"corpo":"o conte\u00fado que se programa para os cursos visa\r\natualizar as qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do servidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o p\u00fablico-alvo ao qual se destina o processo de forma\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o restringe-se aos servidores internos.","id":2869745,"corpo":"o p\u00fablico-alvo ao qual se destina o processo de forma\u00e7\u00e3o\r\nem servi\u00e7o restringe-se aos servidores internos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o respons\u00e1vel pelo processo de ensinar parte do pressuposto de que o servidor aprende ouvindo.","id":2869746,"corpo":"o respons\u00e1vel pelo processo de ensinar parte do\r\npressuposto de que o servidor aprende ouvindo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338939,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/829700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem do 3\u00ba par\u00e1grafo \u2013 Casara-se com d. Laura, que [....] era mais inteligente e instru\u00edda que ele. \u2013, emprega-se a v\u00edrgula para indicar uma","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829723,"hashId":"65d5b2f04ac9e295b4b246a131b2004a","enunciado":"Na passagem do 3\u00ba par\u00e1grafo \u2013 Casara-se com d.\r\nLaura, que [....] era mais inteligente e instru\u00edda que ele. \u2013,\r\nemprega-se a v\u00edrgula para indicar uma","resposta":2869861,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o sintetizando as diverg\u00eancias entre as personagens.","id":2869857,"corpo":"conclus\u00e3o sintetizando as diverg\u00eancias entre as personagens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 personalidade de d. Laura.","id":2869858,"corpo":"corre\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 personalidade de d. Laura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conversa entre as personagens do conto.","id":2869859,"corpo":"conversa entre as personagens do conto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o contendo o pensamento de Garcia.","id":2869860,"corpo":"cita\u00e7\u00e3o contendo o pensamento de Garcia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s qualidades de d. Laura.","id":2869861,"corpo":"explica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s qualidades de d. Laura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338943,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24486\/767.gif\">","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/829723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de S\u00e3o Paulo prev\u00ea, entre outras, como penas disciplinares:","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829744,"hashId":"2f4f59f0c0a1844648bc3d50a8dbbe95","enunciado":"O Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de\r\nS\u00e3o Paulo prev\u00ea, entre outras, como penas disciplinares:","resposta":2869964,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa e revers\u00e3o ao servi\u00e7o ativo.","id":2869962,"corpo":"multa e revers\u00e3o ao servi\u00e7o ativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o.","id":2869963,"corpo":"reintegra\u00e7\u00e3o e demiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o e multa.","id":2869964,"corpo":"repreens\u00e3o e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o ao servi\u00e7o ativo e transfer\u00eancia.","id":2869965,"corpo":"revers\u00e3o ao servi\u00e7o ativo e transfer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o e transfer\u00eancia.","id":2869966,"corpo":"readmiss\u00e3o e transfer\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338950,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44  a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de S\u00e3o Paulo - Lei n\u00ba 10.261\/1968","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394651,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-sao-paulo-lei-no-10-261-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/829744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829749,"hashId":"afef92a4b2f9deafd6a895be6b68c1cb","enunciado":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por\r\nservidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em\r\ncomiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira\r\nnos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos\r\nem lei, destinam-se apenas","resposta":2869987,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":2869987,"corpo":"\u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","id":2869988,"corpo":"aos casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado\r\npara atender \u00e0 necessidade tempor\u00e1ria de excepcional\r\ninteresse p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e aos seus servidores fiscais.","id":2869989,"corpo":"\u00e0 administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e aos seus servidores\r\nfiscais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos servidores com acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois cargos p\u00fablicos.","id":2869990,"corpo":"aos servidores com acumula\u00e7\u00e3o remunerada de dois\r\ncargos p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s autarquias, empresas p\u00fablicas e suas subsidi\u00e1rias.","id":2869991,"corpo":"\u00e0s autarquias, empresas p\u00fablicas e suas subsidi\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338951,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/829749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829750,"hashId":"d5e7f814bd2826de6136940a9cb55ee5","enunciado":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","resposta":2869992,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o de Concurso e os Estagi\u00e1rios.","id":2869992,"corpo":"a Comiss\u00e3o de Concurso e os Estagi\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as Procuradorias de Justi\u00e7a e as Promotorias de Justi\u00e7a.","id":2869993,"corpo":"as Procuradorias de Justi\u00e7a e as Promotorias de\r\nJusti\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Promotores de Justi\u00e7a e o Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":2869994,"corpo":"os Promotores de Justi\u00e7a e o Procurador-Geral de\r\nJusti\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":2869995,"corpo":"o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Col\u00e9gio\r\nde Procuradores de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":2869996,"corpo":"a Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico e o Col\u00e9gio\r\nde Procuradores de Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338951,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/829750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os \u00f3rg\u00e3os de apoio t\u00e9cnico e administrativo est\u00e1 a Assessoria T\u00e9cnica, que compreende o Corpo T\u00e9cnico","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829752,"hashId":"48f94369165d846c5cc1c08f1f16f3f4","enunciado":"Entre os \u00f3rg\u00e3os de apoio t\u00e9cnico e administrativo est\u00e1 a\r\nAssessoria T\u00e9cnica, que compreende o Corpo T\u00e9cnico","resposta":2870005,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integrado por Assessores com experi\u00eancia profissional comprovada em assuntos relacionados com as fun\u00e7\u00f5es a serem desempenhadas.","id":2870002,"corpo":"integrado por Assessores com experi\u00eancia profissional\r\ncomprovada em assuntos relacionados com as\r\nfun\u00e7\u00f5es a serem desempenhadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formado por Assessores designados dentre funcion\u00e1rios ou servidores administrativos, com diploma de n\u00edvel universit\u00e1rio.","id":2870003,"corpo":"formado por Assessores designados dentre funcion\u00e1rios\r\nou servidores administrativos, com diploma de\r\nn\u00edvel universit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com atribui\u00e7\u00e3o de elaborar quadros, tabelas e mapas, pesquisas, of\u00edcios, contratos, pareceres, planilhas e gr\u00e1ficos.","id":2870004,"corpo":"com atribui\u00e7\u00e3o de elaborar quadros, tabelas e mapas,\r\npesquisas, of\u00edcios, contratos, pareceres, planilhas\r\ne gr\u00e1ficos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddo de Assessores designados dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico com, no m\u00ednimo, 10 (dez) anos de carreira.","id":2870005,"corpo":"constitu\u00eddo de Assessores designados dentre os\r\nmembros do Minist\u00e9rio P\u00fablico com, no m\u00ednimo,\r\n10 (dez) anos de carreira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integrado por Assessores designados dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico com, no m\u00ednimo, 5 (cinco) anos de carreira.","id":2870006,"corpo":"integrado por Assessores designados dentre os membros\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico com, no m\u00ednimo, 5 (cinco)\r\nanos de carreira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338951,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/829752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alfredo ir\u00e1 doar seus livros para tr\u00eas bibliotecas da universidade na qual estudou. Para a biblioteca de matem\u00e1tica, ele doar\u00e1 tr\u00eas quartos dos livros, para a biblioteca de f\u00edsica, um ter\u00e7o dos livros restantes, e para a biblioteca de qu\u00edmica, 36 livros. O n\u00famero de livros doados para a biblioteca de f\u00edsica ser\u00e1","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829762,"hashId":"e66fd92d190737c0ad4f73ef4360d83a","enunciado":"Alfredo ir\u00e1 doar seus livros para tr\u00eas bibliotecas da universidade\r\nna qual estudou. Para a biblioteca de matem\u00e1tica,\r\nele doar\u00e1 tr\u00eas quartos dos livros, para a biblioteca de\r\nf\u00edsica, um ter\u00e7o dos livros restantes, e para a biblioteca\r\nde qu\u00edmica, 36 livros. O n\u00famero de livros doados para a\r\nbiblioteca de f\u00edsica ser\u00e1","resposta":2870053,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":2870052,"corpo":"24.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.","id":2870053,"corpo":"18.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":2870054,"corpo":"22.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":2870055,"corpo":"20.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16.","id":2870056,"corpo":"16.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338953,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/829762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supostamente, a droga teria efeito","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829776,"hashId":"04ca58fb4bc2a4118ca017a0e5c0c71e","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24486\/782.gif\"><\/p><p>Supostamente, a droga teria efeito<\/p>","resposta":2870124,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na cura de meningite viral.","id":2870122,"corpo":"na cura de meningite viral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contra a hepatite tipo C.","id":2870123,"corpo":"contra a hepatite tipo C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no combate ao c\u00e2ncer.","id":2870124,"corpo":"no combate ao c\u00e2ncer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o do diabetes.","id":2870125,"corpo":"na preven\u00e7\u00e3o do diabetes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no retardamento das consequ\u00eancias da osteoporose.","id":2870126,"corpo":"no retardamento das consequ\u00eancias da osteoporose.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338954,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/829776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo semestre de 2015, o com\u00e9rcio exterior brasileiro apresentou","provas":[{"id":24486,"cargo":{"descricao":"Oficial de Promotoria","id":1731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-oficial-de-promotoria-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Oficial de Promotoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:48:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":829780,"hashId":"7ab5a31bf123809e461eebc91291e152","enunciado":"No segundo semestre de 2015, o com\u00e9rcio exterior brasileiro\r\napresentou","resposta":2870146,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"novos parceiros que substitu\u00edram os tradicionais clientes como a China e os Estados Unidos.","id":2870142,"corpo":"novos parceiros que substitu\u00edram os tradicionais\r\nclientes como a China e os Estados Unidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grande destaque internacional porque apresentou 10% de participa\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio mundial.","id":2870143,"corpo":"grande destaque internacional porque apresentou\r\n10% de participa\u00e7\u00e3o no com\u00e9rcio mundial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de volume porque os importadores europeus est\u00e3o sob o efeito da crise econ\u00f4mica.","id":2870144,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o de volume porque os importadores europeus\r\nest\u00e3o sob o efeito da crise econ\u00f4mica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forte aumento, pois os parceiros do Mercosul ampliaram as importa\u00e7\u00f5es de produtos brasileiros.","id":2870145,"corpo":"forte aumento, pois os parceiros do Mercosul ampliaram\r\nas importa\u00e7\u00f5es de produtos brasileiros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"saldo positivo porque as exporta\u00e7\u00f5es de produtos brasileiros superaram as importa\u00e7\u00f5es.","id":2870146,"corpo":"saldo positivo porque as exporta\u00e7\u00f5es de produtos\r\nbrasileiros superaram as importa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338954,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/829780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no 2.914, de 12 de dezembro de 2011,","provas":[{"id":25651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":871856,"hashId":"74fe8b71e3afb6a31313d91c3458c1ce","enunciado":"Segundo a Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no 2.914, de 12 de dezembro de 2011,","resposta":3033922,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para os par\u00e2metros ferro e mangan\u00eas s\u00e3o permitidos valores superiores ao VMPs estabelecidos, desde que, n\u00e3o ultrapassem 2,4 e 0,4 mg\/L, respectivamente.","id":3033922,"corpo":"para os par\u00e2metros ferro e mangan\u00eas s\u00e3o permitidos valores superiores ao VMPs estabelecidos, desde que, n\u00e3o\r\nultrapassem 2,4 e 0,4 mg\/L, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de turbidez da \u00e1gua \u00e9 um teste exigido por lei nas situa\u00e7\u00f5es em que os indicadores microbiol\u00f3gicos indicam que a amostra est\u00e1 n\u00e3o conforme.","id":3033923,"corpo":"o padr\u00e3o de turbidez da \u00e1gua \u00e9 um teste exigido por lei nas situa\u00e7\u00f5es em que os indicadores microbiol\u00f3gicos indicam que\r\na amostra est\u00e1 n\u00e3o conforme.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados, obtidos nos testes de turbidez de \u00e1gua, n\u00e3o deve levar em conta o tratamento destinado \u00e0 amostra analisada.","id":3033924,"corpo":" a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados, obtidos nos testes de turbidez de \u00e1gua, n\u00e3o deve levar em conta o tratamento destinado \u00e0\r\namostra analisada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na an\u00e1lise de turbidez, s\u00e3o aceitos 10% (dez por cento) de valores superiores ao VMP &#8722; Valor M\u00e1ximo Permitido.","id":3033925,"corpo":"na an\u00e1lise de turbidez, s\u00e3o aceitos 10% (dez por cento) de valores superiores ao VMP &#8722; Valor M\u00e1ximo Permitido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise de cianotoxina em \u00e1gua indica amostra n\u00e3o conforme, pois n\u00e3o h\u00e1 valor m\u00e1ximo permitido para essa subst\u00e2ncia.","id":3033926,"corpo":"a an\u00e1lise de cianotoxina em \u00e1gua indica amostra n\u00e3o conforme, pois n\u00e3o h\u00e1 valor m\u00e1ximo permitido para essa subst\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346401,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/871856","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cultivo microbiano em laborat\u00f3rios \u00e9 feito, usualmente, atrav\u00e9s de meios de cultura. \u00c9 correto afirmar que meios","provas":[{"id":25651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":871869,"hashId":"236a5cb368cc361169969d7593bc80e0","enunciado":"O cultivo microbiano em laborat\u00f3rios \u00e9 feito, usualmente, atrav\u00e9s de meios de cultura. \u00c9 correto afirmar que meios","resposta":3033988,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferenciais s\u00e3o utilizados para recuperar micro-organismos estressados e promover seu crescimento.","id":3033987,"corpo":"diferenciais s\u00e3o utilizados para recuperar micro-organismos estressados e promover seu crescimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seletivos favorecem o crescimento de determinados micro-organismos e inibem o crescimento de outros micro-organismos.","id":3033988,"corpo":"seletivos favorecem o crescimento de determinados micro-organismos e inibem o crescimento de outros micro-organismos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enriquecidos com sangue, permitem diferenciar grupos de bact\u00e9rias com base nas suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas.","id":3033989,"corpo":"enriquecidos com sangue, permitem diferenciar grupos de bact\u00e9rias com base nas suas caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gar nutriente \u00e9 ideal para crescimento de micro-organismos fastidiosos.","id":3033990,"corpo":"\u00e1gar nutriente \u00e9 ideal para crescimento de micro-organismos fastidiosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de transporte permitem a visualiza\u00e7\u00e3o de halos de hem\u00f3lise.","id":3033991,"corpo":"de transporte permitem a visualiza\u00e7\u00e3o de halos de hem\u00f3lise.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/871869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de gest\u00e3o da qualidade em laborat\u00f3rios de acordo com a ABNT NBR ISO\/EC 17025 inclue","provas":[{"id":25651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":871874,"hashId":"19bf8ff3aa8b762fa2bb950a0550e047","enunciado":"O sistema de gest\u00e3o da qualidade em laborat\u00f3rios de acordo com a ABNT NBR ISO\/EC 17025 inclue","resposta":3034012,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manual da qualidade que evidencia o comprometimento da dire\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio em conformidade com a norma ABNT NBR ISO\/EC 17025.","id":3034012,"corpo":"manual da qualidade que evidencia o comprometimento da dire\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio em conformidade com a norma ABNT\r\nNBR ISO\/EC 17025.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manual da qualidade cujo conte\u00fado \u00e9 do conhecimento exclusivo do(s) gerente(s) da qualidade e gerentes do laborat\u00f3rio.","id":3034013,"corpo":"manual da qualidade cujo conte\u00fado \u00e9 do conhecimento exclusivo do(s) gerente(s) da qualidade e gerentes do laborat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manual da qualidade que descreve somente a estrutura de documenta\u00e7\u00e3o usada no sistema.","id":3034014,"corpo":"manual da qualidade que descreve somente a estrutura de documenta\u00e7\u00e3o usada no sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documentos emitidos e analisados pelo pessoal do laborat\u00f3rio cuja aprova\u00e7\u00e3o, antes de sua emiss\u00e3o, \u00e9 sempre por pessoal de laborat\u00f3rio de refer\u00eancia.","id":3034015,"corpo":"documentos emitidos e analisados pelo pessoal do laborat\u00f3rio cuja aprova\u00e7\u00e3o, antes de sua emiss\u00e3o, \u00e9 sempre por\r\npessoal de laborat\u00f3rio de refer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documentos re-analisados, periodicamente, e revisados se necess\u00e1rio, mas sem necessidade de nova aprova\u00e7\u00e3o.","id":3034016,"corpo":"documentos re-analisados, periodicamente, e revisados se necess\u00e1rio, mas sem necessidade de nova aprova\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/871874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Maranh\u00e3o autoriza a explora\u00e7\u00e3o florestal em seu territ\u00f3rio, mediante as seguintes condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias:","provas":[{"id":25651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":871886,"hashId":"ec4168ecbe09246b1f292a74f9bdf0a1","enunciado":"O Estado do Maranh\u00e3o autoriza a explora\u00e7\u00e3o florestal em seu territ\u00f3rio, mediante as seguintes condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias:","resposta":3034075,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empreendedor de estabelecimentos miner\u00e1rios causadores de significativos impactos ambientais, como supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, deslocamento de popula\u00e7\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, cavidades subterr\u00e2neas, dever\u00e1 adotar medida compensat\u00f3ria em \u00e1rea n\u00e3o inferior \u00e0 75% \u00e0quela utilizada pelo empreendimento para extra\u00e7\u00e3o do bem mineral.","id":3034072,"corpo":"O empreendedor de estabelecimentos miner\u00e1rios causadores de significativos impactos ambientais, como supress\u00e3o de\r\nvegeta\u00e7\u00e3o nativa, deslocamento de popula\u00e7\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, cavidades subterr\u00e2neas,\r\ndever\u00e1 adotar medida compensat\u00f3ria em \u00e1rea n\u00e3o inferior \u00e0 75% \u00e0quela utilizada pelo empreendimento para extra\u00e7\u00e3o do\r\nbem mineral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fica obrigada ao registro e \u00e0 renova\u00e7\u00e3o anual do cadastro, no \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que explore, produza, utilize, consuma, transforme, industrialize ou comercialize, sob qualquer forma, produtos e subprodutos da flora nativa e plantada, inclusive a pessoa f\u00edsica que utilize produtos ou subprodutos da flora para uso dom\u00e9stico ou trabalhos artesanais.","id":3034073,"corpo":"Fica obrigada ao registro e \u00e0 renova\u00e7\u00e3o anual do cadastro, no \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que\r\nexplore, produza, utilize, consuma, transforme, industrialize ou comercialize, sob qualquer forma, produtos e subprodutos\r\nda flora nativa e plantada, inclusive a pessoa f\u00edsica que utilize produtos ou subprodutos da flora para uso dom\u00e9stico ou\r\ntrabalhos artesanais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais de forma\u00e7\u00e3o nativa, oriundos de desmatamento ou limpeza de terrenos, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.","id":3034074,"corpo":"\u00c9 vedada a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais de forma\u00e7\u00e3o nativa, oriundos de desmatamento ou\r\nlimpeza de terrenos, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica visando exclusivamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de suprimento industrial, \u00e0s atividades de carvoejamento, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de lenha, madeira e de outros produtos e subprodutos florestais, somente ser\u00e1 realizada por meio de plano de manejo analisado e aprovado pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado competente, que fiscalizar\u00e1 e monitorar\u00e1 sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":3034075,"corpo":"A explora\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica visando exclusivamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de suprimento\r\nindustrial, \u00e0s atividades de carvoejamento, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de lenha, madeira e de outros produtos e subprodutos florestais,\r\nsomente ser\u00e1 realizada por meio de plano de manejo analisado e aprovado pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado competente, que\r\nfiscalizar\u00e1 e monitorar\u00e1 sua aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interessado pelo uso alternativo do solo que contratar, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, profissional ou entidade legalmente habilitados, credenciados e conveniados com o \u00f3rg\u00e3o competente para elaborar e executar o projeto t\u00e9cnico correspondente, ficar\u00e1 dispensado de recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 biodiversidade, bem como de vistoria e fiscaliza\u00e7\u00f5es futuras pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":3034076,"corpo":"O interessado pelo uso alternativo do solo que contratar, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, profissional ou entidade legalmente\r\nhabilitados, credenciados e conveniados com o \u00f3rg\u00e3o competente para elaborar e executar o projeto t\u00e9cnico correspondente,\r\nficar\u00e1 dispensado de recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 biodiversidade, bem como de\r\nvistoria e fiscaliza\u00e7\u00f5es futuras pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346404,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871886","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e a lei que instituiu o Sistema Estadual de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza do Maranh\u00e3o:","provas":[{"id":25651,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico","id":12964},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Bioquimico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":871887,"hashId":"37675618d10846120cf618bad9fd8550","enunciado":"De acordo com o que disp\u00f5e a lei que instituiu o Sistema Estadual de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza do Maranh\u00e3o:","resposta":3034079,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integram o grupo de Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral as seguintes categorias de unidades de conserva\u00e7\u00e3o: Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, Reserva Biol\u00f3gica, Parque Nacional, Monumento Natural, \u00c1reas de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico e a \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":3034077,"corpo":"Integram o grupo de Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral as seguintes categorias de unidades de conserva\u00e7\u00e3o: Esta\u00e7\u00e3o\r\nEcol\u00f3gica, Reserva Biol\u00f3gica, Parque Nacional, Monumento Natural, \u00c1reas de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico e a \u00c1rea de\r\nProte\u00e7\u00e3o Ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo b\u00e1sico das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral \u00e9 compatibilizar a conserva\u00e7\u00e3o da natureza com o uso sustent\u00e1vel de parcela de seus recursos naturais.","id":3034078,"corpo":"O objetivo b\u00e1sico das Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral \u00e9 compatibilizar a conserva\u00e7\u00e3o da natureza com o\r\nuso sustent\u00e1vel de parcela de seus recursos naturais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em se tratando de unidade de conserva\u00e7\u00e3o deve ser elaborado um Plano de Manejo que abranja a \u00e1rea correspondente \u00e0 unidade de conserva\u00e7\u00e3o, sua zona de amortecimento e os corredores ecol\u00f3gicos, incluindo medidas com o fim de promover sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade econ\u00f4mica e social do entorno.","id":3034079,"corpo":"Em se tratando de unidade de conserva\u00e7\u00e3o deve ser elaborado um Plano de Manejo que abranja a \u00e1rea correspondente \u00e0\r\nunidade de conserva\u00e7\u00e3o, sua zona de amortecimento e os corredores ecol\u00f3gicos, incluindo medidas com o fim de promover\r\nsua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade econ\u00f4mica e social do entorno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Plano de Manejo deve ser elaborado no prazo de dois anos a partir da data de cria\u00e7\u00e3o da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel promover altera\u00e7\u00f5es sobre as atividades ou modalidades de utiliza\u00e7\u00e3o constante no plano somente ap\u00f3s mais dois anos de vig\u00eancia do mesmo.","id":3034080,"corpo":"O Plano de Manejo deve ser elaborado no prazo de dois anos a partir da data de cria\u00e7\u00e3o da Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o,\r\nsendo poss\u00edvel promover altera\u00e7\u00f5es sobre as atividades ou modalidades de utiliza\u00e7\u00e3o constante no plano somente ap\u00f3s\r\nmais dois anos de vig\u00eancia do mesmo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o da natureza e a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas, sendo p\u00fablicos a posse e o dom\u00ednio de sua \u00e1rea. Havendo \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites, estas dever\u00e3o ser cedidas, a t\u00edtulo gratuito, ao Poder P\u00fablico, constitu\u00eddo uma restri\u00e7\u00e3o legal ao direito de propriedade.","id":3034081,"corpo":"A Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica, como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Prote\u00e7\u00e3o Integral, tem como objetivo a preserva\u00e7\u00e3o da natureza e\r\na realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas cient\u00edficas, sendo p\u00fablicos a posse e o dom\u00ednio de sua \u00e1rea. Havendo \u00e1reas particulares\r\ninclu\u00eddas em seus limites, estas dever\u00e3o ser cedidas, a t\u00edtulo gratuito, ao Poder P\u00fablico, constitu\u00eddo uma restri\u00e7\u00e3o legal ao\r\ndireito de propriedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346404,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871887","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moraes (2013) problematiza a rela\u00e7\u00e3o da pesquisa com a pr\u00e1tica profissional do Servi\u00e7o Social na atualidade. Analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O Servi\u00e7o Social, a partir de sua organiza\u00e7\u00e3o acad\u00eamico-pol\u00edtica, tem se preocupado em formar profissionais capazes de realizar pesquisas que subsidiem a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es profissionais. ( ) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades de ensino, \u00e9 poss\u00edvel perceber os impactos das pol\u00edticas neoliberais do Estado brasileiro na redu\u00e7\u00e3o de recursos para as atividades de pesquisa e na amplia\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas sem investimento na qualidade do ensino e da pesquisa e extens\u00e3o. ( ) Em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de Servi\u00e7o Social, \u00e9 poss\u00edvel identificar, n\u00e3o raras vezes, que o discurso de valoriza\u00e7\u00e3o da pesquisa nem sempre alcan\u00e7a a pr\u00e1tica. As justificativas s\u00e3o muitas: falta de tempo, excesso de atribui\u00e7\u00f5es, pouca disponibilidade de pessoal, aus\u00eancia de recursos, etc. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":23841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-liberato-salzano-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Liberato Salzano - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":807160,"hashId":"a6890876e0b4071d5d0d3e1f4e83ce95","enunciado":"<p>Moraes (2013) problematiza a\r\nrela\u00e7\u00e3o da pesquisa com a pr\u00e1tica profissional\r\ndo Servi\u00e7o Social na atualidade. Analise as\r\nassertivas abaixo, assinalando V, se\r\nverdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p>\r\n( ) O Servi\u00e7o Social, a partir de sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o acad\u00eamico-pol\u00edtica, tem se\r\npreocupado em formar profissionais\r\ncapazes de realizar pesquisas que\r\nsubsidiem a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais.\r\n<\/p><p>( ) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s unidades de ensino, \u00e9\r\nposs\u00edvel perceber os impactos das pol\u00edticas\r\nneoliberais do Estado brasileiro na redu\u00e7\u00e3o\r\nde recursos para as atividades de pesquisa\r\ne na amplia\u00e7\u00e3o das universidades p\u00fablicas\r\nsem investimento na qualidade do ensino e\r\nda pesquisa e extens\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Em rela\u00e7\u00e3o aos profissionais de Servi\u00e7o\r\nSocial, \u00e9 poss\u00edvel identificar, n\u00e3o raras\r\nvezes, que o discurso de valoriza\u00e7\u00e3o da\r\npesquisa nem sempre alcan\u00e7a a pr\u00e1tica. As\r\njustificativas s\u00e3o muitas: falta de tempo,\r\nexcesso de atribui\u00e7\u00f5es, pouca\r\ndisponibilidade de pessoal, aus\u00eancia de\r\nrecursos, etc.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos\r\npar\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":2780435,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":2780435,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":2780436,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":2780437,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":2780438,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":2780439,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334929,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/807160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Guerra (2008), ao problematizar a racionaliza\u00e7\u00e3o do processo produtivo, discute a inser\u00e7\u00e3o do(a) assistente social na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho. Considerando a vis\u00e3o da autora, analise as assertivas abaixo: I. O processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o vem com o intuito de facilitar a atua\u00e7\u00e3o dos monop\u00f3lios e, ainda, de manter suas bases de legitima\u00e7\u00e3o ante as classes sociais no Brasil, para o que interv\u00e9m na cria\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os sociais e assistenciais. II. O servi\u00e7o social enquanto um tipo de especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo \u00e9 intermediado por um contrato de compra e venda da sua for\u00e7a de trabalho, o qual vincula os assistentes sociais \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sociais p\u00fablicas ou privadas. III. O v\u00ednculo entre a for\u00e7a de trabalho dos(as) assistentes sociais se realiza por uma demanda do Estado e n\u00e3o do capital. Essa condi\u00e7\u00e3o oferece autonomia no seu processo de trabalho. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":23841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-liberato-salzano-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Liberato Salzano - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":807162,"hashId":"181146862411e03775ef787844803dbc","enunciado":"<p>Guerra (2008), ao\r\nproblematizar a racionaliza\u00e7\u00e3o do processo\r\nprodutivo, discute a inser\u00e7\u00e3o do(a) assistente\r\nsocial na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho.\r\nConsiderando a vis\u00e3o da autora, analise as\r\nassertivas abaixo: <\/p><p>I. O processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da\r\nprofiss\u00e3o vem com o intuito de facilitar a\r\natua\u00e7\u00e3o dos monop\u00f3lios e, ainda, de manter\r\nsuas bases de legitima\u00e7\u00e3o ante as classes\r\nsociais no Brasil, para o que interv\u00e9m na\r\ncria\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es prestadoras de\r\nservi\u00e7os sociais e assistenciais.\r\n<\/p><p>II. O servi\u00e7o social enquanto um tipo de\r\nespecializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo \u00e9\r\nintermediado por um contrato de compra e\r\nvenda da sua for\u00e7a de trabalho, o qual\r\nvincula os assistentes sociais \u00e0s\r\norganiza\u00e7\u00f5es sociais p\u00fablicas ou privadas.\r\n<\/p><p>III. O v\u00ednculo entre a for\u00e7a de trabalho dos(as)\r\nassistentes sociais se realiza por uma\r\ndemanda do Estado e n\u00e3o do capital. Essa\r\ncondi\u00e7\u00e3o oferece autonomia no seu\r\nprocesso de trabalho.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":2780447,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2780445,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2780446,"corpo":"Apenas III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2780447,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":2780448,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2780449,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334929,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/807162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oliveira, ao problematizar os limites e as possibilidades na realiza\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos de adolescentes, destaca diversos fatores envolvidos. Analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os direitos sexuais e reprodutivos de adolescentes s\u00e3o ignorados quando se ocultam informa\u00e7\u00f5es ou se dificulta o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade reprodutiva. ( ) A positiva\u00e7\u00e3o nacional e internacional dos direitos humanos \u00e9 suficiente para a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e reprodutivos de adolescentes. ( ) As for\u00e7as capazes de transformar deveres em direitos s\u00e3o exclusivamente de ordem legal. ( ) A pesquisa revelou que os adolescentes podem contar com a confidencialidade por parte dos profissionais e sentem-se seguros para revelar suas d\u00favidas, inquieta\u00e7\u00f5es e ensaios sexuais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":23841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-liberato-salzano-rs-2016-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Liberato Salzano - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":807163,"hashId":"53f1d46277b4256d3d4dd7f945d48112","enunciado":"<p>Oliveira, ao problematizar os\r\nlimites e as possibilidades na realiza\u00e7\u00e3o dos\r\ndireitos sexuais e reprodutivos de adolescentes,\r\ndestaca diversos fatores envolvidos. Analise as\r\nassertivas abaixo, assinalando V, se\r\nverdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p>( ) Os direitos sexuais e reprodutivos de\r\nadolescentes s\u00e3o ignorados quando se\r\nocultam informa\u00e7\u00f5es ou se dificulta o\r\nacesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade reprodutiva.\r\n<\/p><p>( ) A positiva\u00e7\u00e3o nacional e internacional dos\r\ndireitos humanos \u00e9 suficiente para a\r\nefetiva\u00e7\u00e3o dos direitos sexuais e\r\nreprodutivos de adolescentes.\r\n<\/p><p>( ) As for\u00e7as capazes de transformar deveres\r\nem direitos s\u00e3o exclusivamente de ordem\r\nlegal.\r\n<\/p><p>( ) A pesquisa revelou que os adolescentes\r\npodem contar com a confidencialidade por\r\nparte dos profissionais e sentem-se seguros\r\npara revelar suas d\u00favidas, inquieta\u00e7\u00f5es e\r\nensaios sexuais.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos\r\npar\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":2780450,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":2780450,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":2780451,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":2780452,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":2780453,"corpo":"V\u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":2780454,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334929,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Juventude","oab":false,"nome":"Juventude","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398158,"slug":"servico-social-juventude"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/807163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores de sa\u00fade bucal do Pacto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2006), definidos pela Portaria n\u00ba 493\/2006, constituem um importante instrumento nacional de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade bucal referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Dentre eles, est\u00e3o: I. Cobertura da a\u00e7\u00e3o coletiva de escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada. II. Cobertura de primeira consulta odontol\u00f3gica program\u00e1tica. III. M\u00e9dia de procedimentos odontol\u00f3gicos b\u00e1sicos individuais. IV. Propor\u00e7\u00e3o de acompanhamento de casos de c\u00e2ncer bucal. V. Propor\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos especializados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es odontol\u00f3gicas individuais. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":23842,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-liberato-salzano-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Liberato Salzano - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":807170,"hashId":"d7e8c16e16c80dda7d465384627cb9c3","enunciado":"<p>Os indicadores de sa\u00fade bucal\r\ndo Pacto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2006), definidos\r\npela Portaria n\u00ba 493\/2006, constituem um\r\nimportante instrumento nacional de\r\nmonitoramento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade bucal referentes \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.\r\nDentre eles, est\u00e3o:\r\n<\/p><p>I. Cobertura da a\u00e7\u00e3o coletiva de escova\u00e7\u00e3o\r\ndental supervisionada.\r\n<\/p><p>II. Cobertura de primeira consulta\r\nodontol\u00f3gica program\u00e1tica.\r\n<\/p><p>III. M\u00e9dia de procedimentos odontol\u00f3gicos\r\nb\u00e1sicos individuais.\r\n<\/p><p>IV. Propor\u00e7\u00e3o de acompanhamento de casos de\r\nc\u00e2ncer bucal.\r\n<\/p><p>V. Propor\u00e7\u00e3o de procedimentos odontol\u00f3gicos\r\nespecializados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es\r\nodontol\u00f3gicas individuais.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":2780486,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":2780485,"corpo":"Apenas I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":2780486,"corpo":"Apenas I, II, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, IV e V.","id":2780487,"corpo":"Apenas I, II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V.","id":2780488,"corpo":"Apenas I, III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V.","id":2780489,"corpo":"Apenas II, III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334930,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/807170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs equipes de sa\u00fade bucal disp\u00f5em de importantes ferramentas para garantia de uma aten\u00e7\u00e3o humanizada e do aporte regular de cuidados ao longo do tempo aos usu\u00e1rios idosos, construindo-se um ambiente de rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua e humanizada entre a equipe de sa\u00fade, os idosos e a fam\u00edlia. Tais ferramentas traduzem-se como o v\u00ednculo, a rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre o usu\u00e1rio e o profissional de sa\u00fade e a continuidade enquanto oferta regular dos servi\u00e7os.\u201d Essa caracter\u00edstica do processo de trabalho das equipes de sa\u00fade bucal, crucial no atendimento aos idosos, pode ser conceituada como:","provas":[{"id":23842,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Liberato Salzano","sigla":"","id":3233,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-liberato-salzano-rs-2016-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Liberato Salzano - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":807172,"hashId":"9a9a074438d514814ae1dbfecf7887a6","enunciado":"\u201cAs equipes de sa\u00fade bucal\r\ndisp\u00f5em de importantes ferramentas para\r\ngarantia de uma aten\u00e7\u00e3o humanizada e do\r\naporte regular de cuidados ao longo do tempo\r\naos usu\u00e1rios idosos, construindo-se um\r\nambiente de rela\u00e7\u00e3o m\u00fatua e humanizada entre\r\na equipe de sa\u00fade, os idosos e a fam\u00edlia. Tais\r\nferramentas traduzem-se como o v\u00ednculo, a\r\nrela\u00e7\u00e3o m\u00fatua entre o usu\u00e1rio e o profissional\r\nde sa\u00fade e a continuidade enquanto oferta\r\nregular dos servi\u00e7os.\u201d Essa caracter\u00edstica do\r\nprocesso de trabalho das equipes de sa\u00fade\r\nbucal, crucial no atendimento aos idosos, pode\r\nser conceituada como:","resposta":2780496,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acesso e primeiro contato.","id":2780495,"corpo":"Acesso e primeiro contato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o continuada ou longitudinalidade.","id":2780496,"corpo":"Aten\u00e7\u00e3o continuada ou longitudinalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":2780497,"corpo":"Equidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integralidade da aten\u00e7\u00e3o.","id":2780498,"corpo":"Integralidade da aten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":2780499,"corpo":"Universalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334930,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/807172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constipa\u00e7\u00e3o intestinal \u00e9 um sintoma raro em cuidados paliativos, mas, quando ocorre, se relaciona a diversos fatores como o aumento tanto da ingesta de fibras e l\u00edquidos quanto da imobilidade.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802911,"hashId":"b12eb7128012e180d2c0835d8eb2f014","enunciado":"A constipa\u00e7\u00e3o intestinal \u00e9 um sintoma raro em cuidados\r\npaliativos, mas, quando ocorre, se relaciona a diversos\r\nfatores como o aumento tanto da ingesta de fibras e l\u00edquidos\r\nquanto da imobilidade.","resposta":2766491,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os cuidados paliativos s\u00e3o voltados ao controle de sintomas, sem fun\u00e7\u00e3o curativa, a fim de se preservar a qualidade de vida do paciente, julgue os itens que se seguem.","id":334134,"enunciado":"Tendo em vista que os cuidados paliativos s\u00e3o voltados ao controle\r\nde sintomas, sem fun\u00e7\u00e3o curativa, a fim de se preservar a qualidade\r\nde vida do paciente, julgue os itens que se seguem.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o tratamento de c\u00e2ncer com radioterapia e quimioterapia, especialmente em casos de met\u00e1stases \u00f3sseas, podem ocorrer n\u00e1useas e v\u00f4mitos, sintomas comuns na hipocalcemia, com agravamento da desidrata\u00e7\u00e3o e piora do diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802913,"hashId":"8f4fc36b62761981226d372f37c8fbee","enunciado":"Ap\u00f3s o tratamento de c\u00e2ncer com radioterapia e quimioterapia,\r\nespecialmente em casos de met\u00e1stases \u00f3sseas, podem ocorrer\r\nn\u00e1useas e v\u00f4mitos, sintomas comuns na hipocalcemia, com\r\nagravamento da desidrata\u00e7\u00e3o e piora do diagn\u00f3stico.","resposta":2766495,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os cuidados paliativos s\u00e3o voltados ao controle de sintomas, sem fun\u00e7\u00e3o curativa, a fim de se preservar a qualidade de vida do paciente, julgue os itens que se seguem.","id":334134,"enunciado":"Tendo em vista que os cuidados paliativos s\u00e3o voltados ao controle\r\nde sintomas, sem fun\u00e7\u00e3o curativa, a fim de se preservar a qualidade\r\nde vida do paciente, julgue os itens que se seguem.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A radiodermite cr\u00f4nica \u00e9 caracterizada por isquemia, altera\u00e7\u00f5es pigmentares, espessamento, telangiectasia, ulcera\u00e7\u00e3o e fibrose.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802914,"hashId":"925aabbb205c54bccadead16e741de09","enunciado":"A radiodermite cr\u00f4nica \u00e9 caracterizada por isquemia,\r\naltera\u00e7\u00f5es pigmentares, espessamento, telangiectasia, ulcera\u00e7\u00e3o\r\ne fibrose.","resposta":2766496,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de radioterapia, julgue os seguintes itens.","id":334135,"enunciado":"A respeito de radioterapia, julgue os seguintes itens.","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/802914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teleterapia consiste em uma modalidade de tratamento terap\u00eautica realizada a curta dist\u00e2ncia, na qual a fonte emissora de radia\u00e7\u00e3o se localiza a cerca de trinta cent\u00edmetros do paciente.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802917,"hashId":"e12aaad80c252d871ddb9fbb0745d54d","enunciado":"A teleterapia consiste em uma modalidade de tratamento\r\nterap\u00eautica realizada a curta dist\u00e2ncia, na qual a fonte emissora\r\nde radia\u00e7\u00e3o se localiza a cerca de trinta cent\u00edmetros do\r\npaciente.","resposta":2766503,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de radioterapia, julgue os seguintes itens.","id":334135,"enunciado":"A respeito de radioterapia, julgue os seguintes itens.","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/802917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distan\u00e1sia refere-se ao emprego de meios que prolongam excepcionalmente a vida de um paciente que esteja fora de possibilidades terap\u00eauticas atuais.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802924,"hashId":"72e49577f11651a1b4b10ed030d6a58d","enunciado":"A distan\u00e1sia refere-se ao emprego de meios que prolongam\r\nexcepcionalmente a vida de um paciente que esteja fora de\r\npossibilidades terap\u00eauticas atuais.","resposta":2766516,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da bio\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334138,"enunciado":"A prop\u00f3sito da bio\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/802924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as ou rec\u00e9m-nascidos, as compress\u00f5es tor\u00e1cicas, isto \u00e9, as massagens card\u00edacas externas, devem ser realizadas utilizando-se uma das m\u00e3os espalmada.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802928,"hashId":"8e239bb8fa8370426f33de68f2a7291e","enunciado":"Em crian\u00e7as ou rec\u00e9m-nascidos, as compress\u00f5es tor\u00e1cicas, isto\r\n\u00e9, as massagens card\u00edacas externas, devem ser realizadas\r\nutilizando-se uma das m\u00e3os espalmada.","resposta":2766525,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e \u00e0 reanima\u00e7\u00e3o de um paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":334139,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e \u00e0\r\nreanima\u00e7\u00e3o de um paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ser submetido a uma desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, tamb\u00e9m denominada cardiovers\u00e3o, o paciente atendido em parada card\u00edaca apresenta maior probabilidade de sobreviver.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802930,"hashId":"0af3a59f8b8593d9d7423e8a0efcb859","enunciado":"Ao ser submetido a uma desfibrila\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, tamb\u00e9m\r\ndenominada cardiovers\u00e3o, o paciente atendido em parada\r\ncard\u00edaca apresenta maior probabilidade de sobreviver.","resposta":2766529,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e \u00e0 reanima\u00e7\u00e3o de um paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":334139,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e \u00e0\r\nreanima\u00e7\u00e3o de um paciente em parada cardiorrespirat\u00f3ria.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/802930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rec\u00e9m-nascido que recebeu aleitamento materno exclusivo na primeira semana de vida e que apresenta d\u00e9ficit de suc\u00e7\u00e3o e(ou) baixa oferta l\u00e1ctea \u2014 associados \u00e0 perda de peso e \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o \u2014 pode apresentar hiperbilirrubinemia causada por aumento da circula\u00e7\u00e3o enterohep\u00e1tica da bilirrubina e por sobrecarga dessa nas c\u00e9lulas hep\u00e1ticas.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802932,"hashId":"2f93b596623e88fb959d7de81b17203d","enunciado":"O rec\u00e9m-nascido que recebeu aleitamento materno exclusivo\r\nna primeira semana de vida e que apresenta d\u00e9ficit de suc\u00e7\u00e3o\r\ne(ou) baixa oferta l\u00e1ctea \u2014 associados \u00e0 perda de peso e \u00e0\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o \u2014 pode apresentar hiperbilirrubinemia causada\r\npor aumento da circula\u00e7\u00e3o enterohep\u00e1tica da bilirrubina e por\r\nsobrecarga dessa nas c\u00e9lulas hep\u00e1ticas.","resposta":2766532,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A icter\u00edcia neonatal \u00e9 um dos problemas mais frequentes nesse per\u00edodo de vida da crian\u00e7a e \u00e9 expressa, clinicamente, por hiperbilirrubinemia. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":334140,"enunciado":"A icter\u00edcia neonatal \u00e9 um dos problemas mais frequentes nesse\r\nper\u00edodo de vida da crian\u00e7a e \u00e9 expressa, clinicamente, por\r\nhiperbilirrubinemia. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se tratar de um paciente em quadro p\u00f3s-operat\u00f3rio, a sintomatologia \u00e9 compat\u00edvel com choque hemorr\u00e1gico ou choque hipovol\u00eamico.","provas":[{"id":23698,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23699,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23701,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23702,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23703,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23704,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23705,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23707,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23708,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":33995,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-idoso-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34276,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":802941,"hashId":"a4bd0d3a5cc5f33c2cc1eac44f61109f","enunciado":"Por se tratar de um paciente em quadro p\u00f3s-operat\u00f3rio, a\r\nsintomatologia \u00e9 compat\u00edvel com choque hemorr\u00e1gico ou\r\nchoque hipovol\u00eamico.","resposta":2766550,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de trinta e dois anos de idade foi submetido a uma colecistectomia por videolaparoscopia. Algumas horas ap\u00f3s a cirurgia, a enfermeira de plant\u00e3o foi chamada, pois o paciente queixava-se de dor abdominal. No exame do paciente, detectou-se express\u00e3o facial de dor, queda da hemoglobina de 3 g\/dL em rela\u00e7\u00e3o ao valor do per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio, frequ\u00eancia card\u00edaca de 135 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm e press\u00e3o arterial de 80 mmHg \u00d7 40 mmHg. O d\u00e9bito urin\u00e1rio foi de 120 mL nas \u00faltimas oito horas. A monitoriza\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o arterial de oxig\u00eanio (SaO2), \u00e0 beira do leito, indicava 85% em ar ambiente. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":334142,"enunciado":"<p>Um paciente de trinta e dois anos de idade foi submetido\r\na uma colecistectomia por videolaparoscopia. Algumas horas ap\u00f3s\r\na cirurgia, a enfermeira de plant\u00e3o foi chamada, pois o paciente\r\nqueixava-se de dor abdominal. No exame do paciente, detectou-se\r\nexpress\u00e3o facial de dor, queda da hemoglobina de 3 g\/dL em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao valor do per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio, frequ\u00eancia card\u00edaca\r\nde 135 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm e press\u00e3o arterial\r\nde 80 mmHg \u00d7 40 mmHg. O d\u00e9bito urin\u00e1rio foi de 120 mL nas\r\n\u00faltimas oito horas. A monitoriza\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o arterial de\r\noxig\u00eanio (SaO2), \u00e0 beira do leito, indicava 85% em ar ambiente.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os tumores de c\u00e9lulas germinativas que acometem o mediastino, os mais comuns s\u00e3o os do tipo n\u00e3o seminomatosos.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802956,"hashId":"4723eb96cdc4d0b688632991d590ae23","enunciado":"Entre os tumores de c\u00e9lulas germinativas que acometem o\r\nmediastino, os mais comuns s\u00e3o os do tipo n\u00e3o seminomatosos.","resposta":2766581,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tumores do mediastino em pacientes jovens (com idade entre vinte e trinta anos) do sexo masculino, julgue os itens seguintes.","id":334147,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a tumores do mediastino em pacientes jovens (com\r\nidade entre vinte e trinta anos) do sexo masculino, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De todas as les\u00f5es c\u00edsticas mediastinais, os cistos enter\u00f3genos s\u00e3o os que geralmente exibem calcifica\u00e7\u00e3o e situam-se \u00e0 esquerda no t\u00f3rax.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802961,"hashId":"45000930d1b05fcc46d2d44ecf165dd4","enunciado":"De todas as les\u00f5es c\u00edsticas mediastinais, os cistos enter\u00f3genos\r\ns\u00e3o os que geralmente exibem calcifica\u00e7\u00e3o e situam-se \u00e0\r\nesquerda no t\u00f3rax.","resposta":2766591,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tumores do mediastino em pacientes jovens (com idade entre vinte e trinta anos) do sexo masculino, julgue os itens seguintes.","id":334147,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a tumores do mediastino em pacientes jovens (com\r\nidade entre vinte e trinta anos) do sexo masculino, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos diversos de concord\u00e2ncia e reg\u00eancia (inclusive crase), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23954,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-advogado","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Advogado - 2016"},{"id":23955,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Enfermeiro - 2016"},{"id":23956,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":23957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fiscal de Obras e Posturas - 2016"},{"id":23958,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":23959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-medico-clinico","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2016"},{"id":23960,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":23961,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Nutricionista - 2016"},{"id":23962,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-odontologo","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Odont\u00f3logo - 2016"},{"id":23963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2016"},{"id":23964,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Professor de Ensino Fundamental - 2016"},{"id":23969,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-professor-de-ensino-fundamental-especializacao","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Professor de Ensino Fundamental - 2016"},{"id":23970,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Professor de Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":809721,"hashId":"299b98c88c123f5193f5d3c08684a425","enunciado":"Quanto aos aspectos diversos de concord\u00e2ncia e reg\u00eancia (inclusive crase), assinale a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":2791176,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que buscam solu\u00e7\u00f5es para uma vida mais saud\u00e1vel.","id":2791175,"corpo":"O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que buscam solu\u00e7\u00f5es para uma vida mais saud\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de um cientista foram favor\u00e1veis \u00e0s pesquisas com c\u00e9lulas tronco.","id":2791176,"corpo":"Mais de um cientista foram favor\u00e1veis \u00e0s pesquisas com c\u00e9lulas tronco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande parte dos medicamentos prescritos atualmente pela comunidade m\u00e9dica funciona com restri\u00e7\u00f5es.","id":2791177,"corpo":"Grande parte dos medicamentos prescritos atualmente pela comunidade m\u00e9dica funciona com\r\nrestri\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avisaram-no de que tudo s\u00e3o apenas suposi\u00e7\u00f5es ainda sem base cient\u00edfica.","id":2791178,"corpo":"Avisaram-no de que tudo s\u00e3o apenas suposi\u00e7\u00f5es ainda sem base cient\u00edfica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eles trabalham da segunda-feira \u00e0 sexta-feira a fim de obter resultados que ser\u00e3o promissores.","id":2791179,"corpo":"Eles trabalham da segunda-feira \u00e0 sexta-feira a fim de obter resultados que ser\u00e3o promissores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335324,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/809721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das assertivas abaixo, assinale a alternativa correta: I - Considerando que o Munic\u00edpio de Bodoquena possui menos de 15.000 (quinze mil) habitantes (IBGE 2015), sua C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 composta por no m\u00ednimo por 9 (nove) vereadores. II - O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de cinco por cento da receita do Munic\u00edpio de Bodoquena. III - O Munic\u00edpio de Bodoquena reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado. IV - \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual. No entanto, poder\u00e1 legislar sobre assuntos de interesse local. Est\u00e3o corretas, APENAS:","provas":[{"id":23954,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-advogado","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809730,"hashId":"eeaf61e8802728617abd589facd5e0ae","enunciado":"<p>Das assertivas abaixo, assinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p>I - Considerando que o Munic\u00edpio de Bodoquena possui menos de 15.000 (quinze mil) habitantes\r\n(IBGE 2015), sua C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 composta por no m\u00ednimo por 9 (nove) vereadores.\r\n<\/p><p>II - O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de\r\ncinco por cento da receita do Munic\u00edpio de Bodoquena.\r\n<\/p><p>III - O Munic\u00edpio de Bodoquena reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio\r\nm\u00ednimo de dez dias e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a\r\npromulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado.\r\n<\/p><p>IV - \u00c9 vedado ao Munic\u00edpio suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual. No entanto, poder\u00e1\r\nlegislar sobre assuntos de interesse local. <\/p><p>Est\u00e3o corretas, APENAS:<\/p>","resposta":2791222,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":2791220,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2791221,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2791222,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2791223,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas.","id":2791224,"corpo":"Todas as alternativas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335327,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bodoquena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bodoquena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395548,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400419,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-bodoquena-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/809730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A habilita\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase do procedimento licitat\u00f3rio em que a Administra\u00e7\u00e3o verifica a aptid\u00e3o do candidato para a futura contrata\u00e7\u00e3o. Identifique da rela\u00e7\u00e3o abaixo quais dos documentos podem ser exigidos para habilita\u00e7\u00e3o: I - qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. II - regularidade fiscal e trabalhista. III - demonstra\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de filiais. IV - credenciamento pr\u00e9vio. V - qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira. Est\u00e3o corretos APENAS os itens:","provas":[{"id":23954,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-advogado","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":809734,"hashId":"b14f0c09893539b45b56a1241cd0e16b","enunciado":"<p>A habilita\u00e7\u00e3o \u00e9 a fase do procedimento licitat\u00f3rio em que a Administra\u00e7\u00e3o verifica a aptid\u00e3o do\r\ncandidato para a futura contrata\u00e7\u00e3o. Identifique da rela\u00e7\u00e3o abaixo quais dos documentos podem ser\r\nexigidos para habilita\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>I - qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.\r\n<\/p><p>II - regularidade fiscal e trabalhista.\r\n<\/p><p>III - demonstra\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de filiais.\r\n<\/p><p>IV - credenciamento pr\u00e9vio.\r\n<\/p><p>V - qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretos APENAS os itens:<\/p>","resposta":2791242,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2791240,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2791241,"corpo":"II, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2791242,"corpo":"I, II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2791243,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores","id":2791244,"corpo":"Nenhuma das alternativas anteriores","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335327,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/809734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":23957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fiscal de Obras e Posturas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":809760,"hashId":"6c8aeed79bddc26957cfadca978d5691","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","resposta":2791371,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal julgar, em grau de recurso, as infra\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do engenheiro, arquiteto e engenheiro-agr\u00f4nomo, elaborado pelas entidades de classe.","id":2791370,"corpo":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal julgar, em grau de recurso, as infra\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional do engenheiro, arquiteto e engenheiro-agr\u00f4nomo, elaborado pelas entidades de classe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal estipular os valores de refer\u00eancia das multas aplicadas.","id":2791371,"corpo":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do Conselho Federal estipular os valores de refer\u00eancia das multas aplicadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais julgar e decidir, em grau de recurso, os processos de infra\u00e7\u00e3o da presente lei e do C\u00f3digo de \u00c9tica, enviados pelas C\u00e2maras Especializadas.","id":2791372,"corpo":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos Conselhos Regionais julgar e decidir, em grau de recurso, os processos de infra\u00e7\u00e3o\r\nda presente lei e do C\u00f3digo de \u00c9tica, enviados pelas C\u00e2maras Especializadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Especializadas julgar as infra\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":2791373,"corpo":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Especializadas julgar as infra\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As C\u00e2maras Especializadas s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os dos Conselhos Regionais encarregados de julgar e decidir s\u00f4bre os assuntos de fiscaliza\u00e7\u00e3o pertinentes \u00e0s respectivas especializa\u00e7\u00f5es profissionais e infra\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":2791374,"corpo":"As C\u00e2maras Especializadas s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os dos Conselhos Regionais encarregados de julgar e decidir\r\ns\u00f4bre os assuntos de fiscaliza\u00e7\u00e3o pertinentes \u00e0s respectivas especializa\u00e7\u00f5es profissionais e\r\ninfra\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335330,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Profissionais da Engenharia, da Arquitetura, da Agronomia, da Geologia, da Geografia e da Meteorologia.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394796,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-profissional-dos-profissionais-da-engenharia-da-arquitetura-da-agronomia-da-geologia-da-geografia-e-da-meteorologia"}],"slug":"legislacao-federal\/809760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":23957,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fiscal de Obras e Posturas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":809761,"hashId":"a4a158489cea3ef704e24ec09e4ac9a6","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","resposta":2791379,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 6.496, de 7 de dezembro de 1977, todo contrato escrito ou verbal para desenvolvimento de atividade t\u00e9cnica no \u00e2mbito das profiss\u00f5es fiscalizadas pelo Sistema Confea\/Crea deve ser objeto de registro junto ao Crea. Este registro se d\u00e1 por meio da Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 ART.","id":2791375,"corpo":"Conforme a Lei n\u00ba 6.496, de 7 de dezembro de 1977, todo contrato escrito ou verbal para\r\ndesenvolvimento de atividade t\u00e9cnica no \u00e2mbito das profiss\u00f5es fiscalizadas pelo Sistema\r\nConfea\/Crea deve ser objeto de registro junto ao Crea. Este registro se d\u00e1 por meio da Anota\u00e7\u00e3o\r\nde Responsabilidade T\u00e9cnica \u2013 ART.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica (RRT) \u00e9 o documento que comprova que projetos, obras ou servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Arquitetura e Urbanismo possuem um respons\u00e1vel devidamente habilitado e com situa\u00e7\u00e3o regular perante o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil para realizar tais atividades.","id":2791376,"corpo":"O Registro de Responsabilidade T\u00e9cnica (RRT) \u00e9 o documento que comprova que projetos, obras\r\nou servi\u00e7os t\u00e9cnicos de Arquitetura e Urbanismo possuem um respons\u00e1vel devidamente habilitado\r\ne com situa\u00e7\u00e3o regular perante o Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil para realizar tais\r\natividades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme a lei no 10.098, de 19 de dezembro de 2000 a constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo dever\u00e3o ser executadas de modo que sejam ou se tornem acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","id":2791377,"corpo":"Conforme a lei no 10.098, de 19 de dezembro de 2000 a constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de\r\nedif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo dever\u00e3o ser executadas de modo que\r\nsejam ou se tornem acess\u00edveis \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146, de 2015 em todas as \u00e1reas de estacionamento aberto ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privado de uso coletivo e em vias p\u00fablicas, devem ser reservadas vagas pr\u00f3ximas aos acessos de circula\u00e7\u00e3o de pedestres, devidamente sinalizadas, para ve\u00edculos que transportem pessoa com defici\u00eancia com comprometimento de mobilidade, desde que devidamente identificados.","id":2791378,"corpo":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146, de 2015 em todas as \u00e1reas de estacionamento aberto ao p\u00fablico, de\r\nuso p\u00fablico ou privado de uso coletivo e em vias p\u00fablicas, devem ser reservadas vagas pr\u00f3ximas\r\naos acessos de circula\u00e7\u00e3o de pedestres, devidamente sinalizadas, para ve\u00edculos que transportem\r\npessoa com defici\u00eancia com comprometimento de mobilidade, desde que devidamente\r\nidentificados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146, de 2015 a instala\u00e7\u00e3o de qualquer mobili\u00e1rio urbano em \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o comum para pedestre, ainda que n\u00e3o ofere\u00e7a risco de acidente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia dever\u00e1 ser indicada mediante sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til de alerta no piso, de acordo com as normas t\u00e9cnicas pertinentes.","id":2791379,"corpo":"Conforme a Lei n\u00ba 13.146, de 2015 a instala\u00e7\u00e3o de qualquer mobili\u00e1rio urbano em \u00e1rea de\r\ncircula\u00e7\u00e3o comum para pedestre, ainda que n\u00e3o ofere\u00e7a risco de acidente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia\r\ndever\u00e1 ser indicada mediante sinaliza\u00e7\u00e3o t\u00e1til de alerta no piso, de acordo com as normas t\u00e9cnicas\r\npertinentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335330,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.496\/1977- Disp\u00f5e sobre Registro de Acervo T\u00e9cnico dos Profissionais da Engenharia, Arquitetura e Agronomia e Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395040,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-496-1977-dispoe-sobre-registro-de-acervo-tecnico-dos-profissionais-da-engenharia-arquitetura-e-agronomia-e-expedicao-de-certidao"}],"slug":"legislacao-federal\/809761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sess\u00e3o da sa\u00fade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) e as Leis n\u00b08.080\/1990 e n\u00b08.142\/1990 constituem as bases jur\u00eddicas do SUS. Sobre os objetivos e campos de atua\u00e7\u00e3o do SUS, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":23958,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":809768,"hashId":"e9d893821f4ab64fcfae18c03ac5fa86","enunciado":"A sess\u00e3o da sa\u00fade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) e as Leis n\u00b08.080\/1990 e n\u00b08.142\/1990\r\nconstituem as bases jur\u00eddicas do SUS. Sobre os objetivos e campos de atua\u00e7\u00e3o do SUS, assinale a\r\nalternativa INCORRETA:","resposta":2791414,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao SUS a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes de sa\u00fade;","id":2791410,"corpo":"Cabe ao SUS a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes de sa\u00fade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do SUS a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade destinadas a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao pleno exerc\u00edcio da sa\u00fade;","id":2791411,"corpo":"\u00c9 de responsabilidade do SUS a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de sa\u00fade destinadas a promover, nos campos\r\necon\u00f4mico e social, as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao pleno exerc\u00edcio da sa\u00fade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas;","id":2791412,"corpo":"Dar assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,\r\ncom a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, epidemiol\u00f3gica, ambiental e de sa\u00fade do trabalhador;","id":2791413,"corpo":"Responsabilidade sobre a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, epidemiol\u00f3gica, ambiental e de\r\nsa\u00fade do trabalhador;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomar decis\u00f5es na gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas com participa\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade e gestores, podendo ser abertas exce\u00e7\u00f5es com participa\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios em reuni\u00f5es de conselhos de sa\u00fade ou confer\u00eancias de sa\u00fade, desde que n\u00e3o ultrapasse \u00bc dos participantes.","id":2791414,"corpo":"Tomar decis\u00f5es na gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas com participa\u00e7\u00e3o de profissionais da sa\u00fade e\r\ngestores, podendo ser abertas exce\u00e7\u00f5es com participa\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios em reuni\u00f5es de conselhos\r\nde sa\u00fade ou confer\u00eancias de sa\u00fade, desde que n\u00e3o ultrapasse \u00bc dos participantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335331,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/809768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a quest\u00e3o correta correspondente \u00e0s caracter\u00edsticas da fibromialgia: I- \u00c9 determinado o diagn\u00f3stico na presen\u00e7a de dor em todo o corpo por pelo menos tr\u00eas meses, com identifica\u00e7\u00e3o de 11 pontos dolorosos no corpo, dentre os 18 poss\u00edveis pontos bilaterais pr\u00e9-determinados. II - A fibromialgia deve ser reconhecida como um estado de sa\u00fade complexo e heterog\u00eaneo, de car\u00e1ter n\u00e3o inflamat\u00f3rio, no qual h\u00e1 um dist\u00farbio no processamento da dor associado a outras caracter\u00edsticas secund\u00e1rias. III - A fibromialgia \u00e9 uma doen\u00e7a reumatol\u00f3gica frequentes cuja caracter\u00edstica principal \u00e9 a dor musculoesquel\u00e9tica difusa e cr\u00f4nica. Al\u00e9m do quadro doloroso, estes pacientes costumam queixar-se de fadiga, dist\u00farbios do sono, rigidez matinal, parestesias de extremidades, sensa\u00e7\u00e3o subjetiva de edema e dist\u00farbios cognitivos. IV - H\u00e1 presen\u00e7a de quadro cr\u00f4nico de dor musculoesquel\u00e9tica, mas frequentemente estes pacientes requerem um acompanhamento multidisciplinar com o objetivo de alcan\u00e7ar uma abordagem ampla e mais completa de seus sintomas e comorbidades. V - O tratamento n\u00e3o medicamentoso inclui programas de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos com progress\u00e3o lenta e gradual, sempre, encorajar os pacientes a dar continuidade para manter os ganhos induzidos pelos exerc\u00edcios, associado a alongamento e fortalecimento muscular. T\u00e9cnicas de hidroterapia para relaxamento tamb\u00e9m, podem ser utilizadas no tratamento da fibromialgia, dependendo das necessidades de cada paciente. Assinale a op\u00e7\u00e3o adequada:","provas":[{"id":23958,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":809774,"hashId":"b6456a3fe7a3a16b74eeef3e2e44ea0d","enunciado":"<p>Assinale a quest\u00e3o correta correspondente \u00e0s caracter\u00edsticas da fibromialgia:\r\n<\/p><p>I- \u00c9 determinado o diagn\u00f3stico na presen\u00e7a de dor em todo o corpo por pelo menos tr\u00eas meses,\r\ncom identifica\u00e7\u00e3o de 11 pontos dolorosos no corpo, dentre os 18 poss\u00edveis pontos bilaterais\r\npr\u00e9-determinados.\r\n<\/p><p>II - A fibromialgia deve ser reconhecida como um estado de sa\u00fade complexo e heterog\u00eaneo, de\r\ncar\u00e1ter n\u00e3o inflamat\u00f3rio, no qual h\u00e1 um dist\u00farbio no processamento da dor associado a outras\r\ncaracter\u00edsticas secund\u00e1rias.\r\n<\/p><p>III - A fibromialgia \u00e9 uma doen\u00e7a reumatol\u00f3gica frequentes cuja caracter\u00edstica principal \u00e9 a dor\r\nmusculoesquel\u00e9tica difusa e cr\u00f4nica. Al\u00e9m do quadro doloroso, estes pacientes costumam\r\nqueixar-se de fadiga, dist\u00farbios do sono, rigidez matinal, parestesias de extremidades,\r\nsensa\u00e7\u00e3o subjetiva de edema e dist\u00farbios cognitivos.\r\n<\/p><p>IV - H\u00e1 presen\u00e7a de quadro cr\u00f4nico de dor musculoesquel\u00e9tica, mas frequentemente estes\r\npacientes requerem um acompanhamento multidisciplinar com o objetivo de alcan\u00e7ar uma\r\nabordagem ampla e mais completa de seus sintomas e comorbidades.\r\n<\/p><p>V - O tratamento n\u00e3o medicamentoso inclui programas de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos com progress\u00e3o\r\nlenta e gradual, sempre, encorajar os pacientes a dar continuidade para manter os ganhos\r\ninduzidos pelos exerc\u00edcios, associado a alongamento e fortalecimento muscular. T\u00e9cnicas de\r\nhidroterapia para relaxamento tamb\u00e9m, podem ser utilizadas no tratamento da fibromialgia,\r\ndependendo das necessidades de cada paciente.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o adequada:<\/p>","resposta":2791444,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":2791440,"corpo":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":2791441,"corpo":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":2791442,"corpo":"Apenas III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":2791443,"corpo":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2791444,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335331,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/809774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O NASF, criado pela Portaria GM\/MS 154\/2008, pretende dar apoio \u00e0 equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia com uma equipe formada por outros profissionais, entre os quais se incluem o Fisioterapeuta. Conforme a portaria 3.124 de 2012 para habilitar-se ao NASF I, o munic\u00edpio deve ter entre cinco e nove equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, enquanto para o NASF II, o munic\u00edpio deve ter entre tr\u00eas a quatro equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Leia as afirmativas abaixo sobre o NASF. I \u2013 Cada profissional inserido no NASF deve atuar dentro do seu n\u00facleo profissional, n\u00e3o podendo repassar seus conhecimentos a demais profissionais do NASF ou das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. II - O fisioterapeuta inserido no NASF, entre outras incumb\u00eancias, deve realizar orienta\u00e7\u00f5es domiciliares para pessoas com defici\u00eancia, seus familiares e cuidadores. III \u2013 Dentre as atividades est\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de atividades escolares de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade funcional e detec\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis dist\u00farbios posturais ou estruturais nas escolas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas corretas:","provas":[{"id":23958,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":809775,"hashId":"24b0cd126863ba21afdcdbe34ad7eb47","enunciado":"<p>O NASF, criado pela Portaria GM\/MS 154\/2008, pretende dar apoio \u00e0 equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia\r\ncom uma equipe formada por outros profissionais, entre os quais se incluem o Fisioterapeuta. Conforme\r\na portaria 3.124 de 2012 para habilitar-se ao NASF I, o munic\u00edpio deve ter entre cinco e nove equipes\r\nde Sa\u00fade da Fam\u00edlia, enquanto para o NASF II, o munic\u00edpio deve ter entre tr\u00eas a quatro equipes de\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia. Leia as afirmativas abaixo sobre o NASF.\r\n<\/p><p>I \u2013 Cada profissional inserido no NASF deve atuar dentro do seu n\u00facleo profissional, n\u00e3o podendo\r\nrepassar seus conhecimentos a demais profissionais do NASF ou das equipes de Sa\u00fade da\r\nFam\u00edlia.\r\n<\/p><p>II - O fisioterapeuta inserido no NASF, entre outras incumb\u00eancias, deve realizar orienta\u00e7\u00f5es\r\ndomiciliares para pessoas com defici\u00eancia, seus familiares e cuidadores.\r\n<\/p><p>III \u2013 Dentre as atividades est\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de atividades escolares de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade funcional\r\ne detec\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis dist\u00farbios posturais ou estruturais nas escolas. <\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":2791447,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, e II est\u00e3o corretas.","id":2791445,"corpo":"Apenas I, e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, e III est\u00e3o corretas.","id":2791446,"corpo":"Apenas I, e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":2791447,"corpo":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":2791448,"corpo":"Todas est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2791449,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335331,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/809775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 56 anos deu entrada no consult\u00f3rio para consulta de rotina, apresentando press\u00e3o arterial de 190\/120MMHG, medida em ambos membros, ap\u00f3s 20 minutos de repouso antes da consulta. Ap\u00f3s 5 minutos foi repetida a medida da press\u00e3o arterial sem altera\u00e7\u00e3o do valor. Segundo a VI diretriz de hipertens\u00e3o arterial, qual a conduta ideal para o paciente:","provas":[{"id":23959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-medico-clinico","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":809781,"hashId":"f46d96d3c9533f47a4306a9281f9c63a","enunciado":"Paciente de 56 anos deu entrada no consult\u00f3rio para consulta de rotina, apresentando press\u00e3o\r\narterial de 190\/120MMHG, medida em ambos membros, ap\u00f3s 20 minutos de repouso antes da consulta.\r\nAp\u00f3s 5 minutos foi repetida a medida da press\u00e3o arterial sem altera\u00e7\u00e3o do valor. Segundo a VI diretriz\r\nde hipertens\u00e3o arterial, qual a conduta ideal para o paciente:","resposta":2791477,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o em 01 m\u00eas, com mudan\u00e7a no estilo de vida.","id":2791475,"corpo":"Reavalia\u00e7\u00e3o em 01 m\u00eas, com mudan\u00e7a no estilo de vida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o em 06 meses ap\u00f3s mudan\u00e7a no estilo de vida.","id":2791476,"corpo":"Reavalia\u00e7\u00e3o em 06 meses ap\u00f3s mudan\u00e7a no estilo de vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar tratamento imediato da hipertens\u00e3o, ou reavalia\u00e7\u00e3o em 01 semana, incentivando a mudan\u00e7a no estilo de vida.","id":2791477,"corpo":"Realizar tratamento imediato da hipertens\u00e3o, ou reavalia\u00e7\u00e3o em 01 semana, incentivando a\r\nmudan\u00e7a no estilo de vida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o precisa tratamento nem reavalia\u00e7\u00e3o do paciente pois \u00e9 hipertens\u00e3o do jaleco branco.","id":2791478,"corpo":"N\u00e3o precisa tratamento nem reavalia\u00e7\u00e3o do paciente pois \u00e9 hipertens\u00e3o do jaleco branco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada, n\u00e3o necessitando de tratamento.","id":2791479,"corpo":"\u00c9 hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada, n\u00e3o necessitando de tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335332,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/809781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a diretriz da sociedade brasileira de diabetes 2014-2015, com rela\u00e7\u00e3o ao diabetes mellitus, marque a correta:","provas":[{"id":23959,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-medico-clinico","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":809782,"hashId":"88ef05b5ffbac5651d365b2a77c06bd5","enunciado":"Segundo a diretriz da sociedade brasileira de diabetes 2014-2015, com rela\u00e7\u00e3o ao diabetes mellitus,\r\nmarque a correta:","resposta":2791484,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de diabetes \u00e9 quando a glicemia casual \u00e9 maior que 100MG\/DL.","id":2791480,"corpo":"O diagn\u00f3stico de diabetes \u00e9 quando a glicemia casual \u00e9 maior que 100MG\/DL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicemia de jejum alterada \u00e9 quando o valor da glicemia de jejum \u00e9 maior que 112MG\/DL ap\u00f3s a ingesta de 75g de dextrose no teste de toler\u00e2ncia a glicose e aferida ap\u00f3s 2h.","id":2791481,"corpo":"Glicemia de jejum alterada \u00e9 quando o valor da glicemia de jejum \u00e9 maior que 112MG\/DL ap\u00f3s a\r\ningesta de 75g de dextrose no teste de toler\u00e2ncia a glicose e aferida ap\u00f3s 2h.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de diabetes \u00e9 definido quando glicemia capilar \u00e9 maior que 140MG\/DL no jejum.","id":2791482,"corpo":"O diagn\u00f3stico de diabetes \u00e9 definido quando glicemia capilar \u00e9 maior que 140MG\/DL no jejum.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicemia de jejum normal \u00e9 aquela inferior a 110MG\/DL.","id":2791483,"corpo":"Glicemia de jejum normal \u00e9 aquela inferior a 110MG\/DL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 definido o diagn\u00f3stico de diabetes quando o paciente apresenta os sintomas (polidipsia, poli\u00faria, polifagia e perda ponderal) e apresenta glicemia casual maior ou igual a 200MG\/DL.","id":2791484,"corpo":"\u00c9 definido o diagn\u00f3stico de diabetes quando o paciente apresenta os sintomas (polidipsia, poli\u00faria,\r\npolifagia e perda ponderal) e apresenta glicemia casual maior ou igual a 200MG\/DL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335332,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/809782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose bovina \u00e9 uma doen\u00e7a infecto-contagiosa de car\u00e1ter cr\u00f4nico, que apresenta como agente etiol\u00f3gico oMycobacterium bovis. Esta \u00e9 uma bact\u00e9ria cosmopolita, mas que apresenta baixa incid\u00eancia em alguns pa\u00edses, como Estados Unidos, Canad\u00e1, Reino Unido e outros pa\u00edses da Europa. Esta doen\u00e7a constitui n\u00e3o apenas um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica, mas tamb\u00e9m causa grandes preju\u00edzos por representar barreiras econ\u00f4micas. Qual o tipo de necrose observada normalmente na les\u00e3o caracter\u00edstica da tuberculose bovina?","provas":[{"id":23960,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":809790,"hashId":"f2f571a02597132a3e715150a33efade","enunciado":"A tuberculose bovina \u00e9 uma doen\u00e7a infecto-contagiosa de car\u00e1ter cr\u00f4nico, que apresenta como\r\nagente etiol\u00f3gico oMycobacterium bovis. Esta \u00e9 uma bact\u00e9ria cosmopolita, mas que apresenta baixa\r\nincid\u00eancia em alguns pa\u00edses, como Estados Unidos, Canad\u00e1, Reino Unido e outros pa\u00edses da Europa.\r\nEsta doen\u00e7a constitui n\u00e3o apenas um s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica, mas tamb\u00e9m causa grandes\r\npreju\u00edzos por representar barreiras econ\u00f4micas. Qual o tipo de necrose observada normalmente na\r\nles\u00e3o caracter\u00edstica da tuberculose bovina?","resposta":2791522,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necrose gordurosa.","id":2791520,"corpo":"necrose gordurosa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necrose gangrenosa.","id":2791521,"corpo":"necrose gangrenosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necrose caseosa.","id":2791522,"corpo":"necrose caseosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necrose de liquefa\u00e7\u00e3o.","id":2791523,"corpo":"necrose de liquefa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necrose de coagula\u00e7\u00e3o.","id":2791524,"corpo":"necrose de coagula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335333,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/809790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cada vez mais comum, cuja preval\u00eancia j\u00e1 atinge propor\u00e7\u00f5es epid\u00eamicas. Uma grande preocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 o risco elevado de doen\u00e7as associadas ao sobrepeso e \u00e0 obesidade, tais como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares (DCV), alguns c\u00e2nceres e altera\u00e7\u00f5es hep\u00e1ticas. (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira para o Estudo da Obesidade e da S\u00edndrome Metab\u00f3lica \u2013 ABESO). Dentre os acontecimentos hep\u00e1ticos mais relacionados \u00e0 obesidade, pode-se destacar:","provas":[{"id":23961,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":809801,"hashId":"9c752bc35d3caddc418e11f56bc75b4d","enunciado":"<p>A obesidade \u00e9 uma doen\u00e7a cada vez mais comum, cuja preval\u00eancia j\u00e1 atinge propor\u00e7\u00f5es\r\nepid\u00eamicas. Uma grande preocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dica \u00e9 o risco elevado de doen\u00e7as associadas ao sobrepeso e\r\n\u00e0 obesidade, tais como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares (DCV), alguns c\u00e2nceres e altera\u00e7\u00f5es\r\nhep\u00e1ticas. (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira para o Estudo da Obesidade e da S\u00edndrome Metab\u00f3lica \u2013 ABESO).\r\n<\/p><p>Dentre os acontecimentos hep\u00e1ticos mais relacionados \u00e0 obesidade, pode-se destacar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":2791578,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirrose","id":2791575,"corpo":"Cirrose","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite","id":2791576,"corpo":"Hepatite","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encefalopatia hep\u00e1tica","id":2791577,"corpo":"Encefalopatia hep\u00e1tica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esteatose hep\u00e1tica gordurosa n\u00e3o alco\u00f3lica","id":2791578,"corpo":"Esteatose hep\u00e1tica gordurosa n\u00e3o alco\u00f3lica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hemocromatose","id":2791579,"corpo":"Hemocromatose","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335334,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/809801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas maneiras de controle do desenvolvimento microbiano no alimento. Visando eliminar riscos \u00e0 sa\u00fade do consumidor, no tratamento t\u00e9rmico existem duas categorias pasteuriza\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa falsa:","provas":[{"id":23961,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":809804,"hashId":"f7df0d0346200cab7b25e17ed7beb575","enunciado":"Existem diversas maneiras de controle do desenvolvimento microbiano no alimento. Visando\r\neliminar riscos \u00e0 sa\u00fade do consumidor, no tratamento t\u00e9rmico existem duas categorias pasteuriza\u00e7\u00e3o e\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa falsa:","resposta":2791590,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o destroi todos os microrganismos causadores de doen\u00e7as e e os formadores de esporos (pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite).","id":2791590,"corpo":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o destroi todos os microrganismos causadores de doen\u00e7as e e os formadores de esporos\r\n(pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o reduz o n\u00famero de microrganismos deteriorantes (pasteuriza\u00e7\u00e3o de vinagre e suco).","id":2791591,"corpo":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o reduz o n\u00famero de microrganismos deteriorantes (pasteuriza\u00e7\u00e3o de vinagre e suco).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Pasteuriza\u00e7\u00e3o destroi bolores, leveduras, bact\u00e9rias gram \u2013 negativas.","id":2791592,"corpo":"A Pasteuriza\u00e7\u00e3o destroi bolores, leveduras, bact\u00e9rias gram \u2013 negativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os microrganismos resistentes \u00e0 pasteuriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o os term\u00f3filos.","id":2791593,"corpo":"Os microrganismos resistentes \u00e0 pasteuriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o os term\u00f3filos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o significa a destrui\u00e7\u00e3o de todas as c\u00e9lulas vegetativas e esporuladas.","id":2791594,"corpo":"A esteriliza\u00e7\u00e3o significa a destrui\u00e7\u00e3o de todas as c\u00e9lulas vegetativas e esporuladas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335334,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/809804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista avaliou 3 crian\u00e7as com idade entre 3 e 5 anos, a partir do indicador \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) para a idade. A crian\u00e7a I se encontra no percentil 5, a crian\u00e7a II, no percentil 70 e a crian\u00e7a III, acima do percentil 98. A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional, de acordo com o IMC, para a idade dessas crian\u00e7as \u00e9, respectivamente,","provas":[{"id":23961,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bodoquena","sigla":"","id":3024,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Simpa Assessoria","descricao":"Simpas","sigla":"","oab":false,"id":922},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bodoquena-ms-2016-simpas-nutricionista","tipo":1,"nome":"Simpa Assessoria - Prefeitura de Bodoquena - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":809806,"hashId":"5e465f723b11b2ef5d15fc8a59cb31b1","enunciado":"Um nutricionista avaliou 3 crian\u00e7as com idade entre 3 e 5 anos, a partir do indicador \u00cdndice de\r\nMassa Corporal (IMC) para a idade. A crian\u00e7a I se encontra no percentil 5, a crian\u00e7a II, no percentil 70\r\ne a crian\u00e7a III, acima do percentil 98. A classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional, de acordo com o IMC, para\r\na idade dessas crian\u00e7as \u00e9, respectivamente,","resposta":2791603,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eutrofia, eutrofia e obesidade.","id":2791600,"corpo":"eutrofia, eutrofia e obesidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"magreza, eutrofia e sobrepeso.","id":2791601,"corpo":"magreza, eutrofia e sobrepeso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"magreza acentuada, magreza e sobrepeso.","id":2791602,"corpo":"magreza acentuada, magreza e sobrepeso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eutrofia, eutrofia e sobrepeso.","id":2791603,"corpo":"eutrofia, eutrofia e sobrepeso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"magreza, eutrofia e obesidade.","id":2791604,"corpo":"magreza, eutrofia e obesidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335334,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/809806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pneumonia de repeti\u00e7\u00e3o manifestada pelo paciente pode ser decorrente de um tumor carcinoide, o qual pode liberar serotonina e causar s\u00edndrome carcinoide.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802969,"hashId":"597244319e6eac51e6073640665806bd","enunciado":"A pneumonia de repeti\u00e7\u00e3o manifestada pelo paciente pode ser\r\ndecorrente de um tumor carcinoide, o qual pode liberar\r\nserotonina e causar s\u00edndrome carcinoide.","resposta":2766606,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino com vinte e sete anos de idade compareceu ao atendimento m\u00e9dico apresentando quadro de pneumonia de repeti\u00e7\u00e3o, tosse cr\u00f4nica e hemoptoico, e portando exame de tomografia de t\u00f3rax que evidenciava \u00e1rea de bronquiectasia em segmento posterior de lobo inferior esquerdo. O paciente n\u00e3o relatou outras queixas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334150,"enunciado":"<p>Um paciente do sexo masculino com vinte e sete anos de\r\nidade compareceu ao atendimento m\u00e9dico apresentando quadro de\r\npneumonia de repeti\u00e7\u00e3o, tosse cr\u00f4nica e hemoptoico, e portando\r\nexame de tomografia de t\u00f3rax que evidenciava \u00e1rea de\r\nbronquiectasia em segmento posterior de lobo inferior esquerdo.\r\nO paciente n\u00e3o relatou outras queixas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja constatada malignidade, e considerando a faixa et\u00e1ria e as comorbidades apresentadas pela paciente, o tratamento mais indicado \u00e9 a radioterapia.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802978,"hashId":"1fa101f9d91d3e6190b01d656213a5b2","enunciado":"Caso seja constatada malignidade, e considerando a faixa et\u00e1ria\r\ne as comorbidades apresentadas pela paciente, o tratamento\r\nmais indicado \u00e9 a radioterapia.","resposta":2766625,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com setenta e oito anos de idade, ex-tabagista h\u00e1 vinte anos, hipertensa, com obesidade leve e DPOC compareceu ao hospital para avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo pulmonar indeterminado de 14 mm em lobo superior direito de bordas lobuladas, perif\u00e9rico e semiss\u00f3lido. Exames de imagem realizados dez meses antes dessa avalia\u00e7\u00e3o identificaram n\u00f3dulo com 13 mm e aumento de 50% do componente s\u00f3lido.Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":334152,"enunciado":"<p>Uma paciente com setenta e oito anos de idade,\r\nex-tabagista h\u00e1 vinte anos, hipertensa, com obesidade leve e DPOC\r\ncompareceu ao hospital para avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo pulmonar\r\nindeterminado de 14 mm em lobo superior direito de bordas\r\nlobuladas, perif\u00e9rico e semiss\u00f3lido. Exames de imagem realizados\r\ndez meses antes dessa avalia\u00e7\u00e3o identificaram n\u00f3dulo com 13 mm\r\ne aumento de 50% do componente s\u00f3lido.<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor op\u00e7\u00e3o de cirurgia para essa paciente, devido \u00e0 sua idade avan\u00e7ada, \u00e9 a segmentectomia em cunha.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802980,"hashId":"57baef9db9dc4f4a2a5a7a67676c4321","enunciado":"A melhor op\u00e7\u00e3o de cirurgia para essa paciente, devido \u00e0 sua\r\nidade avan\u00e7ada, \u00e9 a segmentectomia em cunha.","resposta":2766629,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com setenta e oito anos de idade, ex-tabagista h\u00e1 vinte anos, hipertensa, com obesidade leve e DPOC compareceu ao hospital para avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo pulmonar indeterminado de 14 mm em lobo superior direito de bordas lobuladas, perif\u00e9rico e semiss\u00f3lido. Exames de imagem realizados dez meses antes dessa avalia\u00e7\u00e3o identificaram n\u00f3dulo com 13 mm e aumento de 50% do componente s\u00f3lido.Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":334152,"enunciado":"<p>Uma paciente com setenta e oito anos de idade,\r\nex-tabagista h\u00e1 vinte anos, hipertensa, com obesidade leve e DPOC\r\ncompareceu ao hospital para avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo pulmonar\r\nindeterminado de 14 mm em lobo superior direito de bordas\r\nlobuladas, perif\u00e9rico e semiss\u00f3lido. Exames de imagem realizados\r\ndez meses antes dessa avalia\u00e7\u00e3o identificaram n\u00f3dulo com 13 mm\r\ne aumento de 50% do componente s\u00f3lido.<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a principal suspeita \u00e9 de empiema tuberculoso.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802982,"hashId":"42f12059b72e05b4740f1dea8f8a2adf","enunciado":"Nesse caso, a principal suspeita \u00e9 de empiema tuberculoso.","resposta":2766633,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de lobectomia pulmonar superior direita por arpergilose pulmonar consequente \u00e0 sequela de tuberculose evoluiu com tosse, hemoptoico e v\u00f4mica. Exames de imagem mostraram n\u00edvel hidroa\u00e9reo no t\u00f3rax com septa\u00e7\u00f5es. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334153,"enunciado":"<p>Paciente p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de lobectomia pulmonar\r\nsuperior direita por arpergilose pulmonar consequente \u00e0 sequela de\r\ntuberculose evoluiu com tosse, hemoptoico e v\u00f4mica. Exames de\r\nimagem mostraram n\u00edvel hidroa\u00e9reo no t\u00f3rax com septa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de coto br\u00f4nquico longo no p\u00f3s-operat\u00f3rio de lobectomias \u00e9 um importante fator na incid\u00eancia de f\u00edstula broncopleural.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802985,"hashId":"e69e4bdd84548679c0333193431f81a1","enunciado":"A presen\u00e7a de coto br\u00f4nquico longo no p\u00f3s-operat\u00f3rio de\r\nlobectomias \u00e9 um importante fator na incid\u00eancia de f\u00edstula\r\nbroncopleural.","resposta":2766638,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de lobectomia pulmonar superior direita por arpergilose pulmonar consequente \u00e0 sequela de tuberculose evoluiu com tosse, hemoptoico e v\u00f4mica. Exames de imagem mostraram n\u00edvel hidroa\u00e9reo no t\u00f3rax com septa\u00e7\u00f5es. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334153,"enunciado":"<p>Paciente p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio de lobectomia pulmonar\r\nsuperior direita por arpergilose pulmonar consequente \u00e0 sequela de\r\ntuberculose evoluiu com tosse, hemoptoico e v\u00f4mica. Exames de\r\nimagem mostraram n\u00edvel hidroa\u00e9reo no t\u00f3rax com septa\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a drenagem tor\u00e1cica evolua com dreno borbulhante por tempo superior a sete dias, n\u00e3o h\u00e1 risco adicional de desenvolvimento de empiema pleural.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802994,"hashId":"2a1c1c654cffde9ebd5c8df47a7aed35","enunciado":"Caso a drenagem tor\u00e1cica evolua com dreno borbulhante por\r\ntempo superior a sete dias, n\u00e3o h\u00e1 risco adicional de\r\ndesenvolvimento de empiema pleural.","resposta":2766657,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de dezoito anos de idade foi admitido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia em decorr\u00eancia de dor tor\u00e1cica s\u00fabita e de dispneia. Ao exame f\u00edsico, estava l\u00facido, orientado e com murm\u00fario vesicular e fr\u00eamito toracovocal diminu\u00eddos \u00e0 direita; traqueia desviada para a esquerda; PA = 80 mmHg \u00d7 50 mmHg; FC = 110 bpm; e SpO2 em repouso = 82%. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":334155,"enunciado":"<p>Paciente de dezoito anos de idade foi admitido no servi\u00e7o\r\nde emerg\u00eancia em decorr\u00eancia de dor tor\u00e1cica s\u00fabita e de dispneia.\r\nAo exame f\u00edsico, estava l\u00facido, orientado e com murm\u00fario vesicular\r\ne fr\u00eamito toracovocal diminu\u00eddos \u00e0 direita; traqueia desviada para\r\na esquerda; PA = 80 mmHg \u00d7 50 mmHg; FC = 110 bpm; e SpO2 em\r\nrepouso = 82%.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de uma l\u00e2mina de derrame pleural maior que 1 cm nos raios X do t\u00f3rax em dec\u00fabito lateral (laurell) exige a realiza\u00e7\u00e3o de toracocentese diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":802997,"hashId":"0c7d149f930670018aad819e80c5328a","enunciado":"A confirma\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de uma l\u00e2mina de derrame pleural\r\nmaior que 1 cm nos raios X do t\u00f3rax em dec\u00fabito lateral\r\n(laurell) exige a realiza\u00e7\u00e3o de toracocentese diagn\u00f3stica.","resposta":2766662,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pneumonia com derrame pleural, julgue os itens subsecutivos.","id":334156,"enunciado":"No que se refere \u00e0 pneumonia com derrame pleural, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/802997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atresia de es\u00f4fago raramente est\u00e1 relacionada a defeitos traqueais cong\u00eanitos como, por exemplo, a f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803001,"hashId":"020888e7b6b0d159d4028712280f0141","enunciado":"A atresia de es\u00f4fago raramente est\u00e1 relacionada a defeitos\r\ntraqueais cong\u00eanitos como, por exemplo, a f\u00edstula\r\ntraqueoesof\u00e1gica.","resposta":2766671,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a traqueia, julgue os itens que se seguem.","id":334157,"enunciado":"Acerca das doen\u00e7as que acometem a traqueia, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira interven\u00e7\u00e3o a ser realizada nesse paciente \u00e9 a drenagem tor\u00e1cica \u00e0 direita seguida de controle da via a\u00e9rea.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803013,"hashId":"7ebf6ce9ca993a789f308cea37611922","enunciado":"A primeira interven\u00e7\u00e3o a ser realizada nesse paciente \u00e9 a\r\ndrenagem tor\u00e1cica \u00e0 direita seguida de controle da via a\u00e9rea.","resposta":2766695,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem v\u00edtima de politraumatismo ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico foi levado pelos bombeiros ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia de um hospital apresentando insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. No exame f\u00edsico inicial, observou-se um prov\u00e1vel hemot\u00f3rax \u00e0 direita. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334160,"enunciado":"<p>Um homem v\u00edtima de politraumatismo ap\u00f3s acidente\r\nautomobil\u00edstico foi levado pelos bombeiros ao servi\u00e7o de\r\nemerg\u00eancia de um hospital apresentando insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\r\nNo exame f\u00edsico inicial, observou-se um prov\u00e1vel hemot\u00f3rax \u00e0\r\ndireita.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do que ocorre na espirometria, o estudo radiol\u00f3gico do t\u00f3rax acrescenta informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o detectadas na hist\u00f3ria cl\u00ednica e no exame f\u00edsico dos pacientes.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803017,"hashId":"127ad65e79784450ad7e802f0cafd7da","enunciado":"Diferentemente do que ocorre na espirometria, o estudo\r\nradiol\u00f3gico do t\u00f3rax acrescenta informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o\r\ndetectadas na hist\u00f3ria cl\u00ednica e no exame f\u00edsico dos pacientes.","resposta":2766702,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria em cirurgia tor\u00e1cica, julgue os itens que se seguem.","id":334161,"enunciado":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria em cirurgia tor\u00e1cica, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A f\u00edstula broncopleural, definida como comunica\u00e7\u00e3o entre o espa\u00e7o endobr\u00f4nquico e a cavidade pleural, pode ocorrer em qualquer etapa ap\u00f3s a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, por\u00e9m \u00e9 mais frequente nas primeiras duas semanas ap\u00f3s a cirurgia.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803021,"hashId":"815f961c0c158f9b2a339e3b945d2a90","enunciado":"A f\u00edstula broncopleural, definida como comunica\u00e7\u00e3o entre o\r\nespa\u00e7o endobr\u00f4nquico e a cavidade pleural, pode ocorrer em\r\nqualquer etapa ap\u00f3s a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, por\u00e9m \u00e9 mais\r\nfrequente nas primeiras duas semanas ap\u00f3s a cirurgia.","resposta":2766710,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es pleurais da cirurgia pulmonar, julgue os itens subsequentes.","id":334162,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es pleurais da cirurgia pulmonar, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Detectada a atelectasia, n\u00e3o deve ser postergada a broncoscopia flex\u00edvel em casos de pacientes hipox\u00eamicos, com prec\u00e1ria reserva funcional, nem naqueles que n\u00e3o respondem de maneira satisfat\u00f3ria ao tratamento conservador, nos quais haja suspeita de \u201crolha\u201d br\u00f4nquica.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803025,"hashId":"3278d7eb211d488f6d1342013f044f51","enunciado":"Detectada a atelectasia, n\u00e3o deve ser postergada a\r\nbroncoscopia flex\u00edvel em casos de pacientes hipox\u00eamicos, com\r\nprec\u00e1ria reserva funcional, nem naqueles que n\u00e3o respondem\r\nde maneira satisfat\u00f3ria ao tratamento conservador, nos quais\r\nhaja suspeita de \u201crolha\u201d br\u00f4nquica.","resposta":2766718,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es pleurais da cirurgia pulmonar, julgue os itens subsequentes.","id":334162,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es pleurais da cirurgia pulmonar, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1cidos fortes tendem a produzir queimaduras mais profundas &#8213; que envolvem potencialmente todas as camadas de tecido visceral &#8213; do que bases fortes.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803044,"hashId":"8632f3e2bd9739a71da28e56d442700e","enunciado":"\u00c1cidos fortes tendem a produzir queimaduras mais profundas\r\n&#8213; que envolvem potencialmente todas as camadas de tecido\r\nvisceral &#8213; do que bases fortes.","resposta":2766757,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estenoses corrosivas, julgue os itens subsecutivos.","id":334166,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estenoses corrosivas, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento ausente no pulm\u00e3o esquerdo \u00e9 o segmento medial 7.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803047,"hashId":"c491dd326b603b306ed7dd24c623baf6","enunciado":"O segmento ausente no pulm\u00e3o esquerdo \u00e9 o segmento\r\nmedial 7.","resposta":2766762,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os seguintes itens.","id":334167,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ducto tor\u00e1cico cruza da direita para a esquerda na altura da quinta v\u00e9rtebra tor\u00e1cica e ascende \u00e0 esquerda sendo tribut\u00e1rio da veia subcl\u00e1via esquerda.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803049,"hashId":"fe07a3d643935efcf482e3f3a6bed667","enunciado":"O ducto tor\u00e1cico cruza da direita para a esquerda na altura da\r\nquinta v\u00e9rtebra tor\u00e1cica e ascende \u00e0 esquerda sendo tribut\u00e1rio\r\nda veia subcl\u00e1via esquerda.","resposta":2766766,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os seguintes itens.","id":334167,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia do t\u00f3rax, julgue os seguintes itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem tumores prim\u00e1rios de c\u00e9lulas germinativas de mediastino que representam 10% a 15% do total dessas les\u00f5es.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803063,"hashId":"71e30e83f9a41d1593a008a0533dc8dc","enunciado":"Existem tumores prim\u00e1rios de c\u00e9lulas germinativas de\r\nmediastino que representam 10% a 15% do total dessas les\u00f5es.","resposta":2766794,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das les\u00f5es expansivas mediastinais, julgue os seguintes itens.","id":334171,"enunciado":"Acerca das les\u00f5es expansivas mediastinais, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os timomas s\u00e3o comuns no compartimento anterior e, em 70% das vezes, cursam associados \u00e0 miastenia grave.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803067,"hashId":"2780e5aeca373c13db648a83a3b6440b","enunciado":"Os timomas s\u00e3o comuns no compartimento anterior e,\r\nem 70% das vezes, cursam associados \u00e0 miastenia grave.","resposta":2766803,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das les\u00f5es expansivas mediastinais, julgue os seguintes itens.","id":334171,"enunciado":"Acerca das les\u00f5es expansivas mediastinais, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a pun\u00e7\u00e3o guiada por tomografia \u00e9 mandat\u00f3ria para a decis\u00e3o terap\u00eautica.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803069,"hashId":"53395f22258ab44dc06bb91bad5c2f53","enunciado":"Nesse caso, a pun\u00e7\u00e3o guiada por tomografia \u00e9 mandat\u00f3ria para\r\na decis\u00e3o terap\u00eautica.","resposta":2766807,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de setenta e cinco anos de idade, fumante de 40 anos\/ma\u00e7o, apresentou n\u00f3dulo em lobo superior de pulm\u00e3o direito, na medular, espiculado, com 2 cm em seu maior eixo e com resultado do PET mostrando linfadenomegalia com capta\u00e7\u00e3o em hilo direito e na les\u00e3o. O SUV da les\u00e3o foi de 5,5. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":334172,"enunciado":"<p>Paciente de setenta e cinco anos de idade, fumante de\r\n40 anos\/ma\u00e7o, apresentou n\u00f3dulo em lobo superior de pulm\u00e3o\r\ndireito, na medular, espiculado, com 2 cm em seu maior eixo e com\r\nresultado do PET mostrando linfadenomegalia com capta\u00e7\u00e3o em\r\nhilo direito e na les\u00e3o. O SUV da les\u00e3o foi de 5,5.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos crit\u00e9rios para a retirada do dreno de t\u00f3rax \u00e9 a drenagem inferior a 100 mL em vinte e quatro horas.","provas":[{"id":23709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803071,"hashId":"eda04765ea43f69ff74dbe34ca2f928b","enunciado":"Um dos crit\u00e9rios para a retirada do dreno de t\u00f3rax \u00e9 a\r\ndrenagem inferior a 100 mL em vinte e quatro horas.","resposta":2766810,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2766810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2766811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os crit\u00e9rios para a retirada do dreno de t\u00f3rax, julgue os itens que se seguem.","id":334173,"enunciado":"Considerando os crit\u00e9rios para a retirada do dreno de t\u00f3rax, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/803071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23734,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-geral-avancada-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"},{"id":23735,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"},{"id":23736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-toracica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"},{"id":23737,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"},{"id":23738,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-coloproctologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":804443,"hashId":"bf7e5fbf0b73a05968059fb40e5b50fe","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23734\/359.gif\">","resposta":2769872,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2769872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2769873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia e \u00e0 patologia cir\u00fargica, julgue os itens subsecutivos.","id":334500,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia e \u00e0 patologia cir\u00fargica, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/804443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A publicidade que incita a viol\u00eancia, explore o medo ou a supersti\u00e7\u00e3o, ou que seja capaz de induzir o consumidor a se comportar de forma prejudicial ou perigosa \u00e0 sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a \u00e9 pr\u00e1tica denominada de publicidade:","provas":[{"id":23915,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808693,"hashId":"1bbef761407d90e0552baccde692f91e","enunciado":"A publicidade que incita a viol\u00eancia, explore o medo ou a supersti\u00e7\u00e3o, ou que seja capaz de induzir o consumidor a se comportar de forma prejudicial ou perigosa \u00e0 sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a \u00e9 pr\u00e1tica denominada de publicidade:","resposta":2787045,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Omissa.","id":2787044,"corpo":"Omissa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abusiva.","id":2787045,"corpo":"Abusiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enganosa.","id":2787046,"corpo":"Enganosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787047,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335145,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","oab":true,"nome":"Da prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos comerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e cl\u00e1usulas abusivas","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406895,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contra-a-publicidade-enganosa-e-abusiva-metodos-comerciais-coercitivos-ou-desleais-bem-como-contra-praticas-e-clausulas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/808693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Prote\u00e7\u00e3o Contratual, regulamentada na Lei 8.078\/90 \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":23915,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808694,"hashId":"56b24d47a8572c4caa7063d443c3ed02","enunciado":"Sobre a Prote\u00e7\u00e3o Contratual, regulamentada na Lei 8.078\/90 \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":2787049,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contratos de ades\u00e3o ser\u00e3o redigidos em termos claros e com caracteres ostensivos e leg\u00edveis, cujo tamanho da fonte n\u00e3o ser\u00e1 inferior ao corpo dez.","id":2787048,"corpo":"Os contratos de ades\u00e3o ser\u00e3o redigidos em termos claros e com caracteres ostensivos e leg\u00edveis, cujo tamanho da fonte n\u00e3o ser\u00e1 inferior ao corpo dez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas contratuais ser\u00e3o interpretadas de maneira mais favor\u00e1vel ao consumidor e em casos de cl\u00e1usulas abusivas ser\u00e3o consideradas nulas de pleno direito.","id":2787049,"corpo":"As cl\u00e1usulas contratuais ser\u00e3o interpretadas de maneira mais favor\u00e1vel ao consumidor e em casos de cl\u00e1usulas abusivas ser\u00e3o consideradas nulas de pleno direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumidor tem um prazo de 7 dias a contar da assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o para desistir do contrato, ocorridos dentro do estabelecimento comercial.","id":2787050,"corpo":"O consumidor tem um prazo de 7 dias a contar da assinatura ou do ato de recebimento do produto ou servi\u00e7o para desistir do contrato, ocorridos dentro do estabelecimento comercial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787051,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335145,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/808694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o C\u00f3digo do Consumidor assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":23915,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Defesa do Consumidor","id":12273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-fiscal-de-defesa-do-consumidor","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Fiscal de Defesa do Consumidor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":808696,"hashId":"ce8227db3f5a346b89dfffd7c96ec29b","enunciado":"Sobre o C\u00f3digo do Consumidor assinale a alternativa CORRETA:","resposta":2787058,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consumidor \u00e9 somente pessoa f\u00edsica que utiliza o produto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","id":2787056,"corpo":"Consumidor \u00e9 somente pessoa f\u00edsica que utiliza o produto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coletividade de pessoas, ainda que indetermin\u00e1veis, que haja intervindo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo equipara-se a fornecedor.","id":2787057,"corpo":"A coletividade de pessoas, ainda que indetermin\u00e1veis, que haja intervindo nas rela\u00e7\u00f5es de consumo equipara-se a fornecedor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o \u00e9 qualquer atividade fornecida no mercado de consumo, mediante remunera\u00e7\u00e3o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, salvo as decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter trabalhista.","id":2787058,"corpo":"Servi\u00e7o \u00e9 qualquer atividade fornecida no mercado de consumo, mediante remunera\u00e7\u00e3o, inclusive as de natureza banc\u00e1ria, financeira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, salvo as decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter trabalhista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2787059,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335145,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/808696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a idade do terceiro paciente permite inferir que ele possui atrofia muscular espinhal do tipo I.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801478,"hashId":"72206c70a5355d95f704cdc4ddeee86c","enunciado":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a idade do terceiro paciente permite inferir que\r\nele possui atrofia muscular espinhal do tipo I.","resposta":2761920,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na sala de espera de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o multiprofissional, encontravam-se quatro pacientes: uma senhora com diagn\u00f3stico de artrite reumatoide; um senhor com hemiplegia direita decorrente de um acidente vascular encef\u00e1lico havia dois meses; um jovem de quinze anos de idade com diagn\u00f3stico de atrofia muscular espinhal; e uma crian\u00e7a com sequela de paralisia cerebral. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":333843,"enunciado":"<p>Na sala de espera de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o\r\nmultiprofissional, encontravam-se quatro pacientes: uma senhora\r\ncom diagn\u00f3stico de artrite reumatoide; um senhor com hemiplegia\r\ndireita decorrente de um acidente vascular encef\u00e1lico havia dois\r\nmeses; um jovem de quinze anos de idade com diagn\u00f3stico de\r\natrofia muscular espinhal; e uma crian\u00e7a com sequela de paralisia\r\ncerebral.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00d3rtese \u00e9 um dispositivo que pode ser prescrito para os quatro pacientes da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em quest\u00e3o, mesmo que os objetivos terap\u00eauticos sejam distintos.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801481,"hashId":"faa94e62a8f1c393c32c3ddde30e4127","enunciado":"\u00d3rtese \u00e9 um dispositivo que pode ser prescrito para os quatro\r\npacientes da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em quest\u00e3o, mesmo que os\r\nobjetivos terap\u00eauticos sejam distintos.","resposta":2761925,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na sala de espera de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o multiprofissional, encontravam-se quatro pacientes: uma senhora com diagn\u00f3stico de artrite reumatoide; um senhor com hemiplegia direita decorrente de um acidente vascular encef\u00e1lico havia dois meses; um jovem de quinze anos de idade com diagn\u00f3stico de atrofia muscular espinhal; e uma crian\u00e7a com sequela de paralisia cerebral. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":333843,"enunciado":"<p>Na sala de espera de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o\r\nmultiprofissional, encontravam-se quatro pacientes: uma senhora\r\ncom diagn\u00f3stico de artrite reumatoide; um senhor com hemiplegia\r\ndireita decorrente de um acidente vascular encef\u00e1lico havia dois\r\nmeses; um jovem de quinze anos de idade com diagn\u00f3stico de\r\natrofia muscular espinhal; e uma crian\u00e7a com sequela de paralisia\r\ncerebral.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a atividade de alimenta\u00e7\u00e3o, uma crian\u00e7a com paralisia braquial obst\u00e9trica do tipo baixa ou de Kumple apresenta os seguintes sinais cl\u00e1ssicos: cotovelo fletido e dificuldade de segurar o talher devido \u00e0 aus\u00eancia do reflexo palmar.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801482,"hashId":"22cd246efa7eefd73fc29e757fbbb375","enunciado":"Durante a atividade de alimenta\u00e7\u00e3o, uma crian\u00e7a com paralisia\r\nbraquial obst\u00e9trica do tipo baixa ou de Kumple apresenta os\r\nseguintes sinais cl\u00e1ssicos: cotovelo fletido e dificuldade de\r\nsegurar o talher devido \u00e0 aus\u00eancia do reflexo palmar.","resposta":2761927,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional realizadas na pr\u00e1tica pedi\u00e1trica, julgue os itens subsequentes.","id":333844,"enunciado":"No que se refere \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional realizadas\r\nna pr\u00e1tica pedi\u00e1trica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na unidade de terapia intensiva neonatal, o rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo deve receber interven\u00e7\u00e3o do tipo excitat\u00f3ria.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801483,"hashId":"159daa9aa7753531f304aa1a133724d0","enunciado":"Na unidade de terapia intensiva neonatal, o rec\u00e9m-nascido\r\npr\u00e9-termo deve receber interven\u00e7\u00e3o do tipo excitat\u00f3ria.","resposta":2761930,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional realizadas na pr\u00e1tica pedi\u00e1trica, julgue os itens subsequentes.","id":333844,"enunciado":"No que se refere \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional realizadas\r\nna pr\u00e1tica pedi\u00e1trica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procedimentos de interven\u00e7\u00e3o que facilitem a integra\u00e7\u00e3o sensorial dos rec\u00e9m-nascidos nas unidades de terapia intensiva neonatal devem ser realizados o mais precocemente poss\u00edvel.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801484,"hashId":"429a447464153fc374ff17543ee331a6","enunciado":"Os procedimentos de interven\u00e7\u00e3o que facilitem a integra\u00e7\u00e3o\r\nsensorial dos rec\u00e9m-nascidos nas unidades de terapia intensiva\r\nneonatal devem ser realizados o mais precocemente poss\u00edvel.","resposta":2761932,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional realizadas na pr\u00e1tica pedi\u00e1trica, julgue os itens subsequentes.","id":333844,"enunciado":"No que se refere \u00e0s interven\u00e7\u00f5es de terapia ocupacional realizadas\r\nna pr\u00e1tica pedi\u00e1trica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos sintomas f\u00edsicos, a capacidade funcional dessa paciente pode sofrer impactos dos sintomas psicol\u00f3gicos e emocionais.","provas":[{"id":23646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23647,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-infanto-juvenil-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":801485,"hashId":"e39d5034819b1478ed4d6d83983c0482","enunciado":"Al\u00e9m dos sintomas f\u00edsicos, a capacidade funcional dessa\r\npaciente pode sofrer impactos dos sintomas psicol\u00f3gicos e\r\nemocionais.","resposta":2761933,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2761933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2761934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora de cinquenta anos de idade, professora, recebeu diagn\u00f3stico de linfoma de Hodgkin, raz\u00e3o por que foi submetida a tratamento de quimioterapia. Na \u00faltima consulta, ela informou que estava em tratamento radioter\u00e1pico e queixou-se de fadiga. O m\u00e9dico, pelo exame f\u00edsico, constatou linfedema no membro superior, no mesmo lado que ela estava recebendo radia\u00e7\u00e3o. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":333845,"enunciado":"<p>Uma senhora de cinquenta anos de idade, professora,\r\nrecebeu diagn\u00f3stico de linfoma de Hodgkin, raz\u00e3o por que foi\r\nsubmetida a tratamento de quimioterapia. Na \u00faltima consulta, ela\r\ninformou que estava em tratamento radioter\u00e1pico e queixou-se de\r\nfadiga. O m\u00e9dico, pelo exame f\u00edsico, constatou linfedema no\r\nmembro superior, no mesmo lado que ela estava recebendo\r\nradia\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nAcerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/801485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}