{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162324,"perPage":"100","pages":21624,"page":12640,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o usu\u00e1rio recebe um anexo em uma mensagem e deseja ver rapidamente o seu conte\u00fado sem abri-lo, ele pode visualiz\u00e1-lo. No Outlook 2007, a visualiza\u00e7\u00e3o de anexos oferece suporte para mensagens no formato: I - HTML. II - Rich Text. III - Texto sem formata\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":76908,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fiscal - 2016"},{"id":76884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2318905,"hashId":"3cd7a0efe27c0af513d8dc4388c99f35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o usu\u00e1rio recebe um anexo em uma mensagem e deseja ver rapidamente o seu conte\u00fado sem abri-lo, ele pode visualiz\u00e1-lo. No Outlook 2007, a visualiza\u00e7\u00e3o de anexos oferece suporte para mensagens no formato: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - HTML. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Rich Text. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Texto sem formata\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9155856,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9155855,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9155856,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9155857,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9155858,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente.","id":523198,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, conforme exposto anteriormente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2318905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Significa obter crescimento econ\u00f4mico necess\u00e1rio, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e o desenvolvimento social. ( ) A ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade garante a m\u00e9dio e longo prazo os recursos naturais necess\u00e1rios para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":76884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente Administrativo - 2016"},{"id":76908,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2318920,"hashId":"24ba362cd902904ad30e060866ff11a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Significa obter crescimento econ\u00f4mico necess\u00e1rio, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e o desenvolvimento social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade garante a m\u00e9dio e longo prazo os recursos naturais necess\u00e1rios para as pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9155915,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C","id":9155915,"corpo":"<p>C - C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9155916,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":9155917,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9155918,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/2318920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extin\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, analisar os itens abaixo: I - O Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio praticam a revoga\u00e7\u00e3o de seus respectivos atos administrativos, quando estiverem no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es administrativas, at\u00edpicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas pr\u00f3prias fun\u00e7\u00f5es. II - Quanto aos efeitos \u00e9 certo que a revoga\u00e7\u00e3o extingue o ato ou seus efeitos retroativamente, eliminando as situa\u00e7\u00f5es passadas; enquanto a invalida\u00e7\u00e3o extingue o ato ou seus efeitos, respeitando os efeitos que j\u00e1 ocorreram, n\u00e3o desconstitui efeitos passados. III - A invalida\u00e7\u00e3o tem como motivo a ilegitimidade do ato, ou da rela\u00e7\u00e3o por ele gerada, que tem que ser cancelada. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":76884,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2318959,"hashId":"e19a6fc8f0cafa00c61d0ac0fcf3dc13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a extin\u00e7\u00e3o dos atos administrativos, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O Poder Legislativo e o Poder Judici\u00e1rio praticam a revoga\u00e7\u00e3o de seus respectivos atos administrativos, quando estiverem no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es administrativas, at\u00edpicas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas pr\u00f3prias fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quanto aos efeitos \u00e9 certo que a revoga\u00e7\u00e3o extingue o ato ou seus efeitos retroativamente, eliminando as situa\u00e7\u00f5es passadas; enquanto a invalida\u00e7\u00e3o extingue o ato ou seus efeitos, respeitando os efeitos que j\u00e1 ocorreram, n\u00e3o desconstitui efeitos passados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A invalida\u00e7\u00e3o tem como motivo a ilegitimidade do ato, ou da rela\u00e7\u00e3o por ele gerada, que tem que ser cancelada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9156073,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I. ","id":9156071,"corpo":"<p>Somente o item I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":9156072,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9156073,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9156074,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2318959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 7.508\/11, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 identificado como:","provas":[{"id":76887,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2319530,"hashId":"911cd3f11301cef7849b5ed23a235bf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto n\u00ba 7.508\/11, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, com a finalidade de integrar a organiza\u00e7\u00e3o, o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e9 identificado como:<\/p>","resposta":9158708,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porta de Entrada.","id":9158706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porta de Entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Intergestores.","id":9158707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Intergestores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o de Sa\u00fade.","id":9158708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mapa da Sa\u00fade.","id":9158709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapa da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319530","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e considerando-se o que disp\u00f5e sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76888,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2319570,"hashId":"09304ff005555b468543e1aadd21f76f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e considerando-se o que disp\u00f5e sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9158869,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, excetuando-se os estrangeiros.","id":9158866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis somente aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, excetuando-se os estrangeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 associar-se a sindicatos de classe.","id":9158867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 associar-se a sindicatos de classe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9158868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":9158869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2319570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.140\/14 - Plano de Carreira dos Servidores, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) \u00c9 considerado ass\u00edduo o servidor que tiver tido por ano, no m\u00e1ximo, cinco faltas injustificadas, mesmo que intercaladas. (---) Para que haja promo\u00e7\u00e3o para classe B, exige-se do servidor perman\u00eancia de tr\u00eas anos na classe anterior e participa\u00e7\u00e3o em atividades de atualiza\u00e7\u00e3o e\/ou aperfei\u00e7oamento, relacionadas ao servi\u00e7o p\u00fablico, que, somadas, perfa\u00e7am no m\u00ednimo 30 horas.","provas":[{"id":76888,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Analista Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2319582,"hashId":"9dc0c3527639345631bab3b2b80216a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.140\/14 - Plano de Carreira dos Servidores, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 considerado ass\u00edduo o servidor que tiver tido por ano, no m\u00e1ximo, cinco faltas injustificadas, mesmo que intercaladas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Para que haja promo\u00e7\u00e3o para classe B, exige-se do servidor perman\u00eancia de tr\u00eas anos na classe anterior e participa\u00e7\u00e3o em atividades de atualiza\u00e7\u00e3o e\/ou aperfei\u00e7oamento, relacionadas ao servi\u00e7o p\u00fablico, que, somadas, perfa\u00e7am no m\u00ednimo 30 horas.<\/p>","resposta":9158917,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":9158914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - C.","id":9158915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":9158916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":9158917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 40","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, compete ao Administrador Distrital:","provas":[{"id":76900,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2319939,"hashId":"3e1d584daaf6fd732b4c919de74cd032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, compete ao Administrador Distrital:<\/p>","resposta":9160514,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenar e supervisionar os servi\u00e7os p\u00fablicos distritais de acordo com o que for estabelecido nas leis e nos regulamentos.","id":9160514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar e supervisionar os servi\u00e7os p\u00fablicos distritais de acordo com o que for estabelecido nas leis e nos regulamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Admitir e demitir os servidores p\u00fablicos que exer\u00e7am suas fun\u00e7\u00f5es no limite do respectivo distrito.","id":9160515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitir e demitir os servidores p\u00fablicos que exer\u00e7am suas fun\u00e7\u00f5es no limite do respectivo distrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elaborar e fazer publicar as leis pertinentes ao distrito que administra.","id":9160516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e fazer publicar as leis pertinentes ao distrito que administra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solicitar diretamente ao Governador do Estado as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o do distrito.","id":9160517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar diretamente ao Governador do Estado as provid\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 boa administra\u00e7\u00e3o do distrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2319939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar sobre os tributos de compet\u00eancia municipal que:","provas":[{"id":79644,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Araraquara","sigla":"","id":586,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araraquara-sp-2016-ibam-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Araraquara - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:13:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2381466,"hashId":"0969f376552fd74206c9f459bb0fcfc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar sobre os tributos de compet\u00eancia municipal que:<\/p>","resposta":9424450,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a progressividade do IPTU impede a sua redu\u00e7\u00e3o quando o propriet\u00e1rio possuir apenas um im\u00f3vel e nele residir.","id":9424447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a progressividade do IPTU impede a sua redu\u00e7\u00e3o quando o propriet\u00e1rio possuir apenas um im\u00f3vel e nele residir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os concomitante \u00e3 loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, exonera e sujeito passivo do pagamento do ISS cm ambas as rela\u00e7\u00f5es.","id":9424448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os concomitante \u00e3 loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis, exonera e sujeito passivo do pagamento do ISS cm ambas as rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"taxa municipal cobrada em raz\u00e3o de servi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e limpeza de logradouros p\u00fablicos e de coleta domiciliar de lixo pode conter elementos da base de calculo de impostos. desde que n\u00e3o haja identidade completa entre as bases.","id":9424449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxa municipal cobrada em raz\u00e3o de servi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e limpeza de logradouros p\u00fablicos e de coleta domiciliar de lixo pode conter elementos da base de calculo de impostos. desde que n\u00e3o haja identidade completa entre as bases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lei municipal que instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria deve observar como limite total a despesa realizada e corno limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado. ","id":9424450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei municipal que instituir contribui\u00e7\u00e3o de melhoria deve observar como limite total a despesa realizada e corno limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2381466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DECRETO N\u00ba 94.406, DE 8 DE JUNHO DE 1987, disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \u00c9 Enfermeiro:I. O titular do diploma de Enfermeiro conferido por institui\u00e7\u00e3o de ensino, nos termos da lei;II. O titular do diploma ou certificado de Obstetriz ou de Enfermeira Obst\u00e9trica, conferido nos termos da lei;III. O titular do diploma ou certificado a que se refere o item III do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 2.604, de 17 de setembro de 1955, expedido at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 4.024, de 20 de dezembro de 1961;IV. O titular do diploma ou certificado de Enfermeiro e a titular do diploma ou certificado de Enfermeira CARGO: ENFERMEIRO P\u00e1gina 14 de 17 Obst\u00e9trica ou de Obstetriz, ou equivalente, conferido por escola estrangeira segundo as respectivas leis, registrado em virtude de acordo de interc\u00e2mbio cultural ou revalidado no Brasil como diploma de Enfermeiro, de Enfermeira Obst\u00e9trica ou de Obstetriz;V. Aqueles que, n\u00e3o abrangidos pelos itens anteriores, obtiveram t\u00edtulo de Enfermeiro conforme o disposto na letra d do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 50.387, de 28 de mar\u00e7o de 1961.","provas":[{"id":58203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1746197,"hashId":"c325ba1c17ba0991597814fe46c8df9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O DECRETO N\u00ba 94.406, DE 8 DE JUNHO DE 1987, disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. \u00c9 Enfermeiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O titular do diploma de Enfermeiro conferido por institui\u00e7\u00e3o de ensino, nos termos da lei;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O titular do diploma ou certificado de Obstetriz ou de Enfermeira Obst\u00e9trica, conferido nos termos da lei;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O titular do diploma ou certificado a que se refere o item III do art. 2\u00ba da Lei n\u00ba 2.604, de 17 de setembro de 1955, expedido at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 4.024, de 20 de dezembro de 1961;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O titular do diploma ou certificado de Enfermeiro e a titular do diploma ou certificado de Enfermeira CARGO: ENFERMEIRO P\u00e1gina 14 de 17 Obst\u00e9trica ou de Obstetriz, ou equivalente, conferido por escola estrangeira segundo as respectivas leis, registrado em virtude de acordo de interc\u00e2mbio cultural ou revalidado no Brasil como diploma de Enfermeiro, de Enfermeira Obst\u00e9trica ou de Obstetriz;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Aqueles que, n\u00e3o abrangidos pelos itens anteriores, obtiveram t\u00edtulo de Enfermeiro conforme o disposto na letra d do art. 3\u00ba do Decreto n\u00ba 50.387, de 28 de mar\u00e7o de 1961.<\/p>","resposta":6641805,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV","id":6641802,"corpo":"<p>I, II, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, IV, V","id":6641803,"corpo":"<p>III, IV, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IV, V","id":6641804,"corpo":"<p>IV, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, IV, V","id":6641805,"corpo":"<p>I, II, IV, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, V","id":6641806,"corpo":"<p>I, II, III, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n.\u00ba 94.406\/1987 - Regulamenta a Lei n\u00ba 7.498, de 25 de junho de 1986, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":431248,"slug":"enfermagem-decreto-n-o-94-406-1987-regulamenta-a-lei-no-7-498-de-25-de-junho-de-1986-que-dispoe-sobre-o-exercicio-da-enfermagem-e-da-outras-providencias"}],"slug":"enfermagem\/1746197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22836,"slug":"professor-adjunto-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos planos da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, o ensino de l\u00edngua inglesa a partir do tema central \u2018trabalho\u2019","provas":[{"id":58310,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":22836,"slug":"professor-adjunto-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-professor-adjunto-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Professor Adjunto - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1746382,"hashId":"76e9f33af2317b4c098fb1cdb83edd06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos planos da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, o ensino de l\u00edngua inglesa a partir do tema central \u2018trabalho\u2019<\/p>","resposta":6642728,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 totalmente adequado, pois a empregabilidade no mercado \u00e9 o \u00fanico objetivo do aluno desse segmento.","id":6642726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 totalmente adequado, pois a empregabilidade no mercado \u00e9 o \u00fanico objetivo do aluno desse segmento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objetiva garantir ao aluno um emprego qualificado que requisite a profici\u00eancia em l\u00edngua inglesa.","id":6642727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetiva garantir ao aluno um emprego qualificado que requisite a profici\u00eancia em l\u00edngua inglesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"visa responder \u00e0s necessidades intelectuais, culturais, sociais, simb\u00f3licas e afetivas do aluno desse segmento.","id":6642728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visa responder \u00e0s necessidades intelectuais, culturais, sociais, simb\u00f3licas e afetivas do aluno desse segmento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mostra-se inadequado, porque o aluno desse segmento n\u00e3o necessita de conhecimento lingu\u00edstico referente a esse tema.","id":6642729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostra-se inadequado, porque o aluno desse segmento n\u00e3o necessita de conhecimento lingu\u00edstico referente a esse tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revela-se limitador, considerando-se que outros temas referentes \u00e0 cultura inglesa s\u00e3o negligenciados.","id":6642730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela-se limitador, considerando-se que outros temas referentes \u00e0 cultura inglesa s\u00e3o negligenciados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50 ","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1746382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O LibreOffice \u00e9 uma su\u00edte para escrit\u00f3rio gratuita e de c\u00f3digo aberto. Um dos aplicativos da su\u00edte \u00e9 o Calc, que \u00e9 um programa de planilha eletr\u00f4nica e assemelha-se ao Excel da Microsoft. O Calc \u00e9 destinado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de planilhas e tabelas, permitindo ao usu\u00e1rio a inser\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e auxiliando na elabora\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de acordo com os dados presentes na planilha. O Calc utiliza como padr\u00e3o o formato:","provas":[{"id":58213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161,"slug":"tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":58212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":58210,"cargo":{"descricao":"Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12904,"slug":"tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tradutor-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Tradutor Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"},{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"},{"id":58214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1746398,"hashId":"93d4ddf254a3fa9fc7848cf4978a9c9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O LibreOffice \u00e9 uma su\u00edte para escrit\u00f3rio gratuita e de c\u00f3digo aberto. Um dos aplicativos da su\u00edte \u00e9 o Calc, que \u00e9 um programa de planilha eletr\u00f4nica e assemelha-se ao Excel da Microsoft. O Calc \u00e9 destinado \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de planilhas e tabelas, permitindo ao usu\u00e1rio a inser\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e auxiliando na elabora\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de acordo com os dados presentes na planilha. O Calc utiliza como padr\u00e3o o formato:<\/p>","resposta":6642805,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOC.","id":6642802,"corpo":"<p>DOC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"XLSX","id":6642803,"corpo":"<p>XLSX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"XLS","id":6642804,"corpo":"<p>XLS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ODF","id":6642805,"corpo":"<p>ODF<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PDF","id":6642806,"corpo":"<p>PDF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1746398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca das atribui\u00e7\u00f5es dos T\u00e9cnicos em arquivo de acordo com a Lei n\u00ba 6.546\/ 1978:I.Recebimento, registro e distribui\u00e7\u00e3o dos documentos, bem como controle de sua movimenta\u00e7\u00e3o;II.Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Arquivo;III.Classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, descri\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de demais tarefas necess\u00e1rias \u00e0 guarda e conserva\u00e7\u00e3o de documentos, assim como a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas aos mesmos;IV.Promo\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos;V.Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo para processamento eletr\u00f4nico de dados;Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":58207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1746496,"hashId":"d777d46e9f238e31bd4f2fbae4265930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca das atribui\u00e7\u00f5es dos T\u00e9cnicos em arquivo de acordo com a Lei n\u00ba 6.546\/ 1978:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Recebimento, registro e distribui\u00e7\u00e3o dos documentos, bem como controle de sua movimenta\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de Arquivo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, descri\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de demais tarefas necess\u00e1rias \u00e0 guarda e conserva\u00e7\u00e3o de documentos, assim como a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas aos mesmos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Promo\u00e7\u00e3o de medidas necess\u00e1rias \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo para processamento eletr\u00f4nico de dados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6643279,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos;","id":6643278,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e V;","id":6643279,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos;","id":6643280,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos;","id":6643281,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens est\u00e1 correto;","id":6643282,"corpo":"<p>Nenhum dos itens est\u00e1 correto;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n.\u00ba 6.546\/1978 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Arquivista e de T\u00e9cnico de Arquivo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n.\u00ba 6.546\/1978 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o das profiss\u00f5es de Arquivista e de T\u00e9cnico de Arquivo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":431264,"slug":null}],"slug":"arquivologia\/1746496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380,"slug":"diretor-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando pr\u00e1ticas escolares como toda a pr\u00e1tica que se desenvolve na escola e tendo em vista que a educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 uma pr\u00e1tica pol\u00edtica por sua natureza espec\u00edfica, que se ocupa tanto dos objetivos a alcan\u00e7ar, quanto com a natureza do processo que envolve essa busca, est\u00e1 correto afirmar que o","provas":[{"id":58312,"cargo":{"descricao":"Diretor Educacional","id":9380,"slug":"diretor-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-diretor-educacional-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Diretor Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1746593,"hashId":"0c9c95502f3755b3aba210703d8a1c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando pr\u00e1ticas escolares como toda a pr\u00e1tica que se desenvolve na escola e tendo em vista que a educa\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 uma pr\u00e1tica pol\u00edtica por sua natureza espec\u00edfica, que se ocupa tanto dos objetivos a alcan\u00e7ar, quanto com a natureza do processo que envolve essa busca, est\u00e1 correto afirmar que o<\/p>","resposta":6643740,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedag\u00f3gico tem preced\u00eancia sobre o administrativo, uma vez que se caracteriza como atividade-fim.","id":6643739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedag\u00f3gico tem preced\u00eancia sobre o administrativo, uma vez que se caracteriza como atividade-fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pol\u00edtico tem preced\u00eancia sobre o administrativo, uma vez que condiciona o processo de atingi-los.","id":6643740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edtico tem preced\u00eancia sobre o administrativo, uma vez que condiciona o processo de atingi-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrativo tem preced\u00eancia sobre o pedag\u00f3gico por se constituir em a\u00e7\u00e3o mediadora de concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos.","id":6643741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrativo tem preced\u00eancia sobre o pedag\u00f3gico por se constituir em a\u00e7\u00e3o mediadora de concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"administrativo tem preced\u00eancia sobre o pol\u00edtico, uma vez que \u00e9 ele que agrega valor, cria sinergia e resulta em produtividade.","id":6643742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administrativo tem preced\u00eancia sobre o pol\u00edtico, uma vez que \u00e9 ele que agrega valor, cria sinergia e resulta em produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o pol\u00edtico tem preced\u00eancia na determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e o administrativo na defini\u00e7\u00e3o dos processos.","id":6643743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pol\u00edtico tem preced\u00eancia na determina\u00e7\u00e3o dos objetivos e o administrativo na defini\u00e7\u00e3o dos processos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40 ","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1746593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor necessitava encontrar um exemplo de plano de desenvolvimento institucional (PDI) de outra institui\u00e7\u00e3o para usar como refer\u00eancia e optou pela busca no sistema da Google (www.google.com). Sabese que uma busca na internet pode resultar em milhares de resultados e alguns comandos na linha de busca podem otimizar e potencializar a busca. Para este caso, qual dos comandos a seguir poderia ser usado, combinado com as palavras-chave, para uma busca mais eficiente e r\u00e1pida?","provas":[{"id":57619,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifsuldeminas-2016-ifsuldeminas-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1746709,"hashId":"a3485666eeb6f2ac3d5cea5615f08178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor necessitava encontrar um exemplo de plano de desenvolvimento institucional (PDI) de outra institui\u00e7\u00e3o para usar como refer\u00eancia e optou pela busca no sistema da <em>Google<\/em> (<em>www.google.com<\/em>). Sabese que uma busca na internet pode resultar em milhares de resultados e alguns comandos na linha de busca podem otimizar e potencializar a busca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para este caso, qual dos comandos a seguir poderia ser usado, combinado com as palavras-chave, para uma busca mais eficiente e r\u00e1pida?<\/p>","resposta":6644277,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cache.","id":6644275,"corpo":"<p><em>Cache<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Related.","id":6644276,"corpo":"<p><em>Related<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filetype.","id":6644277,"corpo":"<p><em>Filetype<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Allintitle.","id":6644278,"corpo":"<p><em>Allintitle<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1746709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica indica a forma de diagrama\u00e7\u00e3o dos documentos do Padr\u00e3o Of\u00edcio. Qual est\u00e1 em desacordo com o referido Manual?","provas":[{"id":57620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","id":3551,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsuldeminas"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sul de Minas Gerais \u2013 IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS","sigla":"IFSULDEMINAS","oab":false,"id":1012,"slug":"ifsuldeminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsuldeminas-2016-ifsuldeminas-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFSULDEMINAS - IFSULDEMINAS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747316,"hashId":"0bb3fbc7435b2abb00300a8629cb64cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica indica a forma de diagrama\u00e7\u00e3o dos documentos do Padr\u00e3o Of\u00edcio. Qual est\u00e1 em desacordo com o referido Manual?<\/p>","resposta":6647218,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o da fonte do tipo Times New Roman de corpo 12 no texto em geral, 11 nas cita\u00e7\u00f5es e 10 nas notas de rodap\u00e9.","id":6647215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o da fonte do tipo <em>Times New Roman<\/em> de corpo 12 no texto em geral, 11 nas cita\u00e7\u00f5es e 10 nas notas de rodap\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o ao abuso de negrito, it\u00e1lico, sublinhado, sombreado e bordas.","id":6647216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejei\u00e7\u00e3o ao abuso de negrito, it\u00e1lico, sublinhado, sombreado e bordas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o da numera\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina a partir da segunda p\u00e1gina.","id":6647217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discrimina\u00e7\u00e3o da numera\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina a partir da segunda p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impress\u00e3o dos textos preferencialmente colorida em papel branco.","id":6647218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impress\u00e3o dos textos preferencialmente colorida em papel branco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"CONSIDERE, PARA RESPONDER A ESTA QUEST\u00c3O, O TEXTO ABAIXO.Os r\u00f3tulos dos alimentos passam a ter de sair da f\u00e1brica com informa\u00e7\u00e3o sobre ingredientes alerg\u00eanicos a partir deste domingo (3\/7\/2016). S\u00e3o 17 os itens a serem listados, como trigo, crust\u00e1ceos, leite e nozes. A decis\u00e3o partiu da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) ainda em 2015 e foi refor\u00e7ada no in\u00edcio de junho.Aprovada em junho do ano passado, a resolu\u00e7\u00e3o obriga a ind\u00fastria aliment\u00edcia a informar nas embalagens dos produtos se h\u00e1 presen\u00e7a dos principais alimentos que causam alergias alimentares. O regulamento abrange tanto alimentos, quanto bebidas, ingredientes e aditivos.Os r\u00f3tulos dos produtos fabricados a partir de agora dever\u00e3o informar se os alimentos possuem: trigo (centeio, cevada, aveia e suas estirpes hibridizadas); crust\u00e1ceos; ovos; peixes; amendoim; soja; leite de todos os mam\u00edferos; am\u00eandoa; avel\u00e3; castanha de caju; castanha do Par\u00e1; macad\u00e2mia; nozes; pec\u00e3; pistaches; pinoli; castanhas, al\u00e9m de l\u00e1tex natural.Os derivados desses produtos dever\u00e3o trazer na embalagem as seguintes informa\u00e7\u00f5es:- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares);- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m derivados de (nomes comuns dos alimentos que causam alergias);- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares) e derivados.A Anvisa determinou tamb\u00e9m a forma de dispor esses dados. Os detalhes sobre alerg\u00eanicos dever\u00e3o ser exibidos logo abaixo da lista de ingredientes. Al\u00e9m disso, as palavras t\u00eam de estar em caixa alta, em negrito e com cor diferente do r\u00f3tulo. A letra n\u00e3o pode ser menor do que a da lista de ingredientes.Os fabricantes tiveram um ano para adequar as embalagens \u00e0s novas regras. Os produtos fabricados at\u00e9 o fim do prazo de adequa\u00e7\u00e3o, este s\u00e1bado (2), poder\u00e3o ser comercializados at\u00e9 o fim do prazo de validade.Segundo o diretor-relator da mat\u00e9ria, Renato Porto, a demanda nasceu \u201cfortemente da sociedade\u201d, o que fez com que toda a diretoria votasse unilateralmente pela regulamenta\u00e7\u00e3o.\u201cA sociedade pode agora ter certeza de que ter\u00e1 r\u00f3tulos de produtos muito mais adequados, dando a possibilidade ao consumidor de escolher adequadamente seus produtos, dado que a melhor maneira de se prevenir [de uma crise al\u00e9rgica] \u00e9 evitando o consumo\u201d, explicou. Segundo a Anvisa, aqui, no Brasil, de 6% a 8% das crian\u00e7as de 6 a 8 anos sofrem de algum tipo de alergia.Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/goo.gl\/Jsm99q&gt;. Acesso em: 3 jul. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":459308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">CONSIDERE, PARA RESPONDER A ESTA QUEST\u00c3O, O TEXTO ABAIXO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os r\u00f3tulos dos alimentos passam a ter de sair da f\u00e1brica com informa\u00e7\u00e3o sobre ingredientes alerg\u00eanicos a partir deste domingo (3\/7\/2016). S\u00e3o 17 os itens a serem listados, como trigo, crust\u00e1ceos, leite e nozes. A decis\u00e3o partiu da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) ainda em 2015 e foi refor\u00e7ada no in\u00edcio de junho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aprovada em junho do ano passado, a resolu\u00e7\u00e3o obriga a ind\u00fastria aliment\u00edcia a informar nas embalagens dos produtos se h\u00e1 presen\u00e7a dos principais alimentos que causam alergias alimentares. O regulamento abrange tanto alimentos, quanto bebidas, ingredientes e aditivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os r\u00f3tulos dos produtos fabricados a partir de agora dever\u00e3o informar se os alimentos possuem: trigo (centeio, cevada, aveia e suas estirpes hibridizadas); crust\u00e1ceos; ovos; peixes; amendoim; soja; leite de todos os mam\u00edferos; am\u00eandoa; avel\u00e3; castanha de caju; castanha do Par\u00e1; macad\u00e2mia; nozes; pec\u00e3; pistaches; pinoli; castanhas, al\u00e9m de l\u00e1tex natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os derivados desses produtos dever\u00e3o trazer na embalagem as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m derivados de (nomes comuns dos alimentos que causam alergias);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Al\u00e9rgicos: Cont\u00e9m (nomes comuns dos alimentos que causam alergias alimentares) e derivados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Anvisa determinou tamb\u00e9m a forma de dispor esses dados. Os detalhes sobre alerg\u00eanicos dever\u00e3o ser exibidos logo abaixo da lista de ingredientes. Al\u00e9m disso, as palavras t\u00eam de estar em caixa alta, em negrito e com cor diferente do r\u00f3tulo. A letra n\u00e3o pode ser menor do que a da lista de ingredientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os fabricantes tiveram um ano para adequar as embalagens \u00e0s novas regras. Os produtos fabricados at\u00e9 o fim do prazo de adequa\u00e7\u00e3o, este s\u00e1bado (2), poder\u00e3o ser comercializados at\u00e9 o fim do prazo de validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o diretor-relator da mat\u00e9ria, Renato Porto, a demanda nasceu \u201cfortemente da sociedade\u201d, o que fez com que toda a diretoria votasse unilateralmente pela regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA sociedade pode agora ter certeza de que ter\u00e1 r\u00f3tulos de produtos muito mais adequados, dando a possibilidade ao consumidor de escolher adequadamente seus produtos, dado que a melhor maneira de se prevenir [de uma crise al\u00e9rgica] \u00e9 evitando o consumo\u201d, explicou. Segundo a Anvisa, aqui, no Brasil, de 6% a 8% das crian\u00e7as de 6 a 8 anos sofrem de algum tipo de alergia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/goo.gl\/Jsm99q&gt;. Acesso em: 3 jul. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1747316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as penas disciplinares o Estatuto do Servidor P\u00fablico de Campinas disp\u00f5e:","provas":[{"id":58314,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1747574,"hashId":"47abbbb485f45840d40a341b4e1501ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as penas disciplinares o Estatuto do Servidor P\u00fablico de Campinas disp\u00f5e:<\/p>","resposta":6648421,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o penas disciplinares a advert\u00eancia escrita; a suspens\u00e3o de 120 dias e a demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6648420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o penas disciplinares a advert\u00eancia escrita; a suspens\u00e3o de 120 dias e a demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 punido o funcion\u00e1rio que, sem justa causa, deixar de submeter-se \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada por autoridade competente.","id":6648421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 punido o funcion\u00e1rio que, sem justa causa, deixar de submeter-se \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica determinada por autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a pena de suspens\u00e3o de 120 dias poder\u00e1 ser convertida em multa de 50% por dia do vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.","id":6648422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a pena de suspens\u00e3o de 120 dias poder\u00e1 ser convertida em multa de 50% por dia do vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o das penas disciplinares ser\u00e3o consideradas a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do tempo de estabilidade do funcion\u00e1rio.","id":6648423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aplica\u00e7\u00e3o das penas disciplinares ser\u00e3o consideradas a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o, al\u00e9m do tempo de estabilidade do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a pena de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa de at\u00e9 80% por dia do vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.","id":6648424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver conveni\u00eancia para o servi\u00e7o, a pena de suspens\u00e3o poder\u00e1 ser convertida em multa de at\u00e9 80% por dia do vencimento ou remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campinas","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campinas","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399851,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campinas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1747574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 1 tem como objetivo central chamar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para:","provas":[{"id":58366,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-auxiliar-em-administracao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747902,"hashId":"9a7e141fda6de5ffea3bec19e5e13b30","enunciado":"<p>O Texto 1 tem como <u>objetivo central<\/u> chamar a aten\u00e7\u00e3o do leitor para:<\/p>","resposta":6649926,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias a serem aplicadas pelas empresas a fim de vencerem, com seguran\u00e7a, a concorr\u00eancia das outras.","id":6649923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as estrat\u00e9gias a serem aplicadas pelas empresas a fim de vencerem, com seguran\u00e7a, a concorr\u00eancia das outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento das pesquisas na \u00e1rea da inform\u00e1tica, a qual mant\u00e9m n\u00edveis especializados de aplica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica","id":6649924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento das pesquisas na \u00e1rea da inform\u00e1tica, a qual mant\u00e9m n\u00edveis especializados de aplica\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o esfor\u00e7o feito pelas ind\u00fastrias farmac\u00eauticas a fim de oferecer ao mercado, cada vez mais, medicamentos mais eficazes.","id":6649925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esfor\u00e7o feito pelas ind\u00fastrias farmac\u00eauticas a fim de oferecer ao mercado, cada vez mais, medicamentos mais eficazes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a import\u00e2ncia irrefut\u00e1vel da investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, atenta e especializada, capaz de gerar novos conhecimentos e melhores produtos","id":6649926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a import\u00e2ncia irrefut\u00e1vel da investiga\u00e7\u00e3o s\u00e9ria, atenta e especializada, capaz de gerar novos conhecimentos e melhores produtos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as descobertas cient\u00edficas que t\u00eam marcado, nos \u00faltimos tempos, as experi\u00eancias realizadas em laborat\u00f3rios altamente especializados.","id":6649927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as descobertas cient\u00edficas que t\u00eam marcado, nos \u00faltimos tempos, as experi\u00eancias realizadas em laborat\u00f3rios altamente especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Import\u00e2ncia da pesquisaSem pesquisa n\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia, muito menos tecnologia. Todas as grandes empresas do mundo atual possuem departamentos chamados \u201cPesquisa e Desenvolvimento\u201d (P&amp;D).Os Departamentos de P&amp;D est\u00e3o sempre tentando dar um passo \u00e0 frente para obten\u00e7\u00e3o de novos produtos que respondam melhor \u00e0s exig\u00eancias cada vez maiores dos consumidores ou, simplesmente, que permitam vencer a concorr\u00eancia das empresas.As ind\u00fastrias farmac\u00eauticas vivem \u00e0 procura de novos medicamentos mais eficazes contra doen\u00e7as velhas e novas (e rezamos para que consigam!). As montadoras de autom\u00f3veis querem produzir carros mais econ\u00f4micos, menos poluentes, mais seguros. A inform\u00e1tica n\u00e3o para de nos assustar com seus computadores cada dia mais r\u00e1pidos, com maior capacidade de mem\u00f3ria, com programas mais eficientes.Uma porcentagem significativa dos lucros dessas empresas \u00e9 destinada \u00e0 pesquisa. Nesses departamentos, existem laborat\u00f3rios ultramodernos, pistas de testes (quando \u00e9 o caso), campos de aplica\u00e7\u00e3o experimental, oficinas para montagem de prot\u00f3tipos etc. Neles, trabalham t\u00e9cnicos e cientistas altamente especializados.Se n\u00e3o houvesse pesquisa, todas as grandes inven\u00e7\u00f5es e descobertas cient\u00edficas n\u00e3o teriam acontecido.(Marcos Bagno. Pesquisa na escola: o que \u00e9 e como se faz. S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 1998, p. 19).","id":459367,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<strong>mport\u00e2ncia da pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem pesquisa n\u00e3o h\u00e1 ci\u00eancia, muito menos tecnologia. Todas as grandes empresas do mundo atual possuem departamentos chamados \u201cPesquisa e Desenvolvimento\u201d (P&amp;D).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os Departamentos de P&amp;D est\u00e3o sempre tentando dar um passo \u00e0 frente para obten\u00e7\u00e3o de novos produtos que respondam melhor \u00e0s exig\u00eancias cada vez maiores dos consumidores ou, simplesmente, que permitam vencer a concorr\u00eancia das empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ind\u00fastrias farmac\u00eauticas vivem \u00e0 procura de novos medicamentos mais eficazes contra doen\u00e7as velhas e novas (e rezamos para que consigam!). As montadoras de autom\u00f3veis querem produzir carros mais econ\u00f4micos, menos poluentes, mais seguros. A inform\u00e1tica n\u00e3o para de nos assustar com seus computadores cada dia mais r\u00e1pidos, com maior capacidade de mem\u00f3ria, com programas mais eficientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma porcentagem significativa dos lucros dessas empresas \u00e9 destinada \u00e0 pesquisa. Nesses departamentos, existem laborat\u00f3rios ultramodernos, pistas de testes (quando \u00e9 o caso), campos de aplica\u00e7\u00e3o experimental, oficinas para montagem de prot\u00f3tipos etc. Neles, trabalham t\u00e9cnicos e cientistas altamente especializados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o houvesse pesquisa, todas as grandes inven\u00e7\u00f5es e descobertas cient\u00edficas n\u00e3o teriam acontecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Marcos Bagno. Pesquisa na escola: o que \u00e9 e como se faz. S\u00e3o Paulo: Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 1998, p. 19).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1747902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o sentido do trecho: \u201cAl\u00e9m do trabalho infantil, a m\u00e1 qualidade da aprendizagem, associada \u00e0 pol\u00edtica de reprova\u00e7\u00e3o, desestimula o aluno e aumenta a evas\u00e3o.\u201d Nesse trecho, o autor:1) inclui a causa e a consequ\u00eancia do problema levantado.2) considera a \u2018evas\u00e3o escolar\u2019 como um dos resultados.3) assume com exatid\u00e3o um determinado ponto de vista.4) usa a express\u00e3o \u2018al\u00e9m de\u2019 com o sentido de \u2018adi\u00e7\u00e3o\u2019.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"},{"id":58366,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-auxiliar-em-administracao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747916,"hashId":"b5b9c36bcf6db5a05d3e866c65dc788b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o sentido do trecho: \u201cAl\u00e9m do trabalho infantil, a m\u00e1 qualidade da aprendizagem, associada \u00e0 pol\u00edtica de reprova\u00e7\u00e3o, desestimula o aluno e aumenta a evas\u00e3o.\u201d Nesse trecho, o autor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) inclui a causa e a consequ\u00eancia do problema levantado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) considera a \u2018evas\u00e3o escolar\u2019 como um dos resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) assume com exatid\u00e3o um determinado ponto de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) usa a express\u00e3o \u2018al\u00e9m de\u2019 com o sentido de \u2018adi\u00e7\u00e3o\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas <\/u>as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6649988,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6649988,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":6649989,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":6649990,"corpo":"<p>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas","id":6649991,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":6649992,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2As pedras no caminho escolarA Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2014 (Pnad) mostra que o acesso das crian\u00e7as de 4 a 5 anos \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Infantil melhorou, mas isso ainda n\u00e3o se refletiu nas etapas seguintes. Das pessoas de 15 a 17 anos, 15,7% est\u00e3o fora da escola. Os indicadores apontam que o problema come\u00e7a na alta taxa de distor\u00e7\u00e3o idade-s\u00e9rie do Fundamental, superior a 40% entre adolescentes de 13 a 16 anos. \u201cAl\u00e9m do trabalho infantil, a m\u00e1 qualidade da aprendizagem, associada \u00e0 pol\u00edtica de reprova\u00e7\u00e3o, desestimula o aluno e aumenta a evas\u00e3o\u201d, avalia Maria de Salete Silva, especialista em pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais. \u201cColocamos os pequenos na escola, mas muitos n\u00e3o s\u00e3o alfabetizados na idade certa. Isso causa preju\u00edzos e ajuda a explicar o resultado desastroso nas s\u00e9ries finais.\u201dRevista Nova Escola, n. 288, dez. 2015, p. 9).","id":459369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As pedras no caminho escolar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2014 (Pnad) mostra que o acesso das crian\u00e7as de 4 a 5 anos \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Infantil melhorou, mas isso ainda n\u00e3o se refletiu nas etapas seguintes. Das pessoas de 15 a 17 anos, 15,7% est\u00e3o fora da escola. Os indicadores apontam que o problema come\u00e7a na alta taxa de distor\u00e7\u00e3o idade-s\u00e9rie do Fundamental, superior a 40% entre adolescentes de 13 a 16 anos. \u201cAl\u00e9m do trabalho infantil, a m\u00e1 qualidade da aprendizagem, associada \u00e0 pol\u00edtica de reprova\u00e7\u00e3o, desestimula o aluno e aumenta a evas\u00e3o\u201d, avalia Maria de Salete Silva, especialista em pol\u00edticas p\u00fablicas educacionais. \u201cColocamos os pequenos na escola, mas muitos n\u00e3o s\u00e3o alfabetizados na idade certa. Isso causa preju\u00edzos e ajuda a explicar o resultado desastroso nas s\u00e9ries finais.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Revista Nova Escola, n. 288, dez. 2015, p. 9).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1747916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As zonas de necessidades interpessoais existentes em todos os grupos de trabalho s\u00e3o:","provas":[{"id":58366,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-auxiliar-em-administracao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1748016,"hashId":"fc9637456a215ef7c5fb3e61d1f20b8c","enunciado":"<p>As zonas de necessidades interpessoais existentes em todos os grupos de trabalho s\u00e3o:<\/p>","resposta":6650450,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confian\u00e7a, afeto e respeito.","id":6650449,"corpo":"<p>confian\u00e7a, afeto e respeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inclus\u00e3o, controle e afei\u00e7\u00e3o.","id":6650450,"corpo":"<p>inclus\u00e3o, controle e afei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"afei\u00e7\u00e3o, confian\u00e7a e lideran\u00e7a.","id":6650451,"corpo":"<p>afei\u00e7\u00e3o, confian\u00e7a e lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respeito, acolhimento e amizade.","id":6650452,"corpo":"<p>respeito, acolhimento e amizade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uni\u00e3o, lideran\u00e7a e relacionamento.","id":6650453,"corpo":"<p>uni\u00e3o, lideran\u00e7a e relacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Interpessoal","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Interpessoal","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425669,"slug":"administracao-geral-competencia-interpessoal"}],"slug":"administracao-geral\/1748016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coes\u00e3o de um grupo de trabalho depende de:1) uni\u00e3o.2) sucesso.3) heterogeneidade.4) amea\u00e7as de agress\u00e3o.5) quantitativo grande de componentes.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58366,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-auxiliar-em-administracao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1748024,"hashId":"5fddb8203f9ad8d551bee691202a09e7","enunciado":"<p>A coes\u00e3o de um grupo de trabalho depende de:<\/p><p><br><\/p><p>1) uni\u00e3o.<\/p><p>2) sucesso.<\/p><p>3) heterogeneidade.<\/p><p>4) amea\u00e7as de agress\u00e3o.<\/p><p>5) quantitativo grande de componentes.<\/p><p>Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6650487,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6650485,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":6650486,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":6650487,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6650488,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":6650489,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1748024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":73692,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229409,"hashId":"f7cb0818c9251b99aa9b14c209d3c16a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":8766446,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com as suas marcas lingu\u00edsticas, pode-se dizer que o texto \u00e9 essencialmente instrucional.","id":8766444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as suas marcas lingu\u00edsticas, pode-se dizer que o texto \u00e9 essencialmente instrucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estar \u201csob risco\u201d significa estar livre de qualquer problema.","id":8766445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar \u201csob risco\u201d significa estar livre de qualquer problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo \u201cincomum\u201d refere-se a algo que n\u00e3o \u00e9 comum.","id":8766446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cincomum\u201d refere-se a algo que n\u00e3o \u00e9 comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por ser comparado a um fen\u00f4meno monstruoso de 18 anos atr\u00e1s, o El Ni\u00f1o de 2015-2016 passou a ser o maior fen\u00f4meno clim\u00e1tico do mundo.","id":8766447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser comparado a um fen\u00f4meno monstruoso de 18 anos atr\u00e1s, o El Ni\u00f1o de 2015-2016 passou a ser o maior fen\u00f4meno clim\u00e1tico do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao ser comparado a um fen\u00f4meno monstruoso de 18 anos atr\u00e1s, o El Ni\u00f1o de 2015-2016 passou a ser o maior fen\u00f4meno clim\u00e1tico do mundo.","id":8766448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser comparado a um fen\u00f4meno monstruoso de 18 anos atr\u00e1s, o El Ni\u00f1o de 2015-2016 passou a ser o maior fen\u00f4meno clim\u00e1tico do mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras. Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s. \"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\", disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\". Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria. \"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra. \"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\". As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014. Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-foi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html) ","id":513519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\", disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-foi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2229409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":73699,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Auditor de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2229666,"hashId":"942c9896882fd324fe48ffd5f92d267c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":8767649,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termos \u201ccontempor\u00e2nea\u201d e \u201cleg\u00edtima\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.","id":8767647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201ccontempor\u00e2nea\u201d e \u201cleg\u00edtima\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Os termos \u201cp\u00e1gina\u201d e \u201ccontempor\u00e2nea\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.","id":8767648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os termos \u201cp\u00e1gina\u201d e \u201ccontempor\u00e2nea\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os termos \u201cpr\u00f3ximo\u201d e \u201cl\u00f3gica\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.","id":8767649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cpr\u00f3ximo\u201d e \u201cl\u00f3gica\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os termos \u201cl\u00f3gica\u201d e \u201ccontempor\u00e2nea\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.","id":8767650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cl\u00f3gica\u201d e \u201ccontempor\u00e2nea\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os termos \u201cliter\u00e1rio\u201d, \u201cleg\u00edtima\u201d e \u201cp\u00e1gina\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.","id":8767651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cliter\u00e1rio\u201d, \u201cleg\u00edtima\u201d e \u201cp\u00e1gina\u201d s\u00e3o acentuados pelo mesmo motivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obrasCausou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...]Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...]O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...]\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d.(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)","id":513548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2229666","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73718,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2229963,"hashId":"0b3b6c35cbb245db7052151719af419d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8769033,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A isen\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes e aos fatos da causa, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indeclin\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, para o proferimento de um julgamento justo.","id":8769029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isen\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes e aos fatos da causa, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indeclin\u00e1vel do \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, para o proferimento de um julgamento justo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito \u00e9 mero procedimento administrativo que visa a colheita de provas para informa\u00e7\u00f5es sobre o fato infringente da norma e sua autoria. N\u00e3o existe acusa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo, portanto, r\u00e9u.","id":8769030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito \u00e9 mero procedimento administrativo que visa a colheita de provas para informa\u00e7\u00f5es sobre o fato infringente da norma e sua autoria. N\u00e3o existe acusa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo, portanto, r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chama-se direito processual o complexo de normas e princ\u00edpios que regem o exerc\u00edcio conjugado da jurisdi\u00e7\u00e3o pelo Estado-juiz, da a\u00e7\u00e3o pelo demandante e da defesa pelo demandado.","id":8769031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chama-se direito processual o complexo de normas e princ\u00edpios que regem o exerc\u00edcio conjugado da jurisdi\u00e7\u00e3o pelo Estado-juiz, da a\u00e7\u00e3o pelo demandante e da defesa pelo demandado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As pessoas capazes de contratar poder\u00e3o valer-se da arbitragem para dirimir lit\u00edgios relativos a direitos patrimoniais dispon\u00edveis.","id":8769032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas capazes de contratar poder\u00e3o valer-se da arbitragem para dirimir lit\u00edgios relativos a direitos patrimoniais dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As fontes das normas processuais podem s\u00e3o consideradas diretas ou imediatas quando constitu\u00eddas pela lei em sentido amplo. Como fontes diretas tem-se os costumes, a jurisprud\u00eancia e os princ\u00edpios gerais de direito.","id":8769033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes das normas processuais podem s\u00e3o consideradas diretas ou imediatas quando constitu\u00eddas pela lei em sentido amplo. Como fontes diretas tem-se os costumes, a jurisprud\u00eancia e os princ\u00edpios gerais de direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":398201,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-principios-do-direito-processual-civil"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/2229963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A met\u00e1fora \u00e9 uma das principais causas que motivam a mudan\u00e7a de significa\u00e7\u00e3o das palavras. Dentre os excertos a seguir, ocorre uma \u201cdefini\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica\u201d em:","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1787872,"hashId":"59f1b05ddedc79fc94f8cc4dec1e84b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A met\u00e1fora \u00e9 uma das principais causas que motivam a mudan\u00e7a de significa\u00e7\u00e3o das palavras. Dentre os excertos a seguir, ocorre uma \u201cdefini\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica\u201d em:<\/p>","resposta":6828962,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u201cClaro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico.\u201d ","id":6828959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cClaro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cMas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca.\u201d","id":6828960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cO carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo.\u201d ","id":6828961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cPor isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento.\u201d","id":6828962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPor isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Quem \u00e9 cariocaClaro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.Otto Lara Resende. In: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199","id":463501,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><strong>Texto: <\/strong>Quem \u00e9 carioca<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Claro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Otto Lara Resende. <em>In<\/em>: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Met\u00e1fora","oab":false,"nome":"Met\u00e1fora","pai":409485,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419275,"slug":"lingua-portuguesa-metafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1787872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201ccarioca\u201d assume uma funcionalidade diversa de \u201cnome adjetivo\u201d, na seguinte frase:","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1787878,"hashId":"2e905dd49688039fb31b40028f19aaac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201ccarioca\u201d assume uma funcionalidade diversa de \u201cnome adjetivo\u201d, na seguinte frase:<\/p>","resposta":6828984,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEste, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China.\u201d ","id":6828983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEste, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China.\u201d <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cPor isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento.\u201d","id":6828984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPor isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca.\u201d","id":6828985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cArmando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca.\u201d","id":6828986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cArmando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Quem \u00e9 cariocaClaro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.Otto Lara Resende. In: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199","id":463501,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><strong>Texto: <\/strong>Quem \u00e9 carioca<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Claro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Otto Lara Resende. <em>In<\/em>: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409142,"slug":"lingua-portuguesa-locucao-adjetiva"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1787878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No segmento \u201ccomo dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o...\u201d, a forma verbal destacada expressa um fato ocorrido:","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1787880,"hashId":"335d2da107adcd9bbba5c379c3f7b304","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No segmento \u201ccomo dizia E\u00e7a de Queiroz, <strong>proclamava <\/strong>a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o...\u201d, a forma verbal destacada expressa um fato ocorrido:<\/p>","resposta":6828994,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antes de outro fato j\u00e1 terminado","id":6828991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes de outro fato j\u00e1 terminado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"num tempo vindouro com rela\u00e7\u00e3o ao momento atual","id":6828992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">num tempo vindouro com rela\u00e7\u00e3o ao momento atual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" num momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado","id":6828993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> num momento anterior ao atual e que foi totalmente terminado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"num momento anterior ao atual, mas que n\u00e3o foi completamente terminado","id":6828994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">num momento anterior ao atual, mas que n\u00e3o foi completamente terminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Quem \u00e9 cariocaClaro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.Otto Lara Resende. In: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199","id":463501,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><strong>Texto: <\/strong>Quem \u00e9 carioca<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Claro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Otto Lara Resende. <em>In<\/em>: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1787880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estabelecimentos produtores de alimentos devem seguir requisitos gerais\/ de condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias para produzir alimentos aptos para o consumo humano. Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos gerais das edifica\u00e7\u00f5es e instala\u00e7\u00f5es desses estabelecimentos, tem-se que, nas \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, os pisos devem ser","provas":[{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787947,"hashId":"1b14f55f7ac9ec130568591151d97531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos produtores de alimentos devem seguir requisitos gerais\/ de condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias para produzir alimentos aptos para o consumo humano. Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos gerais das edifica\u00e7\u00f5es e instala\u00e7\u00f5es desses estabelecimentos, tem-se que, nas \u00e1reas de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos, os pisos devem ser<\/p>","resposta":6829289,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revestidos de materiais perme\u00e1veis e lav\u00e1veis, lisos e de cor branca.","id":6829287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revestidos de materiais perme\u00e1veis e lav\u00e1veis, lisos e de cor branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos de material que impe\u00e7a o ac\u00famulo de sujeira e que reduza ao m\u00ednimo a condensa\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o de mofo, al\u00e9m de ser de f\u00e1cil limpeza.","id":6829288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitu\u00eddos de material que impe\u00e7a o ac\u00famulo de sujeira e que reduza ao m\u00ednimo a condensa\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o de mofo, al\u00e9m de ser de f\u00e1cil limpeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de material resistente ao tr\u00e2nsito, imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes.","id":6829289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de material resistente ao tr\u00e2nsito, imperme\u00e1veis, lav\u00e1veis e antiderrapantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"providos de frestas com prote\u00e7\u00e3o antipragas, de f\u00e1cil limpeza e boa conserva\u00e7\u00e3o.","id":6829290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">providos de frestas com prote\u00e7\u00e3o antipragas, de f\u00e1cil limpeza e boa conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de material absorvente, de f\u00e1cil limpeza e com frestas para desinfetar. ","id":6829291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de material absorvente, de f\u00e1cil limpeza e com frestas para desinfetar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1787947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito de um Munic\u00edpio concedeu a uma determinada empresa, licen\u00e7a para o exerc\u00edcio de certa atividade. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta acerca do ato administrativo citado.","provas":[{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787952,"hashId":"fce99bb075c4d26711d70d3134e7f019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito de um Munic\u00edpio concedeu a uma determinada empresa, licen\u00e7a para o exerc\u00edcio de certa atividade. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta acerca do ato administrativo citado.<\/p>","resposta":6829313,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se, posteriormente, em raz\u00e3o de conveni\u00eancia e oportunidade, o prefeito entender que o ato administrativo deve ser revogado, poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que a licen\u00e7a \u00e9 esp\u00e9cie de ato administrativo discricion\u00e1rio.","id":6829310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, posteriormente, em raz\u00e3o de conveni\u00eancia e oportunidade, o prefeito entender que o ato administrativo deve ser revogado, poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que a licen\u00e7a \u00e9 esp\u00e9cie de ato administrativo discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo v\u00edcios no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o prefeito n\u00e3o poder\u00e1 anul\u00e1-lo, uma vez que somente o Poder Judici\u00e1rio pode anular atos administrativos.","id":6829311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo v\u00edcios no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o prefeito n\u00e3o poder\u00e1 anul\u00e1-lo, uma vez que somente o Poder Judici\u00e1rio pode anular atos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por ser tratar de ato administrativo discricion\u00e1rio, a revoga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a dever\u00e1 respeitar eventual direito adquirido pela empresa.","id":6829312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser tratar de ato administrativo discricion\u00e1rio, a revoga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a dever\u00e1 respeitar eventual direito adquirido pela empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a \u00e9 ato administrativo vinculado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode ser objeto de revoga\u00e7\u00e3o. Constatando nulidades, no entanto, o prefeito poder\u00e1, pelo poder de autotutela, anular o referido ato.","id":6829313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a \u00e9 ato administrativo vinculado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode ser objeto de revoga\u00e7\u00e3o. Constatando nulidades, no entanto, o prefeito poder\u00e1, pelo poder de autotutela, anular o referido ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se houver nulidades no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revog\u00e1-lo. ","id":6829314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver nulidades no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revog\u00e1-lo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juazeiro-do-norte-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1787952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos requisitos dos atos administrativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59247,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919,"slug":"fiscal-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787956,"hashId":"9588670203cdd94f81b5cdfcc618c9e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos requisitos dos atos administrativos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6829329,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O motivo de todo ato administrativo \u00e9 o interesse p\u00fablico.","id":6829328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O motivo de todo ato administrativo \u00e9 o interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Objeto \u00e9 aquilo que o ato administrativo disp\u00f5e, isto \u00e9, o que o ato decide, enuncia, certifica, opina ou modifica na ordem jur\u00eddica.","id":6829329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto \u00e9 aquilo que o ato administrativo disp\u00f5e, isto \u00e9, o que o ato decide, enuncia, certifica, opina ou modifica na ordem jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A forma dos atos administrativos deve ser sempre escrita.","id":6829330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma dos atos administrativos deve ser sempre escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito \u00e9 a quem o ato administrativo se dirige, ou seja, quem ir\u00e1 se beneficiar da disposi\u00e7\u00e3o contida no ato.","id":6829331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito \u00e9 a quem o ato administrativo se dirige, ou seja, quem ir\u00e1 se beneficiar da disposi\u00e7\u00e3o contida no ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todo ato administrativo deve ser devidamente motivado, de forma que a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 requisito essencial dos atos administrativos.","id":6829332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ato administrativo deve ser devidamente motivado, de forma que a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 requisito essencial dos atos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto ou conte\u00fado","oab":true,"nome":"Objeto ou conte\u00fado","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408063,"slug":"direito-administrativo-objeto-ou-conteudo"}],"slug":"direito-administrativo\/1787956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito de um Munic\u00edpio concedeu a uma determinada empresa, licen\u00e7a para o exerc\u00edcio de certa atividade. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta acerca do ato administrativo citado.","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788014,"hashId":"ef352f0e44b67ae302b9bbd06b621dea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito de um Munic\u00edpio concedeu a uma determinada empresa, licen\u00e7a para o exerc\u00edcio de certa atividade. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta acerca do ato administrativo citado.<\/p>","resposta":6829581,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se, posteriormente, em raz\u00e3o de conveni\u00eancia e oportunidade, o prefeito entender que o ato administrativo deve ser revogado, poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que a licen\u00e7a \u00e9 esp\u00e9cie de ato administrativo discricion\u00e1rio.","id":6829578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, posteriormente, em raz\u00e3o de conveni\u00eancia e oportunidade, o prefeito entender que o ato administrativo deve ser revogado, poder\u00e1 faz\u00ea-lo, uma vez que a licen\u00e7a \u00e9 esp\u00e9cie de ato administrativo discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo v\u00edcios no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o prefeito n\u00e3o poder\u00e1 anul\u00e1-lo, uma vez que somente o Poder Judici\u00e1rio pode anular atos administrativos.","id":6829579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo v\u00edcios no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o prefeito n\u00e3o poder\u00e1 anul\u00e1-lo, uma vez que somente o Poder Judici\u00e1rio pode anular atos administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por ser tratar de ato administrativo discricion\u00e1rio, a revoga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a dever\u00e1 respeitar eventual direito adquirido pela empresa.","id":6829580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser tratar de ato administrativo discricion\u00e1rio, a revoga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a dever\u00e1 respeitar eventual direito adquirido pela empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a \u00e9 ato administrativo vinculado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode ser objeto de revoga\u00e7\u00e3o. Constatando nulidades, no entanto, o prefeito poder\u00e1, pelo poder de autotutela, anular o referido ato.","id":6829581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a \u00e9 ato administrativo vinculado, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o pode ser objeto de revoga\u00e7\u00e3o. Constatando nulidades, no entanto, o prefeito poder\u00e1, pelo poder de autotutela, anular o referido ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se houver nulidades no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revog\u00e1-lo.","id":6829582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver nulidades no processo de concess\u00e3o da licen\u00e7a, o Poder Judici\u00e1rio poder\u00e1 revog\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juazeiro-do-norte-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1788014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Munic\u00edpio precisa efetuar a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de projetos de engenharia para a reforma da fachada do pr\u00e9dio de uma escola p\u00fablica. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59248,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753,"slug":"fiscal-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:18:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1788016,"hashId":"a2e44646c12aaffb58078ea222eb08fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Munic\u00edpio precisa efetuar a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de projetos de engenharia para a reforma da fachada do pr\u00e9dio de uma escola p\u00fablica. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6829590,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o valor do contrato for de R$ 10.000,00 (dez mil reais), o Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 contratar o servi\u00e7o por meio do procedimento de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":6829587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o valor do contrato for de R$ 10.000,00 (dez mil reais), o Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 contratar o servi\u00e7o por meio do procedimento de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o somente poder\u00e1 ser realizada pela modalidade concorr\u00eancia, se o valor estimado do contrato estiver acima de R$ 1.500.000,00 (um milh\u00e3o e quinhentos mil reais)","id":6829588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o somente poder\u00e1 ser realizada pela modalidade concorr\u00eancia, se o valor estimado do contrato estiver acima de R$ 1.500.000,00 (um milh\u00e3o e quinhentos mil reais)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser do tipo melhor t\u00e9cnica.","id":6829589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser do tipo melhor t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a licita\u00e7\u00e3o for do tipo melhor t\u00e9cnica e for realizada atrav\u00e9s da modalidade concorr\u00eancia, o aviso contendo o resumo do edital dever\u00e1 ser publicado com no m\u00ednimo quarenta e cinco dias de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento das propostas. ","id":6829590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a licita\u00e7\u00e3o for do tipo melhor t\u00e9cnica e for realizada atrav\u00e9s da modalidade concorr\u00eancia, o aviso contendo o resumo do edital dever\u00e1 ser publicado com no m\u00ednimo quarenta e cinco dias de anteced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao recebimento das propostas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso o projeto seja de natureza singular e seja contratado de profissional ou empresa de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dispens\u00e1vel. ","id":6829591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o projeto seja de natureza singular e seja contratado de profissional ou empresa de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 dispens\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395543,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-ceara-ce"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juazeiro do Norte - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419596,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juazeiro-do-norte-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1788016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 bastante importante trabalhar no cotidiano escolar a habilidade corporal da lateralidade, juntos aos alunos, como forma de buscar pontos de refer\u00eancia e, assim, orientar-se espacialmente. Os pontos cardeais, por exemplo, foram criados a partir do movimento aparente do sol ao longo do dia. Tendo este fen\u00f4meno como base, o aluno dever\u00e1 posicionar-se em p\u00e9 e abrindo os bra\u00e7os numa \u00e1rea bastante aberta e ensolarada. Ele encontrar\u00e1 a dire\u00e7\u00e3o oeste:","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1788125,"hashId":"bc9d6bf0767f763c2bc5d9ac51edce82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 bastante importante trabalhar no cotidiano escolar a habilidade corporal da <strong>lateralidade<\/strong>, juntos aos alunos, como forma de buscar pontos de refer\u00eancia e, assim, orientar-se espacialmente. Os pontos cardeais, por exemplo, foram criados a partir do movimento aparente do sol ao longo do dia. Tendo este fen\u00f4meno como base, o aluno dever\u00e1 posicionar-se em p\u00e9 e abrindo os bra\u00e7os numa \u00e1rea bastante aberta e ensolarada. Ele encontrar\u00e1 a dire\u00e7\u00e3o oeste:<\/p>","resposta":6830069,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficando de frente para onde o sol nasce pela manh\u00e3","id":6830066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficando de frente para onde o sol nasce pela manh\u00e3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ficando de frente para onde o sol se p\u00f5e ao entardecer","id":6830067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficando de frente para onde o sol se p\u00f5e ao entardecer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apontando o bra\u00e7o direito para onde o sol nasce pela manh\u00e3","id":6830068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontando o bra\u00e7o direito para onde o sol nasce pela manh\u00e3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apontando o bra\u00e7o esquerdo para onde o sol se p\u00f5e ao entardecer","id":6830069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontando o bra\u00e7o esquerdo para onde o sol se p\u00f5e ao entardecer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1788125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dominique, menina de olhos brilhantes e \u00e1vidos por saber, estudante de seis anos da turma do primeiro ano, chega \u00e0 escola entusiasmada com um texto sobre a origem das Olimp\u00edadas. Logo na fila de sua turma, mostra-o aos colegas, que ficam muito interessados sobre o tema. Ao chegar \u00e0 sala de aula, mostra tamb\u00e9m o texto \u00e0 professora e pede para estudar aquele assunto. A professora, muito dedicada e preocupada com o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o dos pequenos, acha muito interessante, contudo explica aos estudantes que talvez n\u00e3o possam trabalhar aquele texto ainda, pois faltam muitas letrinhas a serem estudadas antes da leitura de um texto t\u00e3o grande. Segundo Magda Soares, em seu texto A reinven\u00e7\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o, a professora n\u00e3o conseguiu aproveitar essa oportunidade de ensino\/aprendizagem, pois entende que: ","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1788136,"hashId":"870635717279888a3955d356343bc16b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dominique, menina de olhos brilhantes e \u00e1vidos por saber, estudante de seis anos da turma do primeiro ano, chega \u00e0 escola entusiasmada com um texto sobre a origem das Olimp\u00edadas. Logo na fila de sua turma, mostra-o aos colegas, que ficam muito interessados sobre o tema. Ao chegar \u00e0 sala de aula, mostra tamb\u00e9m o texto \u00e0 professora e pede para estudar aquele assunto. A professora, muito dedicada e preocupada com o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o dos pequenos, acha muito interessante, contudo explica aos estudantes que talvez n\u00e3o possam trabalhar aquele texto ainda, pois faltam muitas letrinhas a serem estudadas antes da leitura de um texto t\u00e3o grande. Segundo Magda Soares, em seu texto <em>A reinven\u00e7\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/em>, a professora n\u00e3o conseguiu aproveitar essa oportunidade de ensino\/aprendizagem, pois entende que: <\/p>","resposta":6830113,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as crian\u00e7as est\u00e3o na fase das opera\u00e7\u00f5es formais e precisam partir das partes para o todo no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o","id":6830111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as est\u00e3o na fase das opera\u00e7\u00f5es formais e precisam partir das partes para o todo no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"letramento \u00e9 um processo que considera muito mais do que a compreens\u00e3o de letras e sons ","id":6830112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">letramento \u00e9 um processo que considera muito mais do que a compreens\u00e3o de letras e sons <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a alfabetiza\u00e7\u00e3o, decodifica\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos, \u00e9 um pr\u00e9-requisito para o letramento","id":6830113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alfabetiza\u00e7\u00e3o, decodifica\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos, \u00e9 um pr\u00e9-requisito para o letramento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" o letramento ocorre paralelamente \u00e0 compreens\u00e3o do c\u00f3digo escrito","id":6830114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o letramento ocorre paralelamente \u00e0 compreens\u00e3o do c\u00f3digo escrito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 46 A 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1788136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23164,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n. 8.213\/91 e suas altera\u00e7\u00f5es.I - Acidente do trabalho \u00e9 o que ocorre pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o de empresa ou de empregador dom\u00e9stico ou pelo exerc\u00edcio do trabalho dos segurados referidos no inciso VII do art. 11 desta Lei, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho. II - Equipara-se ao acidente do trabalho, aquele sofrido pelo segurado no percurso da resid\u00eancia para o local de trabalho ou deste para aquela, qualquer que seja o meio de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive ve\u00edculo de propriedade do segurado. III - Considera-se acidente do trabalho a doen\u00e7a do trabalho que n\u00e3o produza incapacidade laborativa. Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:","provas":[{"id":59183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23164,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1789024,"hashId":"0c56d6afe0a20fff4ac29aedacc557aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n. 8.213\/91 e suas altera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Acidente do trabalho \u00e9 o que ocorre pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o de empresa ou de empregador dom\u00e9stico ou pelo exerc\u00edcio do trabalho dos segurados referidos no inciso VII do art. 11 desta Lei, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Equipara-se ao acidente do trabalho, aquele sofrido pelo segurado no percurso da resid\u00eancia para o local de trabalho ou deste para aquela, qualquer que seja o meio de locomo\u00e7\u00e3o, inclusive ve\u00edculo de propriedade do segurado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Considera-se acidente do trabalho a doen\u00e7a do trabalho que n\u00e3o produza incapacidade laborativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirmativas acima, pode-se dizer que:<\/p>","resposta":6834389,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I est\u00e1 correta.","id":6834387,"corpo":"<p>apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":6834388,"corpo":"<p>apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6834389,"corpo":"<p>apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":6834390,"corpo":"<p>apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6834391,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais","oab":true,"nome":"Acidente do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais","pai":406998,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407035,"slug":"direito-previdenciario-acidente-do-trabalho-e-doencas-ocupacionais"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1789024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um servi\u00e7o do INSS.","provas":[{"id":59240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787361,"hashId":"00dbb3d8ecb179c100e3a1c9c920d779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um servi\u00e7o do INSS.<\/p>","resposta":6826608,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previd\u00eancia privada.","id":6826604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previd\u00eancia privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de posse de secretarias municipais.","id":6826605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza\u00e7\u00e3o de posse de secretarias municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elei\u00e7\u00e3o de diretores de empresas estatais.","id":6826606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elei\u00e7\u00e3o de diretores de empresas estatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o.","id":6826607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio doen\u00e7a.","id":6826608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1787361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Que faz um sistema de arquivos com journaling?","provas":[{"id":59242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787654,"hashId":"f6fbfe5806cfceee33b9ec4a5dffb1da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Que faz um sistema de arquivos com <em>journaling<\/em>?<\/p>","resposta":6827970,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m um hist\u00f3rico contendo todas as informa\u00e7\u00f5es de cada arquivo.","id":6827968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m um hist\u00f3rico contendo todas as informa\u00e7\u00f5es de cada arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m uma c\u00f3pia de cada arquivo como backup.","id":6827969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m uma c\u00f3pia de cada arquivo como backup.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m um registro das mudan\u00e7as ocorridas antes de efetivar as mudan\u00e7as, de fato, no sistema.","id":6827970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m um registro das mudan\u00e7as ocorridas antes de efetivar as mudan\u00e7as, de fato, no sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m informa\u00e7\u00f5es para os tipos diferentes de arquivo, permitindo trat\u00e1-los da melhor maneira de acordo com seu tipo.","id":6827971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m informa\u00e7\u00f5es para os tipos diferentes de arquivo, permitindo trat\u00e1-los da melhor maneira de acordo com seu tipo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Copia os arquivos n\u00e3o usados frequentemente para o fim do disco.","id":6827972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copia os arquivos n\u00e3o usados frequentemente para o fim do disco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1787654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta sistemas de arquivo compat\u00edveis com sistemas Operacionais Windows (XP e vers\u00f5es Superiores).","provas":[{"id":59242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787663,"hashId":"46a7822d6023b59f65cd5e063054501e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta sistemas de arquivo compat\u00edveis com sistemas Operacionais Windows (XP e vers\u00f5es Superiores).<\/p>","resposta":6828013,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ext 3 e FAT 32","id":6828012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ext 3 e FAT 32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FAT 32 e NTFS","id":6828013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAT 32 e NTFS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"NTFS e Ext 2","id":6828014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTFS e Ext 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ext e Ext 2","id":6828015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ext e Ext 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reiser e FAT 32 ","id":6828016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reiser e FAT 32 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Particionamento","oab":false,"nome":"Particionamento","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405095,"slug":"informatica-particionamento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1787663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir apresenta um programa de computador que tem o objetivo de gerenciamento e compartilhamento de arquivos?","provas":[{"id":59242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1787677,"hashId":"eff9dbb8fcef0a42bca57bf183961209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir apresenta um programa de computador que tem o objetivo de gerenciamento e compartilhamento de arquivos?<\/p>","resposta":6828079,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DNS","id":6828077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DNS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IMAP","id":6828078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMAP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Samba","id":6828079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Samba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Telnet","id":6828080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telnet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"PPP","id":6828081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1787677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2013, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o \u00edcone pode ser acionado para","provas":[{"id":59245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Postura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1787830,"hashId":"7f3b2aa3b2530d394c42a38f16e6626e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word 2013, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o \u00edcone <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59245\/questao\/1787830-20210708173841000000-0.png\" style=\"\" width=\"24\"> pode ser acionado para<\/p>","resposta":6828767,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mover o par\u00e1grafo para mais longe da margem.","id":6828766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mover o par\u00e1grafo para mais longe da margem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mostrar marcas de par\u00e1grafo e outros s\u00edmbolos de formata\u00e7\u00e3o ocultos.","id":6828767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mostrar marcas de par\u00e1grafo e outros s\u00edmbolos de formata\u00e7\u00e3o ocultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mover o par\u00e1grafo para mais perto da margem.","id":6828768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mover o par\u00e1grafo para mais perto da margem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"escolher o espa\u00e7amento entre as linhas do texto ou entre par\u00e1grafos.","id":6828769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher o espa\u00e7amento entre as linhas do texto ou entre par\u00e1grafos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"criar uma lista com marcadores selecionados pelo usu\u00e1rio. ","id":6828770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar uma lista com marcadores selecionados pelo usu\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2013","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2013","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405116,"slug":"informatica-microsoft-word-2013"}],"slug":"informatica\/1787830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha eletr\u00f4nica a seguir para resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o. AB1Funcion\u00e1riosSal\u00e1rio2Roberto da SilvaR$ 1.500,003Maria RodriguesR$ 3.800,004Ana Paula MelloR$ 4.456,005Sebasti\u00e3o TrindadeR$ 4.350,0067Segundo maior sal\u00e1rio:R$ 4.350,00A fun\u00e7\u00e3o utilizada em B7 para obten\u00e7\u00e3o do segundo maior sal\u00e1rio da lista foi ","provas":[{"id":59245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Postura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1787852,"hashId":"5e8bb7515e08dd5e6e1f80535a7390c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a planilha eletr\u00f4nica a seguir para resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 274px;\"><colgroup><col width=\"25\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"167\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"82\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(56, 118, 29);\">A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Funcion\u00e1rios<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Sal\u00e1rio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Roberto da Silva<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">R$ 1.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Maria Rodrigues<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 3.800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ana Paula Mello<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 4.456,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sebasti\u00e3o Trindade<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 4.350,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Segundo maior sal\u00e1rio:<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ 4.350,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o utilizada em B7 para obten\u00e7\u00e3o do segundo maior sal\u00e1rio da lista foi <\/p>","resposta":6828867,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=MAIOR(B7; 2)","id":6828864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(B7; 2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=M\u00c1XIMO(B7; 2)","id":6828865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c1XIMO(B7; 2)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=M\u00c1XIMO(B2:B5; 2)","id":6828866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=M\u00c1XIMO(B2:B5; 2)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=MAIOR(B2:B5; 2)","id":6828867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(B2:B5; 2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=MAIOR(B2;B5; 2)","id":6828868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=MAIOR(B2;B5; 2)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1787852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns dispositivos possuem capacidade de receber e transmitir dados, como um monitor sens\u00edvel ao toque e uma impressora multifuncional. Esses perif\u00e9ricos s\u00e3o classificados como dispositivos","provas":[{"id":59245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Fiscal de Postura - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1787857,"hashId":"26c725d7c82ba6cce9009050dd2d77ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns dispositivos possuem capacidade de receber e transmitir dados, como um monitor sens\u00edvel ao toque e uma impressora multifuncional. Esses perif\u00e9ricos s\u00e3o classificados como dispositivos<\/p>","resposta":6828890,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paralelos.","id":6828888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paralelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"multifuncionais.","id":6828889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multifuncionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de entrada e sa\u00edda.","id":6828890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de entrada e sa\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"din\u00e2micos.","id":6828891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">din\u00e2micos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de dupla fun\u00e7\u00e3o.","id":6828892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de dupla fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1787857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00f4nica, ao longo do primeiro par\u00e1grafo, promove uma reflex\u00e3o acerca do: ","provas":[{"id":59100,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sme-rj"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459,"slug":"prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-professor-de-ensino-fundamental-area-anos-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1787860,"hashId":"978de20b4e914bc73a43ab034fb0e058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00f4nica, ao longo do primeiro par\u00e1grafo, promove uma reflex\u00e3o acerca do: <\/p>","resposta":6828906,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito que fala cariocamente e que prova a condi\u00e7\u00e3o de carioca na certid\u00e3o de nascimento ","id":6828903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeito que fala cariocamente e que prova a condi\u00e7\u00e3o de carioca na certid\u00e3o de nascimento <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cen\u00e1rio natural da cidade do Rio de Janeiro que influencia, sobremaneira, o carioca","id":6828904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cen\u00e1rio natural da cidade do Rio de Janeiro que influencia, sobremaneira, o carioca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" comportamento do carioca o qual \u00e9 forjado, em princ\u00edpio, pela maneira de falar","id":6828905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> comportamento do carioca o qual \u00e9 forjado, em princ\u00edpio, pela maneira de falar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"carioca que tenha nascido ou n\u00e3o na cidade do Rio de Janeiro","id":6828906,"corpo":"<p>carioca que tenha nascido ou n\u00e3o na cidade do Rio de Janeiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: Quem \u00e9 cariocaClaro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.Otto Lara Resende. In: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199","id":463501,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><strong>Texto: <\/strong>Quem \u00e9 carioca<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Claro que n\u00e3o \u00e9 preciso nascer no Rio de Janeiro para ser genuinamente carioca, ainda que haja nisto um absurdo etimol\u00f3gico. \u00c9 not\u00f3rio que h\u00e1 cariocas vindos de toda parte, do Brasil e at\u00e9 fora do Brasil. Ainda h\u00e1 pouco tempo chamei Armando Nogueira de carioca do Acre, nascido na remota e florestal cidade de Chapuri. Armando conserva, de resto, a marca acriana num res\u00edduo de sotaque nortista, cuja aspereza nada tem a ver com a fala carioca, que n\u00e3o cospe as palavras, mas antes as agasalha carinhosamente na boca. Mas n\u00e3o \u00e9 a maneira de falar, ou apenas ela, que caracteriza o carioca. H\u00e1 sujeitos nascidos, criados e vividos no Rio \u2013 poucos, \u00e9 verdade \u2013 que falam cariocamente e n\u00e3o t\u00eam, no entanto, nem uma pequena parcela de alma carioca. Agora mesmo estou me lembrando de um, sujeito ranheta, que em tudo que faz ou diz p\u00f5e aquela eructa\u00e7\u00e3o subjacente que adv\u00e9m de sua azia espiritual. Este, ainda que o prove com certid\u00e3o de nascimento, n\u00e3o \u00e9 carioca nem aqui nem na China. E assim, sem querer, j\u00e1 me comprometi com uma certa defini\u00e7\u00e3o do carioca, que come\u00e7a por ser n\u00e3o propriamente, ou n\u00e3o apenas um ser bem-humorado, mas essencialmente um ser de paz com a vida. Por isso mesmo, o carioca, pouco importa sua condi\u00e7\u00e3o social, \u00e9 um cora\u00e7\u00e3o sem ressentimento. Nisto, como noutras dominantes da biotipologia do carioca, h\u00e1 de influir fundamentalmente a paisagem, ou melhor, a natureza desta mui leal cidade do Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Aqui, mais do que em qualquer outro lugar, \u00e9 imposs\u00edvel a gente n\u00e3o sofrer um certo aperfei\u00e7oamento imposto pela natureza. A paisagem, de qualquer lado que o olhar se vire, se oferece com a exuber\u00e2ncia e a falta de modos de um camel\u00f4. O carioca sabe que n\u00e3o \u00e9 preciso subir ao Corcovado ou ao P\u00e3o de A\u00e7\u00facar para ser atropelado por um belo panorama (belo panorama, ali\u00e1s, \u00e9 um tro\u00e7o horr\u00edvel). Por isso mesmo, nunca um s\u00f3 carioca foi assaltado no Mirante Dona Marta, que est\u00e1 armadinho l\u00e1 em cima \u00e0 espera dos ot\u00e1rios, isto \u00e9, dos turistas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Pois o que o carioca n\u00e3o \u00e9, o que ele menos \u00e9 \u2013 \u00e9 turista. O que caracteriza o carioca \u00e9 exatamente uma intimidade com a paisagem, que o dispensa de encarar, por exemplo, a praia de Copacabana com um olhar que n\u00e3o seja o rigorosamente familiar. O carioca n\u00e3o visita coisa nenhuma, muito menos a sua cidade, entendida aqui como entidade global e abstratamente concreta. Ele convive com o Rio de igual para igual e nesta rela\u00e7\u00e3o s\u00f3 uma lei existe, que \u00e9 a da cordialidade. O carioca est\u00e1 na sua cidade como o peixe no mar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Por tudo isso, qualquer sujeito que n\u00e3o esteja perfeita e estritamente casado com a paisagem ou, mais que isto, com a cidade, n\u00e3o \u00e9 carioca \u2013 \u00e9 um intruso, um corpo estranho. E \u00e9 isto o que transparece \u00e0 primeira vista, n\u00e3o adianta disfar\u00e7ar. O carioca aut\u00eantico, o genu\u00edno mesmo, esse que chegou ao extremo de nascer no Rio, esse n\u00e3o engana ningu\u00e9m e nunca d\u00e1 um \u00fanico fora \u2013 sua conduta \u00e9 cem por cento carioca sem o menor esfor\u00e7o. O carioca \u00e9 um ser espont\u00e2neo, cuja virtude m\u00e1xima \u00e9 a naturalidade. N\u00e3o tem dobras na alma, nem bolor, nem reservas. Tamb\u00e9m pudera, sua forma\u00e7\u00e3o, desde o primeiro vagido, foi feita sob o signo desta cidade superlativa, onde o mar e a mata \u2013 verde e azul \u2013 s\u00e3o um permanente convite para que todo mundo saia de si mesmo, evite a pr\u00f3pria m\u00e1 companhia - comunique-se. Sobre esse verde e esse azul, imagine-se ainda o esplendor de um sol que entra pela noite adentro \u2013 um sol que se apaga, mas n\u00e3o se ausenta. Diante disto e de mais tudo aquilo que faz a singularidade da beleza do Rio, como n\u00e3o ser carioca?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Apesar de tudo, h\u00e1 gente que consegue viver no Rio anos a fio sem assimilar a cidade e sem ser por ela assimilada. Gente que nunca ser\u00e1 carioca, como s\u00e3o, por exemplo, Dom Pedro II e Vin\u00edcius de Morais, aut\u00eanticos cariocas de todos os tempos, segundo Afonso Arinos. A verdade \u00e9 que nem todo mundo consegue a taxa m\u00e1xima de \u201ccariocidade\u201d, que tem, por exemplo, um Aloysio Salles. No extremo oposto, est\u00e1 aquele homem p\u00fablico eminente que vi passeando outro dia em Copacabana. a de bra\u00e7o com a mulher e, da cabe\u00e7a aos sapatos, como dizia E\u00e7a de Queiroz, proclamava a sua falta de identifica\u00e7\u00e3o com o que se pode chamar \u201ccarioca way of living\u201d. Sapatos, ali\u00e1s, que n\u00e3o eram esporte, ao contr\u00e1rio da camisa desfraldada. Esse \u00e9 um que n\u00e3o precisa abrir a boca, j\u00e1 se viu que est\u00e1 no Rio como uma barata est\u00e1 numa sopa de batata, no m\u00ednimo, por simples erro de revis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Otto Lara Resende. <em>In<\/em>: Antologia de cr\u00f4nicas: 80 cr\u00f4nicas exemplares \/ organizada por Herberto Sales. 3 ed. S\u00e3o Paulo: Ediouro, 2010. P\u00e1ginas 197 - 199<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1787860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5840,"slug":"medico-cirurgiao-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635,"slug":"medico-anatonia-patologica"},{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso dos adjetivos destacados em \u201crei desolado de um reino desolante\u201d (\u2113. 10) justifica-se pelo fato de o autor","provas":[{"id":62875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5840,"slug":"medico-cirurgiao-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-cirurgiao-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"},{"id":62867,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":62864,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Arquiteto e Urbanista - 2016"},{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":62890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"},{"id":62869,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":62894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"},{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635,"slug":"medico-anatonia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"},{"id":62913,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psicologia Cl\u00ednica - 2016"},{"id":62909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":62916,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Pedagogo - 2016"},{"id":62892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2016"},{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"},{"id":62903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1916445,"hashId":"6532b95f09400a6a2ff999dc22b619c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos adjetivos destacados em \u201crei <strong>desolado<\/strong> de um reino <strong>desolante<\/strong>\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 10) justifica-se pelo fato de o autor<\/p>","resposta":7398603,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrar-se triste pela condi\u00e7\u00e3o do engraxate.","id":7398602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrar-se triste pela condi\u00e7\u00e3o do engraxate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sentir-se incomodado pelo forte calor no Rio.","id":7398603,"corpo":"<p>sentir-se incomodado pelo forte calor no Rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encontrar-se solit\u00e1rio numa cidade nova.","id":7398604,"corpo":"<p>encontrar-se solit\u00e1rio numa cidade nova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entender-se t\u00e3o oprimido quanto o engraxate.","id":7398605,"corpo":"<p>entender-se t\u00e3o oprimido quanto o engraxate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revelar-se como algu\u00e9m sem compaix\u00e3o.","id":7398606,"corpo":"<p>revelar-se como algu\u00e9m sem compaix\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tO suor e a l\u00e1grima Fazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa,quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que forao mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo eo mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava5 atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menosaqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existemnos aeroportos e em poucos lugares avulsos.\tSentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica,de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer10 o trono de um rei desolado de um reino desolante.\tO engraxate era gordo e estava com calor \u2014 oque me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromoitaliano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco,em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando15 posso estou sempre de t\u00eanis.\tOfereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhea testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilhofinal nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor,20 que era abundante.\tCom o mesmo pano, executou com maestriaaqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira,mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 casocontr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.25---E foi assim que a testa e a calva do valente filhodo povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapatoadquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio.Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamentesuados30---Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor,deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo oque eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.\tSa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento35 de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3osujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho dopovo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgadocomo l\u00e1grima.\tCONY, C. H. In: NESTROVSKI, A. (Org.). Figuras do Brasil \u2013\t80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001.\tp. 319.","id":477288,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 4em;\">\t<strong>O suor e a l\u00e1grima<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tFazia calor no Rio, 40 graus e qualquer coisa,<\/p><p>quase 41. No dia seguinte, os jornais diriam que fora<\/p><p>o mais quente deste ver\u00e3o que inaugura o s\u00e9culo e<\/p><p>o mil\u00eanio. Cheguei ao Santos Dumont, o v\u00f4o estava<\/p><p><em>5<\/em> atrasado, decidi engraxar os sapatos. Pelo menos<\/p><p>aqui no Rio, s\u00e3o raros esses engraxates, s\u00f3 existem<\/p><p>nos aeroportos e em poucos lugares avulsos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSentei-me naquela esp\u00e9cie de cadeira can\u00f4nica,<\/p><p>de coro de abadia pobre, que tamb\u00e9m pode parecer<\/p><p><em>10<\/em> o trono de um rei desolado de um reino desolante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tO engraxate era gordo e estava com calor \u2014 o<\/p><p>que me pareceu \u00f3bvio. Elogiou meus sapatos, cromo<\/p><p>italiano, fabricante ilustre, os Rosseti. Uso-o pouco,<\/p><p>em parte para poup\u00e1-lo, em parte porque quando<\/p><p><em>15 <\/em>posso estou sempre de t\u00eanis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tOfereceu-me o jornal que eu j\u00e1 havia lido e co-<\/p><p>me\u00e7ou seu of\u00edcio. Meio careca, o suor encharcou-lhe<\/p><p>a testa e a calva. Pegou aquele paninho que d\u00e1 brilho<\/p><p>final nos sapatos e com ele enxugou o pr\u00f3prio suor,<\/p><p><em>20<\/em> que era abundante.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tCom o mesmo pano, executou com maestria<\/p><p>aqueles movimentos r\u00e1pidos em torno da biqueira,<\/p><p>mas a todo instante o usava para enxugar-se \u2014 caso<\/p><p>contr\u00e1rio, o suor inundaria o meu cromo italiano.<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>E foi assim que a testa e a calva do valente filho<\/p><p>do povo ficaram manchadas de graxa e o meu sapato<\/p><p>adquiriu um brilho de espelho \u00e0 custa do suor alheio.<\/p><p>Nunca tive sapatos t\u00e3o brilhantes, t\u00e3o dignamente<\/p><p>suados<\/p><p><em>30<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Na hora de pagar, alegando n\u00e3o ter nota menor,<\/p><p>deixei-lhe um troco generoso. Ele me olhou espanta-<\/p><p>do, retribuiu a gorjeta me desejando em dobro tudo o<\/p><p>que eu viesse a precisar nos restos dos meus dias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tSa\u00ed daquela cadeira com um baita sentimento<\/p><p><em>35<\/em> de culpa. Que diabo, meus sapatos n\u00e3o estavam t\u00e3o<\/p><p>sujos assim, por m\u00edseros tost\u00f5es, fizera um filho do<\/p><p>povo suar para ganhar seu p\u00e3o. Olhei meus sapa-<\/p><p>tos e tive vergonha daquele brilho humano, salgado<\/p><p>como l\u00e1grima.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tCONY, C. H. <em>In<\/em>: NESTROVSKI, A. (Org.). <strong>Figuras do Brasil<\/strong> \u2013<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t80 autores em 80 anos de Folha. S\u00e3o Paulo: Publifolha. 2001.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tp. 319.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adjetivos","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409137,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adjetivos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1916445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5840,"slug":"medico-cirurgiao-de-cabeca-e-pescoco"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635,"slug":"medico-anatonia-patologica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio deseja acessar seus e-mails de v\u00e1rios dispositivos diferentes, sem baixar as mensagens para um dispositivo espec\u00edfico.Qual \u00e9 o protocolo que permite que isso aconte\u00e7a?","provas":[{"id":62875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":5840,"slug":"medico-cirurgiao-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-cirurgiao-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2016"},{"id":62864,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Arquiteto e Urbanista - 2016"},{"id":62867,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"},{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"},{"id":62873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica","id":5635,"slug":"medico-anatonia-patologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-anatonia-patologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Anatonia Patol\u00f3gica - 2016"},{"id":62903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858,"slug":"medico-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2016"},{"id":62916,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Pedagogo - 2016"},{"id":62913,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psicologia Cl\u00ednica - 2016"},{"id":62909,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829,"slug":"medico-area-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"},{"id":62892,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757,"slug":"medico-area-cirurgia-oncologica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-oncologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2016"},{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":62894,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828,"slug":"medico-area-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2016"},{"id":62869,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":62890,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524,"slug":"medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":387,"descricao":"Medicina - Cirurgia De Cabe\u00e7a E Pesco\u00e7o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":405,"descricao":"Medicina - Anatomia Patol\u00f3gica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1916570,"hashId":"c22de248e82610679fe1fa7950de57b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio deseja acessar seus e-mails de v\u00e1rios dispositivos diferentes, sem baixar as mensagens para um dispositivo espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o protocolo que permite que isso aconte\u00e7a?<\/p>","resposta":7399223,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP","id":7399220,"corpo":"<p>HTTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SMTP","id":7399221,"corpo":"<p>SMTP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"POP","id":7399222,"corpo":"<p>POP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IMAP","id":7399223,"corpo":"<p>IMAP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"FTP","id":7399224,"corpo":"<p>FTP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419941,"slug":"informatica-imap-internet-message-access-protocol"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1916570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento e o tratamento fisioterap\u00eautico da exacerba\u00e7\u00e3o aguda da Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) devem ser realizados o mais breve poss\u00edvel. Nesse sentido, considere o seguinte caso cl\u00ednico. LFM, 70 anos de idade, com DPOC de longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 internado no hospital, e o exame f\u00edsico revela diminui\u00e7\u00e3o bilateral dos ru\u00eddos respirat\u00f3rios, sem a presen\u00e7a de sibilos. A gasometria arterial realizada em ar ambiente apresenta:PaO2 = 48 mmHgPCO2 = 67 mmHgpH = 7,30HCO3 = 30 mEq\/L Qual dist\u00farbio gasom\u00e9trico o paciente apresenta e qual o tratamento fisioterap\u00eautico adequado?","provas":[{"id":62869,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1916950,"hashId":"bd0bce4968401642297bd492a4e6a8f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento e o tratamento fisioterap\u00eautico da exacerba\u00e7\u00e3o aguda da Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) devem ser realizados o mais breve poss\u00edvel. Nesse sentido, considere o seguinte caso cl\u00ednico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LFM, 70 anos de idade, com DPOC de longa dura\u00e7\u00e3o, \u00e9 internado no hospital, e o exame f\u00edsico revela diminui\u00e7\u00e3o bilateral dos ru\u00eddos respirat\u00f3rios, sem a presen\u00e7a de sibilos. A gasometria arterial realizada em ar ambiente apresenta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PaO<sub>2<\/sub> = 48 mmHg<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PCO<sub>2<\/sub> = 67 mmHg<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pH = 7,30<\/p><p style=\"text-align: justify;\">HCO<sub>3<\/sub> = 30 mEq\/L <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual dist\u00farbio gasom\u00e9trico o paciente apresenta e qual o tratamento fisioterap\u00eautico adequado?<\/p>","resposta":7401082,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria e inspirometria de incentivo. ","id":7401080,"corpo":"<p>Acidose respirat\u00f3ria e inspirometria de incentivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alcalose metab\u00f3lica e inspirometria de incentivo.","id":7401081,"corpo":"<p>Alcalose metab\u00f3lica e inspirometria de incentivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acidose respirat\u00f3ria e ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva n\u00e3o invasiva.","id":7401082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose respirat\u00f3ria e ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidose metab\u00f3lica e ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva n\u00e3o invasiva.","id":7401083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidose metab\u00f3lica e ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alcalose respirat\u00f3ria e indica\u00e7\u00e3o de oxigenioterapia.","id":7401084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcalose respirat\u00f3ria e indica\u00e7\u00e3o de oxigenioterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 58","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1916950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seguintes medicamentos podem ser obtidos gratuitamente nas farm\u00e1cias participantes do programa \u201cSa\u00fade n\u00e3o tem Pre\u00e7o\u201d:","provas":[{"id":62913,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535,"slug":"psicologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Psicologia Cl\u00ednica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1917534,"hashId":"68afa7394a0e10bfac13157abfeb743c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes medicamentos podem ser obtidos gratuitamente nas farm\u00e1cias participantes do programa \u201cSa\u00fade n\u00e3o tem Pre\u00e7o\u201d:<\/p>","resposta":7403529,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amoxicilina, captopril, dexametasona e metformina","id":7403525,"corpo":"<p>amoxicilina, captopril, dexametasona e metformina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tetraciclina, captopril, betametasona e glibenclamida","id":7403526,"corpo":"<p>tetraciclina, captopril, betametasona e glibenclamida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enalapril, metformina, insulina humana e montelucaste","id":7403527,"corpo":"<p>enalapril, metformina, insulina humana e montelucaste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enalapril, glibenclamida, metformina e dexametasona","id":7403528,"corpo":"<p>enalapril, glibenclamida, metformina e dexametasona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"captopril, metformina, insulina humana e salbutamol","id":7403529,"corpo":"<p>captopril, metformina, insulina humana e salbutamol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1917534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB n\u00ba 9.394\/1996) informa, no artigo 48, que \u201cos diplomas de cursos superiores reconhecidos, quando registrados, ter\u00e3o validade nacional como prova da forma\u00e7\u00e3o recebida por seu titular\u201d. Quando os diplomas de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o expedidos por universidades estrangeiras, estes devem ser revalidados por","provas":[{"id":62916,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1917823,"hashId":"046c58ffc8c79d900c43b7c4bd79967a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB n\u00ba 9.394\/1996) informa, no artigo 48, que \u201cos diplomas de cursos superiores reconhecidos, quando registrados, ter\u00e3o validade nacional como prova da forma\u00e7\u00e3o recebida por seu titular\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando os diplomas de gradua\u00e7\u00e3o s\u00e3o expedidos por universidades estrangeiras, estes devem ser revalidados por<\/p>","resposta":7404677,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" universidades que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.","id":7404675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> universidades que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" universidades privadas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.","id":7404676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> universidades privadas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"universidades p\u00fablicas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.","id":7404677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universidades p\u00fablicas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"universidades p\u00fablicas ou privadas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.","id":7404678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universidades p\u00fablicas ou privadas que tenham curso do mesmo n\u00edvel e \u00e1rea ou equivalente, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"qualquer Institui\u00e7\u00e3o de Ensino superior, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.","id":7404679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer Institui\u00e7\u00e3o de Ensino superior, respeitando-se os acordos internacionais de reciprocidade ou equipara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 70","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1917823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto objetiva:","provas":[{"id":61540,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-analista-tecnico-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1877155,"hashId":"9407f9a37b8dac69084b02eb18876131","enunciado":"<p>O texto objetiva:<\/p>","resposta":7226801,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprovar que os rumos da educa\u00e7\u00e3o dependem da a\u00e7\u00e3o engajada dos estudantes. ","id":7226799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovar que os rumos da educa\u00e7\u00e3o dependem da a\u00e7\u00e3o engajada dos estudantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Passar para os leitores o clima de instabilidade que reino na sociedade, depois de um momento preocupante diante da crise pol\u00edtica que se abateu sobre o pa\u00eds ap\u00f3s o impedimento da presidente.","id":7226800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passar para os leitores o clima de instabilidade que reino na sociedade, depois de um momento preocupante diante da crise pol\u00edtica que se abateu sobre o pa\u00eds ap\u00f3s o impedimento da presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apontar o descompromisso das autoridades com a educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.","id":7226801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apontar o descompromisso das autoridades com a educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criticar os estudantes atuais porque debatem sem ler o texto.","id":7226802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criticar os estudantes atuais porque debatem sem ler o texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Demonstrar a falta de amadurecimento dos estudantes atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o de que estes n\u00e3o t\u00eam um discurso l\u00f3gico.","id":7226803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrar a falta de amadurecimento dos estudantes atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o de que estes n\u00e3o t\u00eam um discurso l\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOAinda sobre ocupar escolas\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 3042 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.\t15 E concluiu:\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e935 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo36 pelas autoridades.\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e139 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos45 ao abandono do Estado.\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.Ainda sobre ocupar escolas, Eug\u00eanio Bucci. \u00c9POCA, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24","id":473061,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 304<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t15 E concluiu:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 pelas autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 ao abandono do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong>, Eug\u00eanio Bucci. <strong>\u00c9POCA<\/strong>, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1877155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas reda\u00e7\u00f5es oficiais, o emprego das formas de tratamento se torna obrigat\u00f3rio para as pessoas que desempenham variadas fun\u00e7\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o. Ao reescrever a frase \u201cDiante disso, o presidente da Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. (L.24\/25)\u201d, substituindo a express\u00e3o destacada pela forma correta de tratamento, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o contexto em que se insere, tem-se:","provas":[{"id":61540,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil","id":24202,"slug":"analista-tecnico-area-financeira-e-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 21","id":3382,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crp-21-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crp-21-pi-2016-crescer-analista-tecnico-area-financeira-e-contabil","tipo":1,"nome":"Crescer - CRP 21 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Financeira e Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:14:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1877194,"hashId":"31860b934a6d2737f4f5a549aeec3bbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas reda\u00e7\u00f5es oficiais, o emprego das formas de tratamento se torna obrigat\u00f3rio para as pessoas que desempenham variadas fun\u00e7\u00f5es na administra\u00e7\u00e3o. Ao reescrever a frase \u201cDiante disso, <strong><u>o presidente da Rep\u00fablica<\/u><\/strong> tem toda a raz\u00e3o. (L.24\/25)\u201d, substituindo a express\u00e3o destacada pela forma correta de tratamento, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o contexto em que se insere, tem-se:<\/p>","resposta":7226981,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua Senhoria","id":7226979,"corpo":"<p>Sua Senhoria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria","id":7226980,"corpo":"<p>Vossa Senhoria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sua Excel\u00eancia","id":7226981,"corpo":"<p>Sua Excel\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia","id":7226982,"corpo":"<p>Vossa Excel\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sua Magnific\u00eancia","id":7226983,"corpo":"<p>Sua Magnific\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOAinda sobre ocupar escolas\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 3042 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.\t15 E concluiu:\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e935 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo36 pelas autoridades.\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e139 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos45 ao abandono do Estado.\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.Ainda sobre ocupar escolas, Eug\u00eanio Bucci. \u00c9POCA, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24","id":473061,"enunciado":"<p><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 10 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 O Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) precisou ser adiado em pelo menos 304<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 locais de prova, prejudicando 191 mil estudantes em 19 estados. Por qu\u00ea? Porque as escolas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estavam ocupadas por adolescentes que protestavam contra a proposta de reforma do ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 preparada pelo governo - e tamb\u00e9m contra a Proposta de Emenda Constitucional que limita os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 gastos p\u00fablicos, a famigerada PEC 241.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 Essa meninada tem raz\u00e3o? \u00c9 muito f\u00e1cil dizer que n\u00e3o tem. Os argumentos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 apresenta s\u00e3o pouco elaborados, desinformados, mal fundamentados. Voc\u00ea pode dizer que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 ensino m\u00e9dio precisa, sim, de uma reforma em regra, de alto a baixo, e j\u00e1. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 dizer que os militantes do movimento estudantil repetem bord\u00f5es panflet\u00e1rios e mal sabem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 que vem a ser esta sigla, PEC. O pr\u00f3prio presidente Michel Temer disse isso, na ter\u00e7a-feira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 passada, ao discursar num semin\u00e1rio em Bras\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t12 Voc\u00ea sabe o que \u00e9 uma PEC? - ele perguntou, num di\u00e1logo imagin\u00e1rio dele consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 mesmo. Ao responder, valeu-se de uma ironia cruel:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t14 - \u00c9 uma Proposta de Ensino Comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t15 E concluiu:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t16 - As pessoas n\u00e3o leem o texto. N\u00e3o estou dizendo as que ocupam ou n\u00e3o ocupam,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 estou dizendo em geral. As pessoas debatem sem discutir ou ler o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t18 Tecnicamente, Michel Temer est\u00e1 coberto de raz\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os estudantes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 \"debatem sem ler o texto\". Neste pa\u00eds, as autoridades assinam documentos sem ler, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 parlamentares votam sem conhecer a mat\u00e9ria e os eleitores na rua n\u00e3o t\u00eam a menor ideia do que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00e9 um agravo regimental ou um habeas corpus. Estamos num pa\u00eds que cassou o mandato de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 presidente da Rep\u00fablica por decretos de suplementa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria sem autoriza\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Congresso Nacional e, at\u00e9 agora, ningu\u00e9m deu conta de explicar para as pessoas comuns, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o s\u00e3o juristas, que crime de responsabilidade foi esse. Diante disso, o presidente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Rep\u00fablica tem toda a raz\u00e3o. \"As pessoas debatem sem ler.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t26 Mesmo assim, \u00e9 o caso de perguntar ao presidente e aos seus ministros se eles,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 senhores, sabem o que leva um adolescente a enfrentar tantos riscos para se instalar com roupa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de cama e toalha de banho dentro do pr\u00e9dio em que estuda. O governo tem ideia do sentimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 que leva um garoto ou uma garota a ocupar a sua escola?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t30 N\u00e3o estamos falando aqui de algo sem relev\u00e2ncia, de um protesto desprez\u00edvel. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 outubro, a Ubes chegou a cravar um n\u00famero de 1.072 unidades de ensino ocupadas pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 Brasil. (E quantos ministros sabem que a Ubes \u00e9 a Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Secundaristas?) Talvez fosse uma cifra exagerada, mas h\u00e1, sim, uma revolta enorme na alma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 dessa gera\u00e7\u00e3o. Ela tem um futuro incerto no tal \"mercado de trabalho\", a educa\u00e7\u00e3o que recebe \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de p\u00e9ssima qualidade, seus professores ganham uma mis\u00e9ria e s\u00e3o desprestigiados o tempo todo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 pelas autoridades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t37 No mesmo discurso de ter\u00e7a-feira passada, Temer declarou: \"N\u00f3s precisamos aprender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 no pa\u00eds a respeitar as institui\u00e7\u00f5es\". Precisamos mesmo. Estamos de acordo com isso. Mas ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 que os governos (o federal, os estaduais e os municipais) respeitam a institui\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 Respeitam a dignidade pessoal de um professor?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t41 Claro que n\u00e3o. E tem sido assim h\u00e1 d\u00e9cadas. H\u00e1 boas escolas p\u00fablicas, h\u00e1 professores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 que s\u00e3o her\u00f3is, santos que s\u00e3o iluminados, mas, francamente, na m\u00e9dia acachapante, os pr\u00e9dios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 escolares parecem ru\u00ednas de guerra, a viol\u00eancia come solta nos corredores, o crime campeia, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 descalabro \u00e9 vergonhoso e total. A escola p\u00fablica \u00e9 um lugar onde os pais abandonam os filhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 ao abandono do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t46 A\u00ed, quando a garotada vai l\u00e1 e ocupa, eis que se levanta a voz do bom-senso (dos que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 nunca frequentaram uma escola p\u00fablica) para pedir modera\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo e dom\u00ednio escorreito dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 tr\u00e2mites insond\u00e1veis do processo legislativo brasiliense. Quanta insensibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t49 Um adolescente, quando ocupa a sua escola, n\u00e3o \u00e9 massa de manobra dos partidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 pol\u00edticos. N\u00e3o \u00e9 um \"inocente \u00fatil\", como diziam os torturadores no tempo da ditadura militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 \u00c9 algu\u00e9m que, mesmo sem ter consci\u00eancia, se apossa do que deveria ser seu desde o in\u00edcio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 dando um sentido humano para um pr\u00e9dio desumano. \u00c9 algu\u00e9m que bate na porta da vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 adulta e pede ingresso na maioridade pol\u00edtica. E como esse adolescente \u00e9 recebido? Com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 pondera\u00e7\u00f5es esnobes e reprova\u00e7\u00f5es indiferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t55 Esses meninos e essas meninas precisam aprender o que \u00e9 uma PEC, sem a menor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 d\u00favida. Mas, antes, os governantes precisam aprender o que eles sentem, o que eles carregam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 na alma, com que esperan\u00e7as destro\u00e7adas negociam para se manter \u00edntegros. O ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 brasileiro, agora, n\u00e3o precisa tanto de quem tem raz\u00e3o. Precisa mais de quem tem cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ainda sobre ocupar escolas<\/strong>, Eug\u00eanio Bucci. <strong>\u00c9POCA<\/strong>, 14 de novembro de 2016. Opini\u00e3o. p.24<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1877194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um crash test (teste de colis\u00e3o), um autom\u00f3vel de 1,5 toneladas colidiu frontalmente com uma parede. A velocidade do autom\u00f3vel, imediatamente anterior ao impacto, era de 15 m\/s. Imediatamente ap\u00f3s o impacto, o ve\u00edculo foi jogado no sentido contr\u00e1rio com velocidade de 3 m\/s. A colis\u00e3o durou 0,15 s.O m\u00f3dulo da for\u00e7a m\u00e9dia, em kgf, exercida sobre o autom\u00f3vel, durante a colis\u00e3o, vale","provas":[{"id":53797,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica","id":21511,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Farroupilha","sigla":"IFFAR","id":3534,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iffar"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iffar-2016-fundacao-cefetminas-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-fisica-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFFAR - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1626370,"hashId":"4dd1bf610468c162b0351f58c7cec2d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um<em> crash test<\/em> (teste de colis\u00e3o), um autom\u00f3vel de 1,5 toneladas colidiu frontalmente com uma parede. A velocidade do autom\u00f3vel, imediatamente anterior ao impacto, era de 15 m\/s. Imediatamente ap\u00f3s o impacto, o ve\u00edculo foi jogado no sentido contr\u00e1rio com velocidade de 3 m\/s. A colis\u00e3o durou 0,15 s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53797\/questao\/1626370-20210331073252000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"479\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00f3dulo da for\u00e7a m\u00e9dia, em kgf, exercida sobre o autom\u00f3vel, durante a colis\u00e3o, vale<\/p>","resposta":6113895,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0 x 104.","id":6113894,"corpo":"<p>3,0 x 10<sup>4<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,8 x 104.","id":6113895,"corpo":"<p>1,8 x 10<sup>4<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,5 x 104.","id":6113896,"corpo":"<p>1,5 x 10<sup>4<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,3 x 104 .","id":6113897,"corpo":"<p>1,3 x 10<sup>4<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,0 x 104 .","id":6113898,"corpo":"<p>1,0 x 10<sup>4<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constantes F\u00edsicasAcelera\u00e7\u00e3o da gravidade terrestre: g = 10 m\/s\u00b2Constante da Gravita\u00e7\u00e3o Universal: G = 6,70 x 10-11 N.m\u00b2\/kg\u00b2\u03c0 = 3,0Densidade do ar: \u03c1 = 1,3 kg\/m\u00b3Massa da Terra: MT = 6,0 x 1024 kg","id":446297,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constantes F\u00edsicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acelera\u00e7\u00e3o da gravidade terrestre: g = 10 m\/s\u00b2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constante da Gravita\u00e7\u00e3o Universal: G = 6,70 x 10-11 N.m\u00b2\/kg\u00b2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u03c0 = 3,0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Densidade do ar: \u03c1 = 1,3 kg\/m\u00b3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Massa da Terra: M<sub>T<\/sub> = 6,0 x 10<sup>24<\/sup> kg<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Colis\u00e3o","oab":false,"nome":"Colis\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416585,"slug":"fisica-colisao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1626370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tec. Inf. Manuten\u00e7\u00e3o","id":22373,"slug":"analista-legislativo-area-tec-inf-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o conjunto de senten\u00e7as apresentado a seguir e assinale a alternativa correta que corresponde \u00e0 sua express\u00e3o na l\u00f3gica proposicional.Senten\u00e7as:p: est\u00e1 chovendoq: n\u00e3o vou sair","provas":[{"id":56569,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tec. Inf. Manuten\u00e7\u00e3o","id":22373,"slug":"analista-legislativo-area-tec-inf-manutencao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-tec-inf-manutencao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tec. Inf. Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1705509,"hashId":"92db7e59851b6a73581132870b60b7f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o conjunto de senten\u00e7as apresentado a seguir e assinale a alternativa correta que corresponde \u00e0 sua express\u00e3o na l\u00f3gica proposicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Senten\u00e7as:<\/strong><\/p><p><strong>p: est\u00e1 chovendo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>q: n\u00e3o vou sair<\/strong><\/p>","resposta":6456551,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p \u2192 ~q","id":6456551,"corpo":"<p>p \u2192 ~q<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p \u2192 q","id":6456552,"corpo":"<p>p \u2192 q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"~p \u2192 ~q","id":6456553,"corpo":"<p>~p \u2192 ~q<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p \u2194 ~q","id":6456554,"corpo":"<p>p \u2194 ~q<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"p \u2194 q","id":6456555,"corpo":"<p>p \u2194 q<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de bloqueio","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de bloqueio","pai":8010,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416941,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnicas-de-bloqueio"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Aritm\u00e9tica Computacional","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Aritm\u00e9tica Computacional","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416938,"slug":"tecnologia-da-informacao-representacao-da-informacao-e-aritmetica-computacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1705509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tec. Inf. Manuten\u00e7\u00e3o","id":22373,"slug":"analista-legislativo-area-tec-inf-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em banco de dados, existe o Sistema Gerenciador de Banco de Dados ou SGBD. Sabendo disso, \u00e9 correto afirmar que SGBD \u00e9 ","provas":[{"id":56569,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Tec. Inf. Manuten\u00e7\u00e3o","id":22373,"slug":"analista-legislativo-area-tec-inf-manutencao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-tec-inf-manutencao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea: Tec. Inf. Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1705531,"hashId":"46a82d0b978c98a641e9cfd50a7e5acf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em banco de dados, existe o Sistema Gerenciador de Banco de Dados ou SGBD. Sabendo disso, \u00e9 correto afirmar que SGBD \u00e9 <\/p>","resposta":6456659,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o de dados relacionados.","id":6456655,"corpo":"<p>uma cole\u00e7\u00e3o de dados relacionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma interface de apresenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":6456656,"corpo":"<p>uma interface de apresenta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma linguagem de especifica\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o para bancos de dados.","id":6456657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma linguagem de especifica\u00e7\u00e3o e programa\u00e7\u00e3o para bancos de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um conjunto de algoritmos de aprendizagem para a descoberta de conhecimento.","id":6456658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de algoritmos de aprendizagem para a descoberta de conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o de programas que permite aos usu\u00e1rios criar e manter um banco de dados.","id":6456659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma cole\u00e7\u00e3o de programas que permite aos usu\u00e1rios criar e manter um banco de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8027,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8028,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1705531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sistematiza\u00e7\u00e3o das leis e pelas normas estabelecidas no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao se elaborarem os artigos em um texto normativo, algumas regras devem ser observadas. Com rela\u00e7\u00e3o a essas regras, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Cada artigo deve tratar de um \u00fanico assunto.( ) O artigo conter\u00e1, exclusivamente, a norma geral e o princ\u00edpio. As medidas complementares e as exce\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser expressas em par\u00e1grafos.( ) Quando o assunto requerer discrimina\u00e7\u00f5es, o enunciado compor\u00e1 o caput do artigo, e os elementos de discrimina\u00e7\u00e3o ser\u00e3o apresentados sob a forma de incisos.( ) As express\u00f5es n\u00e3o dever\u00e3o ser usadas em seu sentido corrente, ou seja, dever-se-\u00e1 utilizar a nomenclatura t\u00e9cnica, peculiar ao setor de atividades sobre o qual se pretende legislar.( ) As frases devem ser detalhadas, extensas, de forma a esclarecer qualquer informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56570,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374,"slug":"analista-legislativo-area-redacao-e-revisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1705622,"hashId":"faaac94646fbee760751d6cd1df30f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sistematiza\u00e7\u00e3o das leis e pelas normas estabelecidas no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ao se elaborarem os artigos em um texto normativo, algumas regras devem ser observadas. Com rela\u00e7\u00e3o a essas regras, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cada artigo deve tratar de um \u00fanico assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O artigo conter\u00e1, exclusivamente, a norma geral e o princ\u00edpio. As medidas complementares e as exce\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser expressas em par\u00e1grafos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o assunto requerer discrimina\u00e7\u00f5es, o enunciado compor\u00e1 o caput do artigo, e os elementos de discrimina\u00e7\u00e3o ser\u00e3o apresentados sob a forma de incisos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As express\u00f5es n\u00e3o dever\u00e3o ser usadas em seu sentido corrente, ou seja, dever-se-\u00e1 utilizar a nomenclatura t\u00e9cnica, peculiar ao setor de atividades sobre o qual se pretende legislar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As frases devem ser detalhadas, extensas, de forma a esclarecer qualquer informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6457090,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6457087,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6457088,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6457089,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6457090,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6457091,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1705622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277,"slug":"unisim"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mongagua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definimos Atributo : ","provas":[{"id":56610,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mongagu\u00e1","sigla":"Camara de Mongagua","id":4681,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mongagua-sp"},"banca":{"nome":"Universidade S\u00edmbolo","descricao":"Universidade S\u00edmbolo - UNISIM","sigla":"UNISIM","oab":false,"id":1277,"slug":"unisim"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mongagua-sp-2016-unisim-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UNISIM - C\u00e2mara de Mongagu\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1706838,"hashId":"31908709da1303a80df060a6da816394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Definimos Atributo : <\/p>","resposta":6463007,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica de uma entidade. Um atributo pode ser intr\u00ednseco a uma entidade ou ser-lhe externamente imputado. ","id":6463007,"corpo":"<p>Caracter\u00edstica de uma entidade. Um atributo pode ser intr\u00ednseco a uma entidade ou ser-lhe externamente imputado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Qualidade de uma entidade, atributo ou rela\u00e7\u00e3o que possui significado ou valor especial no contexto de recursos bibliogr\u00e1ficos. ","id":6463008,"corpo":"<p>Qualidade de uma entidade, atributo ou rela\u00e7\u00e3o que possui significado ou valor especial no contexto de recursos bibliogr\u00e1ficos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parte da cataloga\u00e7\u00e3o que fornece termos de assunto controlados e\/ou n\u00fameros de classifica\u00e7\u00e3o. ","id":6463009,"corpo":"<p>Parte da cataloga\u00e7\u00e3o que fornece termos de assunto controlados e\/ou n\u00fameros de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A parte do processamento bibliogr\u00e1fico que fornece quer os dados descritivos quer os pontos de acesso que n\u00e3o s\u00e3o de assunto. ","id":6463010,"corpo":"<p> A parte do processamento bibliogr\u00e1fico que fornece quer os dados descritivos quer os pontos de acesso que n\u00e3o s\u00e3o de assunto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Conjunto real ou virtual de duas ou mais obras combinadas ou publicadas conjuntamente.","id":6463011,"corpo":"<p> Conjunto real ou virtual de duas ou mais obras combinadas ou publicadas conjuntamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/1706838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610,"slug":"agente-legislativo-policia-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os princ\u00edpios fundamentais para o tiro de defesa? ","provas":[{"id":56565,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610,"slug":"agente-legislativo-policia-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-agente-legislativo-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707140,"hashId":"f1eefe3abd56dc4b5e9015b47b58dddd","enunciado":"<p>Quais s\u00e3o os princ\u00edpios fundamentais para o tiro de defesa? <\/p>","resposta":6464483,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Arma no coldre, posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9, visada e o acionamento do gatilho.","id":6464479,"corpo":"<p> Arma no coldre, posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9, visada e o acionamento do gatilho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arma na m\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o ajoelhado, saque e espera da melhor visada.","id":6464480,"corpo":"<p>Arma na m\u00e3o, posi\u00e7\u00e3o ajoelhado, saque e espera da melhor visada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Empunhadura, saque, visada e o acionamento do gatilho.","id":6464481,"corpo":"<p> Empunhadura, saque, visada e o acionamento do gatilho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Saque, visada e o acionamento do gatilho.","id":6464482,"corpo":"<p>Saque, visada e o acionamento do gatilho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Empunhadura, posi\u00e7\u00e3o do corpo, saque, visada e o acionamento do gatilho","id":6464483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empunhadura, posi\u00e7\u00e3o do corpo, saque, visada e o acionamento do gatilho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610,"slug":"agente-legislativo-policia-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00f3digo \u201cQ\u201d, a express\u00e3o QSM significa ","provas":[{"id":56565,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa","id":23610,"slug":"agente-legislativo-policia-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"camara-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-agente-legislativo-policia-legislativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Agente Legislativo - Pol\u00edcia Legislativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707193,"hashId":"5651166a95931cc76ab33f0aa13cf4aa","enunciado":"<p>No c\u00f3digo \u201cQ\u201d, a express\u00e3o QSM significa <\/p>","resposta":6464743,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repita a mensagem.","id":6464743,"corpo":"<p>repita a mensagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"repita seu nome.","id":6464744,"corpo":"<p>repita seu nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" qual \u00e9 a hora certa. ","id":6464745,"corpo":"<p> qual \u00e9 a hora certa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interfer\u00eancia na comunica\u00e7\u00e3o.","id":6464746,"corpo":"<p>interfer\u00eancia na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prossiga, estou na escuta.","id":6464747,"corpo":"<p>prossiga, estou na escuta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo BARROS, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es Emocionais dos pacientes, podemos afirmar que: ","provas":[{"id":69463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115663,"hashId":"4e7d4f169b60374cf930ed900d90935a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo BARROS, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es Emocionais dos pacientes, podemos afirmar que: <\/p>","resposta":8271364,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dificuldades intelectuais podem ser relatadas como: perda de interesse e dist\u00farbios de mem\u00f3ria.","id":8271362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades intelectuais podem ser relatadas como: perda de interesse e dist\u00farbios de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avaliar se o paciente est\u00e1 hiob\u00falico, hiperb\u00falico ou ab\u00falico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade.","id":8271363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar se o paciente est\u00e1 hiob\u00falico, hiperb\u00falico ou ab\u00falico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A logorreia \u00e9 um aspecto a ser observado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem.","id":8271364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A logorreia \u00e9 um aspecto a ser observado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Humor ansioso pode incluir sintomas como: sensa\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o, choro f\u00e1cil, inquietude e irritabilidade.","id":8271365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humor ansioso pode incluir sintomas como: sensa\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o, choro f\u00e1cil, inquietude e irritabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":"enfermagem\/2115663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":24845,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s vozes verbais, analisar os itens abaixo: I - Em \u201cA menina comprou materiais novos.\u201d h\u00e1 voz ativa. II - Em \u201cA escola foi pintada pelos professores.\u201d h\u00e1 voz passiva. ","provas":[{"id":69461,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":24845,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"}],"id":2115832,"hashId":"a91be3b607ae2001d5ebdb788e2f0199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s vozes verbais, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Em \u201cA menina comprou materiais novos.\u201d h\u00e1 voz ativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em \u201cA escola foi pintada pelos professores.\u201d h\u00e1 voz passiva. <\/p>","resposta":8271889,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8271886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto. ","id":8271887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8271888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":8271889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2115832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas seguintes, somente uma das palavras presentes no primeiro par\u00e1grafo n\u00e3o \u00e9 substantivo. Identifique:","provas":[{"id":67164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2116260,"hashId":"17906cca48525de6ab26e7918a49b190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas seguintes, somente uma das palavras presentes no primeiro par\u00e1grafo n\u00e3o \u00e9 substantivo. Identifique:<\/p>","resposta":8273524,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cozinha.","id":8273522,"corpo":"<p>cozinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cheiro.","id":8273523,"corpo":"<p>cheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gostoso.","id":8273524,"corpo":"<p>gostoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bolo.","id":8273525,"corpo":"<p>bolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"forno.","id":8273526,"corpo":"<p>forno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.Reavivar Mem\u00f3rias Nada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.","id":500639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Reavivar Mem\u00f3rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2116260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Substitui, corretamente, a conjun\u00e7\u00e3o \"por\u00e9m\" em: \"Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.\":","provas":[{"id":67164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2116268,"hashId":"e1e74a1a7f710f6ebd018fe86e02d941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui, corretamente, a conjun\u00e7\u00e3o \"por\u00e9m\" em: \"Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.\":<\/p>","resposta":8273550,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todavia.","id":8273550,"corpo":"<p>todavia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"portanto.","id":8273551,"corpo":"<p>portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"logo.","id":8273552,"corpo":"<p>logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"porquanto.","id":8273553,"corpo":"<p>porquanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"como.","id":8273554,"corpo":"<p>como.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.Reavivar Mem\u00f3rias Nada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.","id":500639,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda o que se pede no comando das quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Reavivar Mem\u00f3rias <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNada mais gostoso do que entrar na cozinha e sentir aquele cheiro de bolo assando no forno. Para muitos, esse odor desperta lembran\u00e7as felizes, remetendo \u00e0 inf\u00e2ncia ou \u00e0 casa da av\u00f3.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\"Os aromas est\u00e3o sempre associados a uma experi\u00eancia individual, boa ou ruim\", afirma a psic\u00f3loga Sarnia Maluf, uma estudiosa do assunto. A designer de interiores Marina Linhares sabe bem o que isso representa: \"Sou olfativa, reconhe\u00e7o pessoas e lugares pela fragr\u00e2ncia\". De t\u00e3o aficionada do assunto, ela decidiu lan\u00e7ar, em 201 O, uma linha de perfumaria para ambientes, \"Gosto de variar o cheiro conforme a esta\u00e7\u00e3o do ano. Em dias de festa, capricho ainda mais: acendo vela arom\u00e1tica no lavabo e borrifo o spray de lavanda com especiarias por toda parte, meia hora antes de a turma chegar. S\u00e3o pequenos cuidados que ajudam a tornar. o momento especial\" garante Marina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutra expert na \u00e1rea \u00e9 a empres\u00e1ria T\u00e2nia Bulh\u00f5es, que tamb\u00e9m idealizou uma mar.ca de fragr\u00e2ncias. \"Os perfumes que desenvolvi me levam ao campo quando eu era crian\u00e7a e brincava entre o jardim e o pomar. Sentia falta desses momentos e decidi recri\u00e1-los\", diz T\u00e2nia. A maioria das ess\u00eancias dispon\u00edveis no mercado tenta imitar os odores da natureza. \"Neste mundo t\u00e3o tecnol\u00f3gico em que vivemos, os aromas ajudam a resgatar nosso lado sensorial mais primitivo, proporcionando aconchego e diminuindo o estresse negativo\", esclarece Sarnia. Ela ressalta, por\u00e9m, que os produtos sint\u00e9ticos trazem a sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar, mas n\u00e3o possuem fun\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. \"Nesses casos, os \u00f3leos essenciais s\u00e3o mais efetivos, pois atuam diretamente no sistema nervoso\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Regina Galv\u00e3o, Casa Cl\u00e1udia, dezembro de 2015.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2116268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o munic\u00edpio de Canto do Buriti, analise os itens abaixo: I. O Rio Itaueira \u00e9 uma das principais fontes de recursos h\u00eddricos do munic\u00edpio. II. Segundo o IBGE (Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal, 2014), na agricultura as principais lavouras de cultivo permanente s\u00e3o: banana, castanha de caju, coco-daba\u00eda e laranja. III. Em 2016, Canto do Buriti completar\u00e1 80 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":92076,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2611837,"hashId":"194f333578e044685db68cb98e5d0354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o munic\u00edpio de Canto do Buriti, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Rio Itaueira \u00e9 uma das principais fontes de recursos h\u00eddricos do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Segundo o IBGE (Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal, 2014), na agricultura as principais lavouras de cultivo permanente s\u00e3o: banana, castanha de caju, coco-daba\u00eda e laranja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em 2016, Canto do Buriti completar\u00e1 80 anos de emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/p>","resposta":10418613,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10418611,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10418612,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10418613,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10418614,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10418615,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2611837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547,"slug":"tecnico-em-equipamento-medico-odontologico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio deseja gerar um gr\u00e1fico a partir de uma tabela no Word 2007. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo representa uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas para tal:","provas":[{"id":77798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":77796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"},{"id":77797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547,"slug":"tecnico-em-equipamento-medico-odontologico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337667,"hashId":"7ea7b2c51c2d8a218805855e5b6a5bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio deseja gerar um gr\u00e1fico a partir de uma tabela no Word 2007. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo representa uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas para tal:<\/p>","resposta":9238926,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a tabela -&gt; clicar em \"Inserir\" -&gt; Selecionar \"Gr\u00e1ficos\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado;","id":9238924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a tabela -&gt; clicar em \"Inserir\" -&gt; Selecionar \"Gr\u00e1ficos\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a tabela -&gt; Selecionar \"Gr\u00e1ficos\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado;","id":9238925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a tabela -&gt; Selecionar \"Gr\u00e1ficos\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar na aba \"Inserir\" -&gt; Clicar em \"Gr\u00e1fico\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado; ","id":9238926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar na aba \"Inserir\" -&gt; Clicar em \"Gr\u00e1fico\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar na aba \"Exibi\u00e7\u00e3o\" -&gt; Clicar em \"Gr\u00e1fico\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado; ","id":9238927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar na aba \"Exibi\u00e7\u00e3o\" -&gt; Clicar em \"Gr\u00e1fico\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a tabela -&gt; selecionar \"Exibi\u00e7\u00e3o\" -&gt; Selecionar \"Gr\u00e1ficos\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado;","id":9238928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar os dados desejados na tabela -&gt; clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a tabela -&gt; selecionar \"Exibi\u00e7\u00e3o\" -&gt; Selecionar \"Gr\u00e1ficos\" , e escolher o tipo de gr\u00e1fico desejado;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2337667","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao disparar o comando ifconfig em um terminal Linux, o usu\u00e1rio recebe as seguintes informa\u00e7\u00f5es da interface:Link encap:EthernetHWaddr 00:1C:23:CE:6F:82inet addr:192.168.0.10Bcast:??????????????Mask: 255.255.255.0inet6 addr: fe80::21c:23ff:fece:6f82\/64..Levando-se em conta que o endere\u00e7o IP dessa interface faz parte de um endere\u00e7o de classe C, qual o endere\u00e7o de broadcast deveria ser apresentado pelo comando?","provas":[{"id":77798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337749,"hashId":"e233ae59f3ba1e71e4ba8f24c9155330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao disparar o comando ifconfig em um terminal Linux, o usu\u00e1rio recebe as seguintes informa\u00e7\u00f5es da interface:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">Link encap:Ethernet<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">HWaddr 00:1C:23:CE:6F:82<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">inet addr:192.168.0.10<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">Bcast:??????????????<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">Mask: 255.255.255.0<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\">inet6 addr: fe80::21c:23ff:fece:6f82\/64<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-serif\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em conta que o endere\u00e7o IP dessa interface faz parte de um endere\u00e7o de classe C, qual o endere\u00e7o de broadcast deveria ser apresentado pelo comando?<\/p>","resposta":9239334,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192.168.0.255","id":9239334,"corpo":"<p>192.168.0.255<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"192.168.1.255","id":9239335,"corpo":"<p>192.168.1.255<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"192.168.2.155","id":9239336,"corpo":"<p>192.168.2.155<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"192.168.0.155","id":9239337,"corpo":"<p>192.168.0.155<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"192.168.0.201","id":9239338,"corpo":"<p>192.168.0.201<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2337749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, um Diagrama de Intera\u00e7\u00e3o pode ser representado pelos Diagramas :","provas":[{"id":77798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337775,"hashId":"cb93c3bae22ebc6724237f2a78739a3e","enunciado":"<p>Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, um Diagrama de Intera\u00e7\u00e3o pode ser representado pelos Diagramas :<\/p>","resposta":9239467,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Pacotes e de Sequ\u00eancia.","id":9239464,"corpo":"<p>de Pacotes e de Sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de Classes e de Atividades.","id":9239465,"corpo":"<p>de Classes e de Atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Colabora\u00e7\u00e3o e de Transi\u00e7\u00e3o de Estados.","id":9239466,"corpo":"<p>de Colabora\u00e7\u00e3o e de Transi\u00e7\u00e3o de Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de Sequ\u00eancia e de Colabora\u00e7\u00e3o.","id":9239467,"corpo":"<p>de Sequ\u00eancia e de Colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de Atividades e de Transi\u00e7\u00e3o de Estados.","id":9239468,"corpo":"<p>de Atividades e de Transi\u00e7\u00e3o de Estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2337775","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os erros gerados durante a execu\u00e7\u00e3o de um programa Java devem ser controlados com uma estrutura que pode combinar o uso dos blocos:","provas":[{"id":77798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2016-unifap-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337777,"hashId":"0fdbd1831cfb8bfd64b816dbc883dc87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros gerados durante a execu\u00e7\u00e3o de um programa Java devem ser controlados com uma estrutura que pode combinar o uso dos blocos:<\/p>","resposta":9239478,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"try e finally, somente.","id":9239474,"corpo":"<p>try e finally, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"try e catch ou try e finally, somente.","id":9239475,"corpo":"<p>try e catch ou try e finally, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"try, catch e finally, somente.","id":9239476,"corpo":"<p>try, catch e finally, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"try e catch, somente.","id":9239477,"corpo":"<p>try e catch, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"try e catch, try e finally ou try, catch e finally.","id":9239478,"corpo":"<p>try e catch, try e finally ou try, catch e finally.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2337777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":77810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2338219,"hashId":"101476e02c1003daafa4c8915db2a9fe","enunciado":"<p>O processo legislativo municipal compreende a elabora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9241543,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual. ","id":9241541,"corpo":"<p>Emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o estadual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leis federais.","id":9241542,"corpo":"<p>Leis federais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decretos legislativos.","id":9241543,"corpo":"<p>Decretos legislativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portarias. ","id":9241544,"corpo":"<p>Portarias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os termos sublinhados, assinale a alternativa que apresenta o referente INCORRETO. ","provas":[{"id":77744,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2338262,"hashId":"c08b809436ceb863559def294c5c6d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os termos sublinhados, assinale a alternativa que apresenta o referente INCORRETO. <\/p>","resposta":9241729,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 inevit\u00e1vel que elas se vejam sujeitas a uma segunda viol\u00eancia, a viol\u00eancia da impunidade.\u201d (3\u00ba\u00a7) \/ V\u00edtimas.","id":9241727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 inevit\u00e1vel que <u>elas<\/u> se vejam sujeitas a uma segunda viol\u00eancia, a viol\u00eancia da impunidade.\u201d <\/em>(3\u00ba\u00a7) \/ V\u00edtimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c... ajudando os estudantes a compreender esse tema em toda a sua complexidade e extens\u00e3o, implicando-os como poss\u00edveis sujeitos transformadores.\u201d (6\u00ba\u00a7) \/ Estudantes.","id":9241728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c... ajudando os estudantes a compreender esse tema em toda a sua complexidade e extens\u00e3o, implicando-<u>os<\/u> como poss\u00edveis sujeitos transformadores.\u201d<\/em> (6\u00ba\u00a7) \/ Estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cOs dados sobre a viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o absurdos e exige de todos uma crescente consci\u00eancia do seu significado e de como atuar para mud\u00e1-los.\u201d (6\u00ba\u00a7) \/ Todos.","id":9241729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOs dados sobre a viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o absurdos e exige de todos uma crescente consci\u00eancia do seu significado e de como atuar para mud\u00e1-<u>los<\/u>.\u201d<\/em> (6\u00ba\u00a7) \/ Todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c... teve que rivalizar com um conjunto de discursos falaciosos e posi\u00e7\u00f5es preconceituosas que se disseminaram com contornos que beiraram a histeria.\u201d (1\u00ba\u00a7) \/ Discursos falaciosos e posi\u00e7\u00f5es preconceituosas.","id":9241730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c... teve que rivalizar com um conjunto de discursos falaciosos e posi\u00e7\u00f5es preconceituosas que <u>se<\/u> disseminaram com contornos que beiraram a histeria.\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7) \/ Discursos falaciosos e posi\u00e7\u00f5es preconceituosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por uma cultura de respeito \u00e0s mulheresA sociedade machista legitima a cultura do estupro, na qual homens acreditam que t\u00eam o direito de cometer diversas viol\u00eancias contra a mulher, inclusive sexual. O estupro vivido por uma adolescente, no Rio de Janeiro, colocou a discuss\u00e3o em torno desse tipo de viol\u00eancia na pauta dos recentes debates da grande m\u00eddia e das redes sociais. O esfor\u00e7o de algumas pessoas em promover uma reflex\u00e3o respons\u00e1vel em torno do tema teve que rivalizar com um conjunto de discursos falaciosos e posi\u00e7\u00f5es preconceituosas que se disseminaram com contornos que beiraram a histeria. Em muitos desses discursos surpreende o fato de que um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que deve marcar as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas foi quase que completamente ignorado: a ideia do respeito \u00e0 dignidade humana. Talvez, n\u00e3o seja demais supor que o momento de imoralidade pol\u00edtica que o pa\u00eds experimenta contribua para a legitima\u00e7\u00e3o de discursos dessa ordem, refor\u00e7ando que \u00e9 poss\u00edvel manter uma posi\u00e7\u00e3o de relativismo diante de semelhantes crimes. Alguns dados estat\u00edsticos parecem refor\u00e7ar isso. No Brasil, ocorrem anualmente cerca de 50 mil casos de estupros, mais da metade das v\u00edtimas s\u00e3o crian\u00e7as e adolescentes. O constrangimento da situa\u00e7\u00e3o e a dificuldade de se comprovar o crime mant\u00eam boa parte dos agressores, muitas vezes pessoas pr\u00f3ximas \u00e0s v\u00edtimas, livres. Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 inevit\u00e1vel que elas se vejam sujeitas a uma segunda viol\u00eancia, a viol\u00eancia da impunidade. Nossa sociedade machista e patriarcal institui e valoriza pr\u00e1ticas sociais que desqualificam ou preterem as mulheres. Essas pr\u00e1ticas contribuem para o que muitos chamam de cultura do estupro, um espa\u00e7o em que homens s\u00e3o levados a crer que t\u00eam o direito de cometer diversos tipos de viol\u00eancia contra a mulher, inclusive sexual. A escola precisa acolher a discuss\u00e3o do machismo e da cultura do estupro. Nesse sentido, meios de comunica\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a pr\u00f3pria fam\u00edlia sistematicamente v\u00e3o legitimando pap\u00e9is que meninos e meninas desde cedo s\u00e3o convidados a desempenhar. A institui\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o est\u00e1 isenta dessas pr\u00e1ticas. O ass\u00e9dio a alunas e professoras \u00e9 mais frequente do que se sup\u00f5e, com circunst\u00e2ncias que v\u00e3o desde simples insinua\u00e7\u00f5es at\u00e9 abordagens mais agressivas, pautadas por amea\u00e7as ou viola\u00e7\u00e3o da intimidade. Os dados sobre a viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o absurdos e exige de todos uma crescente consci\u00eancia do seu significado e de como atuar para mud\u00e1-los. A escola como espa\u00e7o privilegiado de forma\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o precisa acolher essa discuss\u00e3o, ajudando os estudantes a compreender esse tema em toda a sua complexidade e extens\u00e3o, implicando-os como poss\u00edveis sujeitos transformadores. Isso pode come\u00e7ar dentro da escola com a proposi\u00e7\u00e3o de uma viv\u00eancia cotidiana que reflita um compromisso efetivo com o respeito \u00e0 todas as mulheres em tudo aquilo que elas mesmas reconhecem como aspectos marcantes de sua identidade. (Jos\u00e9 Carlos de Souza. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartaeducacao.com.br\/aulas\/medio\/por-uma-cultura-de-respeito-as-mulheres\/.)","id":525108,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Por uma cultura de respeito \u00e0s mulheres<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A sociedade machista legitima a cultura do estupro, na qual homens acreditam que <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>t\u00eam o direito de cometer diversas viol\u00eancias contra a mulher, inclusive sexual. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O estupro vivido por uma adolescente, no Rio de Janeiro, colocou a discuss\u00e3o em torno desse tipo de viol\u00eancia na pauta dos recentes debates da grande m\u00eddia e das redes sociais. O esfor\u00e7o de algumas pessoas em promover uma reflex\u00e3o respons\u00e1vel em torno do tema teve que rivalizar com um conjunto de discursos falaciosos e posi\u00e7\u00f5es preconceituosas que se disseminaram com contornos que beiraram a histeria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em muitos desses discursos surpreende o fato de que um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que deve marcar as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas foi quase que completamente ignorado: a ideia do respeito \u00e0 dignidade humana. Talvez, n\u00e3o seja demais supor que o momento de imoralidade pol\u00edtica que o pa\u00eds experimenta contribua para a legitima\u00e7\u00e3o de discursos dessa ordem, refor\u00e7ando que \u00e9 poss\u00edvel manter uma posi\u00e7\u00e3o de relativismo diante de semelhantes crimes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Alguns dados estat\u00edsticos parecem refor\u00e7ar isso. No Brasil, ocorrem anualmente cerca de 50 mil casos de estupros, mais da metade das v\u00edtimas s\u00e3o crian\u00e7as e adolescentes. O constrangimento da situa\u00e7\u00e3o e a dificuldade de se comprovar o crime mant\u00eam boa parte dos agressores, muitas vezes pessoas pr\u00f3ximas \u00e0s v\u00edtimas, livres. Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 inevit\u00e1vel que elas se vejam sujeitas a uma segunda viol\u00eancia, a viol\u00eancia da impunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nossa sociedade machista e patriarcal institui e valoriza pr\u00e1ticas sociais que desqualificam ou preterem as mulheres. Essas pr\u00e1ticas contribuem para o que muitos chamam de cultura do estupro, um espa\u00e7o em que homens s\u00e3o levados a crer que t\u00eam o direito de cometer diversos tipos de viol\u00eancia contra a mulher, inclusive sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A escola precisa acolher a discuss\u00e3o do machismo e da cultura do estupro. Nesse sentido, meios de comunica\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e a pr\u00f3pria fam\u00edlia sistematicamente v\u00e3o legitimando pap\u00e9is que meninos e meninas desde cedo s\u00e3o convidados a desempenhar. A institui\u00e7\u00e3o escolar n\u00e3o est\u00e1 isenta dessas pr\u00e1ticas. O ass\u00e9dio a alunas e professoras \u00e9 mais frequente do que se sup\u00f5e, com circunst\u00e2ncias que v\u00e3o desde simples insinua\u00e7\u00f5es at\u00e9 abordagens mais agressivas, pautadas por amea\u00e7as ou viola\u00e7\u00e3o da intimidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os dados sobre a viol\u00eancia contra a mulher s\u00e3o absurdos e exige de todos uma crescente consci\u00eancia do seu significado e de como atuar para mud\u00e1-los. A escola como espa\u00e7o privilegiado de forma\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o precisa acolher essa discuss\u00e3o, ajudando os estudantes a compreender esse tema em toda a sua complexidade e extens\u00e3o, implicando-os como poss\u00edveis sujeitos transformadores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso pode come\u00e7ar dentro da escola com a proposi\u00e7\u00e3o de uma viv\u00eancia cotidiana que reflita um compromisso efetivo com o respeito \u00e0 todas as mulheres em tudo aquilo que elas mesmas reconhecem como aspectos marcantes de sua identidade. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 10px;\"><em>(Jos\u00e9 Carlos de Souza. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartaeducacao.com.br\/aulas\/medio\/por-uma-cultura-de-respeito-as-mulheres\/.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2338262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o or\u00e7amento municipal, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":77805,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2338392,"hashId":"e496c559d7daab23c803f79f54555c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o or\u00e7amento municipal, de acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9242293,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leis de iniciativa da C\u00e2mara de Vereadores estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":9242293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis de iniciativa da C\u00e2mara de Vereadores estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os planos e programas municipais de execu\u00e7\u00e3o plurianual ou anual ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e com as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, respectivamente, e apreciados pela C\u00e2mara Municipal.","id":9242294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos e programas municipais de execu\u00e7\u00e3o plurianual ou anual ser\u00e3o elaborados em conson\u00e2ncia com o plano plurianual e com as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, respectivamente, e apreciados pela C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os projetos de lei relativos ao plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais ser\u00e3o apreciados pela C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno.","id":9242295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos de lei relativos ao plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais suplementares e especiais ser\u00e3o apreciados pela C\u00e2mara Municipal, na forma do Regimento Interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Munic\u00edpio se refletir\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o das suas receitas pr\u00f3prias, transferidas e outras, bem como na utiliza\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es consignadas \u00e0s despesas para a execu\u00e7\u00e3o dos programas nele determinados, observando sempre o princ\u00edpio de equil\u00edbrio.","id":9242296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Munic\u00edpio se refletir\u00e1 na obten\u00e7\u00e3o das suas receitas pr\u00f3prias, transferidas e outras, bem como na utiliza\u00e7\u00e3o das dota\u00e7\u00f5es consignadas \u00e0s despesas para a execu\u00e7\u00e3o dos programas nele determinados, observando sempre o princ\u00edpio de equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338392","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:","provas":[{"id":77806,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338747,"hashId":"34e7559b530ff7c22f87d01106443f49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Pinh\u00e3o \u2013 PR, existem compet\u00eancias privativas do Munic\u00edpio e compet\u00eancias comuns ao Munic\u00edpio, ao Estado e \u00e0 Uni\u00e3o. Assinale, abaixo, alternativa que indica hip\u00f3tese de compet\u00eancia COMUM:<\/p>","resposta":9243901,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar e executar o plano diretor.","id":9243900,"corpo":"<p>Elaborar e executar o plano diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":9243901,"corpo":"<p>Zelar pela seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dispor sobre loteamentos e arruamentos.","id":9243902,"corpo":"<p>Dispor sobre loteamentos e arruamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinalizar as vias urbanas.","id":9243903,"corpo":"<p>Sinalizar as vias urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2338747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas correlatas.I. \u201cEmbora as crian\u00e7as desenvolvam suas capacidades de maneira homog\u00eanea, a educa\u00e7\u00e3o tem por fun\u00e7\u00e3o criar condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento integral de todas as crian\u00e7as, considerando, tamb\u00e9m, as possibilidades de aprendizagem que apresentam nas diferentes faixas et\u00e1rias.\u201dPARA QUE ISSO OCORRA II. \u201cFaz-se necess\u00e1ria uma atua\u00e7\u00e3o que propicie o desenvolvimento de capacidades envolvendo aquelas de ordem f\u00edsica, afetiva, cognitiva, \u00e9tica, est\u00e9tica, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e inser\u00e7\u00e3o social.\u201dAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338840,"hashId":"f261c599115892beed39a539e4b57348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas correlatas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cEmbora as crian\u00e7as desenvolvam suas capacidades de maneira homog\u00eanea, a educa\u00e7\u00e3o tem por fun\u00e7\u00e3o criar condi\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento integral de todas as crian\u00e7as, considerando, tamb\u00e9m, as possibilidades de aprendizagem que apresentam nas diferentes faixas et\u00e1rias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PARA QUE ISSO OCORRA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cFaz-se necess\u00e1ria uma atua\u00e7\u00e3o que propicie o desenvolvimento de capacidades envolvendo aquelas de ordem f\u00edsica, afetiva, cognitiva, \u00e9tica, est\u00e9tica, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e inser\u00e7\u00e3o social.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9244342,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9244341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.","id":9244342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira afirmativa \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A segunda afirmativa \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":9244343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda afirmativa \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":9244344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2338840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] o aprendizado das crian\u00e7as come\u00e7a muito antes de elas frequentarem a escola. Qualquer situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem com a qual a crian\u00e7a se defronta na escola tem sempre uma hist\u00f3ria pr\u00e9via. [...] De fato, aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o inter-relacionados desde o primeiro dia de vida da crian\u00e7a.\u201d(Vygotsky, 1998, p. 110.) De acordo com o Vygotsky, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338842,"hashId":"2f1db59bc6296de8687c612be2671d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] o aprendizado das crian\u00e7as come\u00e7a muito antes de elas frequentarem a escola. Qualquer situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem com a qual a crian\u00e7a se defronta na escola tem sempre uma hist\u00f3ria pr\u00e9via. [...] De fato, aprendizagem e desenvolvimento est\u00e3o inter-relacionados desde o primeiro dia de vida da crian\u00e7a.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 10px;\">(Vygotsky, 1998, p. 110.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o <em>Vygotsky<\/em>, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":9244350,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento est\u00e1 dissociado \u00e0 aprendizagem.","id":9244350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento est\u00e1 dissociado \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aprendizagem \u00e9 um processo entre aquele que ensina e aquele que aprende.","id":9244351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem \u00e9 um processo entre aquele que ensina e aquele que aprende.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a intera\u00e7\u00e3o do meio contribui positivamente para o desenvolvimento das m\u00faltiplas linguagens das crian\u00e7as.","id":9244352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intera\u00e7\u00e3o do meio contribui positivamente para o desenvolvimento das m\u00faltiplas linguagens das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a aprendizagem pode ser definida como o despertar de processos de desenvolvimento no interior do sujeito, proporcionado atrav\u00e9s do meio.","id":9244353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem pode ser definida como o despertar de processos de desenvolvimento no interior do sujeito, proporcionado atrav\u00e9s do meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/2338842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFalar de diferentes linguagens na Educa\u00e7\u00e3o Infantil significa, num primeiro momento, falar de aspectos que traduzem as caracter\u00edsticas da linguagem pr\u00f3pria da crian\u00e7a: imagina\u00e7\u00e3o, ludicidade, simbolismo, representa\u00e7\u00e3o.\u201d Sobre o exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":77753,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2338845,"hashId":"2574ca334ac10877f6abcc5793ee7405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFalar de diferentes linguagens na Educa\u00e7\u00e3o Infantil significa, num primeiro momento, falar de aspectos que traduzem as caracter\u00edsticas da linguagem pr\u00f3pria da crian\u00e7a: imagina\u00e7\u00e3o, ludicidade, simbolismo, representa\u00e7\u00e3o.\u201d Sobre o exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9244364,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem humana responde apenas a necessidades pr\u00e1ticas e utilit\u00e1rias.","id":9244364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem humana responde apenas a necessidades pr\u00e1ticas e utilit\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que o professor medeie a rela\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com os diferentes tipos de linguagem, entendendo que cada tipo oferece caracter\u00edsticas espec\u00edficas.","id":9244365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que o professor medeie a rela\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com os diferentes tipos de linguagem, entendendo que cada tipo oferece caracter\u00edsticas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estimular o desenvolvimento das m\u00faltiplas linguagens na Educa\u00e7\u00e3o Infantil significa, dentre outros aspectos, desenvolver uma leitura reflexiva e cr\u00edtica do mundo.","id":9244366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o desenvolvimento das m\u00faltiplas linguagens na Educa\u00e7\u00e3o Infantil significa, dentre outros aspectos, desenvolver uma leitura reflexiva e cr\u00edtica do mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recorrer \u00e0 linguagem art\u00edstica, corporal, musical, oral, escrita, pict\u00f3rica, dram\u00e1tica, como forma de estabelecer comunica\u00e7\u00e3o com o mundo \u00e9 um direito que a crian\u00e7a tem e que a escola deve assegurar.","id":9244367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recorrer \u00e0 linguagem art\u00edstica, corporal, musical, oral, escrita, pict\u00f3rica, dram\u00e1tica, como forma de estabelecer comunica\u00e7\u00e3o com o mundo \u00e9 um direito que a crian\u00e7a tem e que a escola deve assegurar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2338845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente chega ao pronto socorro com os seguintes sintomas: febre alta e calafrios, altera\u00e7\u00f5es do estado mental, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, \u00e1reas roxas como machucadas, erup\u00e7\u00f5es, pontos vermelhos, fotofobia, dor de cabe\u00e7a forte, pesco\u00e7o r\u00edgido. Ap\u00f3s anamnese \u00e9 feito o diagnostico. Indique a alternativa correta ao prov\u00e1vel diagnostico.","provas":[{"id":66619,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-medico-plantonista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - M\u00e9dico Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2139548,"hashId":"0aafe904450001b820b0cbef90808fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente chega ao pronto socorro com os seguintes sintomas: febre alta e calafrios, altera\u00e7\u00f5es do estado mental, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, \u00e1reas roxas como machucadas, erup\u00e7\u00f5es, pontos vermelhos, fotofobia, dor de cabe\u00e7a forte, pesco\u00e7o r\u00edgido. Ap\u00f3s anamnese \u00e9 feito o diagnostico. Indique a alternativa correta ao prov\u00e1vel diagnostico.<\/p>","resposta":8377333,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9tano","id":8377331,"corpo":"<p>T\u00e9tano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sarampo","id":8377332,"corpo":"<p>Sarampo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meningite Meningoc\u00f3cica.","id":8377333,"corpo":"<p>Meningite Meningoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 cornetas","id":8377334,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas est\u00e1 cornetas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2139548","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei de velocidade de decomposi\u00e7\u00e3o do pent\u00f3xido de dinitrog\u00eanio, 2N2O5(g) \u2794 NO2(g) + O2(g), a 298 K \u00e9 dada pela equa\u00e7\u00e3o abaixo.vN2O5 = -k \u00b7 [N2O5]ASSINALE a alternativa que cujo gr\u00e1fico descreve a lei de velocidade integrada para a decomposi\u00e7\u00e3o do N2O5(g).","provas":[{"id":85224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2526171,"hashId":"ef357f81e59ed24cd3c6880a7681e454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de velocidade de decomposi\u00e7\u00e3o do pent\u00f3xido de dinitrog\u00eanio,<strong> 2N<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><sub><strong>5<\/strong><\/sub><strong>(g) \u2794 NO<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>(g) + O<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>(g)<\/strong>,<strong> <\/strong>a 298 K \u00e9 dada pela equa\u00e7\u00e3o abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>vN<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><sub><strong>5 <\/strong><\/sub><strong>= -k \u00b7 [N<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O<\/strong><sub><strong>5<\/strong><\/sub><strong>]<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ASSINALE a alternativa que cujo gr\u00e1fico descreve a lei de velocidade integrada para a decomposi\u00e7\u00e3o do N<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>(g).<\/p>","resposta":10051689,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo \/ s","id":10051689,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/item-questao\/10051689-20221226093840000000-0.png\" style=\"\" width=\"232\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo \/ s<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo \/ s","id":10051690,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/item-questao\/10051690-20221226093841000000-0.png\" style=\"\" width=\"235\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo \/ s<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo \/ s","id":10051691,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/item-questao\/10051691-20221226093841000000-0.png\" style=\"\" width=\"238\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo \/ s<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tempo \/ s","id":10051692,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/item-questao\/10051692-20221226093841000000-0.png\" style=\"\" width=\"232\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo \/ s<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tempo \/ s","id":10051693,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/item-questao\/10051693-20221226093841000000-0.png\" style=\"\" width=\"234\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo \/ s<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/2526171","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma amostra de 3,12 g de pentacloreto de f\u00f3sforo gasoso, PCl5(g), foi transferida para um recipiente de 500 ml, e submetida a aquecimento at\u00e9 temperatura de 250 \u00baC, a qual foi mantida constante. Ap\u00f3s algum tempo a amostra atingiu o equil\u00edbrio com os produtos de decomposi\u00e7\u00e3o tricloreto de f\u00f3sforo, PCl3(g), e cloro, Cl2(g), conforme a equa\u00e7\u00e3o:PCl5(g) \u21cc PCl3(g) + Cl2(g)Sabe-se que na temperatura de 250 \u00baC a constante de equil\u00edbrio para a decomposi\u00e7\u00e3o do pentacloreto de f\u00f3sforo \u00e9 K = 78,465.Dados: P = 30,5 g.mol-1; Cl = 35,5 g.mol-1; R = 8,31x10-2 L.bar.K-1.mol-1;Considere o comportamento dos gases como o de um g\u00e1s perfeito.ASSINALE a alternativa que fornece a press\u00e3o parcial de PCl5, PCl3 e Cl2, respectivamente, na mistura em equil\u00edbrio.","provas":[{"id":85224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2526328,"hashId":"4b242a4fb07fece42445db2b75058617","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma amostra de 3,12 g de pentacloreto de f\u00f3sforo gasoso, PCl<sub>5<\/sub>(g), foi transferida para um recipiente de 500 ml, e submetida a aquecimento at\u00e9 temperatura de 250 \u00baC, a qual foi mantida constante. Ap\u00f3s algum tempo a amostra atingiu o equil\u00edbrio com os produtos de decomposi\u00e7\u00e3o tricloreto de f\u00f3sforo, PCl<sub>3<\/sub>(g), e cloro, Cl<sub>2<\/sub>(g), conforme a equa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PCl<\/strong><sub><strong>5<\/strong><\/sub><strong>(g) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightleftharpoons\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.682em; vertical-align: -0.011em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21cc<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PCl<\/strong><sub><strong>3<\/strong><\/sub><strong>(g) + Cl<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>(g)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que na temperatura de 250 \u00baC a constante de equil\u00edbrio para a decomposi\u00e7\u00e3o do pentacloreto de f\u00f3sforo \u00e9 K = 78,465.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: P = 30,5 g.mol<sup>-1<\/sup>; Cl = 35,5 g.mol<sup>-1<\/sup>; R = 8,31x10<sup>-2 <\/sup>L.bar.K<sup>-1<\/sup>.mol<sup>-1<\/sup>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o comportamento dos gases como o de um g\u00e1s perfeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ASSINALE a alternativa que fornece a press\u00e3o parcial de PCl<sub>5<\/sub>, PCl<sub>3<\/sub> e Cl<sub>2<\/sub>, respectivamente, na mistura em equil\u00edbrio.<\/p>","resposta":10052365,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,02 bar, 1,28 bar e 1,28 bar;","id":10052365,"corpo":"<p>0,02 bar, 1,28 bar e 1,28 bar;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"130 bar, 128 bar e 128 bar;","id":10052368,"corpo":"<p>130 bar, 128 bar e 128 bar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 bar, 1 bar e 1 bar;","id":10052372,"corpo":"<p>2 bar, 1 bar e 1 bar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,62 bar, 41 bar e 41 bar;","id":10052375,"corpo":"<p>0,62 bar, 41 bar e 41 bar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"31 bar, 2kbar e 2 kbar;","id":10052376,"corpo":"<p>31 bar, 2kbar e 2 kbar;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/2526328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamentando-se na figura abaixo e nas rela\u00e7\u00f5es entre a entropia e os estados f\u00edsicos da mat\u00e9ria e suas transforma\u00e7\u00f5es, ASSINALE a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":85224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2526475,"hashId":"ff8c5034d0e46db4888ad1bf26aa3f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamentando-se na figura abaixo e nas rela\u00e7\u00f5es entre a entropia e os estados f\u00edsicos da mat\u00e9ria e suas transforma\u00e7\u00f5es, ASSINALE a alternativa incorreta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/questao\/2526475-20220809155827000000-0.png\" width=\"240\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":10053041,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas transi\u00e7\u00f5es de fases de 1\u00aa ordem a fun\u00e7\u00e3o da entropia com a temperatura \u00e9 descont\u00ednua.","id":10053037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas transi\u00e7\u00f5es de fases de 1\u00aa ordem a fun\u00e7\u00e3o da entropia com a temperatura \u00e9 descont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A entropia da mat\u00e9ria no estado gasoso \u00e9 maior que a do l\u00edquido que \u00e9 maior que a do s\u00f3lido.","id":10053038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entropia da mat\u00e9ria no estado gasoso \u00e9 maior que a do l\u00edquido que \u00e9 maior que a do s\u00f3lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de entropia de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e1 raz\u00e3o entre a varia\u00e7\u00e3o de entalpia da transi\u00e7\u00e3o e a temperatura na qual a transi\u00e7\u00e3o ocorre.","id":10053039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o de entropia de transi\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e1 raz\u00e3o entre a varia\u00e7\u00e3o de entalpia da transi\u00e7\u00e3o e a temperatura na qual a transi\u00e7\u00e3o ocorre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A regra de Trouton prev\u00ea que l\u00edquidos com inten\u00e7\u00f5es intermoleculares relativamente fracas possuem varia\u00e7\u00e3o de entropia constante e, aproximadamente, igual a 85 J.K-1.mol-1.","id":10053040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra de Trouton prev\u00ea que l\u00edquidos com inten\u00e7\u00f5es intermoleculares relativamente fracas possuem varia\u00e7\u00e3o de entropia constante e, aproximadamente, igual a 85 J.K-1.mol-1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se 1mol de mat\u00e9ria no estados s\u00f3lidos e 1mol de mat\u00e9rias no estado gasoso forem submetidos a mesma varia\u00e7\u00e3o de temperatura, o m\u00f3dulo de entropia resultante ser\u00e1 maior para o g\u00e1s.","id":10053041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 1mol de mat\u00e9ria no estados s\u00f3lidos e 1mol de mat\u00e9rias no estado gasoso forem submetidos a mesma varia\u00e7\u00e3o de temperatura, o m\u00f3dulo de entropia resultante ser\u00e1 maior para o g\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/2526475","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia livre de Gibbs tem este nome em homenagem a Josiah Willard Gibbs, o f\u00edsico norte-americano do s\u00e9culo XIX respons\u00e1vel pela transforma\u00e7\u00e3o da termodin\u00e2mica, de mera teoria abstrata a um tema de grande utilidade. Fundamentando-se nos conhecimentos acerca da propriedade termodin\u00e2mica energia livre de Gibbs, ASSINALE a alternativa correta.","provas":[{"id":85224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2526491,"hashId":"262145990d3c7cafb0b411f6119119b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia livre de Gibbs tem este nome em homenagem a Josiah Willard Gibbs, o f\u00edsico norte-americano do s\u00e9culo XIX respons\u00e1vel pela transforma\u00e7\u00e3o da termodin\u00e2mica, de mera teoria abstrata a um tema de grande utilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fundamentando-se nos conhecimentos acerca da propriedade termodin\u00e2mica energia livre de Gibbs, ASSINALE a alternativa correta.<\/p>","resposta":10053112,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da entropia \u00e9 negativa nunca ser\u00e3o espont\u00e2neas.","id":10053110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da entropia \u00e9 negativa nunca ser\u00e3o espont\u00e2neas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da energia livre de Gibbs de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que zero ocorrem espont\u00e2nea e rapidamente.","id":10053111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da energia livre de Gibbs de rea\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que zero ocorrem espont\u00e2nea e rapidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica que produz mais mols de g\u00e1s do que consome, tem a varia\u00e7\u00e3o da emergia livre de Gibbs de rea\u00e7\u00e3o menor que zero.","id":10053112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rea\u00e7\u00e3o exot\u00e9rmica que produz mais mols de g\u00e1s do que consome, tem a varia\u00e7\u00e3o da emergia livre de Gibbs de rea\u00e7\u00e3o menor que zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da entalpia \u00e9 negativa sempre ser\u00e3o espont\u00e2neas.","id":10053113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da entalpia \u00e9 negativa sempre ser\u00e3o espont\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A espontaneidade das rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da entalpia \u00e9 negativa e a varia\u00e7\u00e3o da entropia \u00e9 positiva decresce com o aumento da temperatura.","id":10053114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A espontaneidade das rea\u00e7\u00f5es para as quais a varia\u00e7\u00e3o da entalpia \u00e9 negativa e a varia\u00e7\u00e3o da entropia \u00e9 positiva decresce com o aumento da temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/2526491","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A espectrometria de absor\u00e7\u00e3o molecular se baseia nas medidas de absor\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na regi\u00e3o do UV\/Vis\u00edvel e \u00e9 utilizada para identificar e quantificar uma variedade de esp\u00e9cies org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas. Uma das classes de subst\u00e2ncias que podem ser utilizadas com esta t\u00e9cnica s\u00e3o os f\u00e1 macas. O \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) pode ser determinado em um comprimido de aspirina de 500 mg que foi triturado em almofariz at\u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de um p\u00f3 bem fino. Exatamente 0,100 g da amostra triturada foram transferidas para um bal\u00e3o de 150,00 mL, seguida de aquecimento. Ap\u00f3s o resfriamento esta amostra apresentou A=0,380 a \u03bb= 210 nm. Considere a curva de calibra\u00e7\u00e3o constru\u00edda usando solu\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de AAS e MASSA de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico encontrada no COMPRIMIDO \u00e9 de aproximadamente:Curva de calibra\u00e7\u00e3o do AAS y = 0,6147x - 0,0142 R\u00b2 = 0,9996Concentra\u00e7\u00e3o (g.L-1)","provas":[{"id":85224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":23461,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2526812,"hashId":"bc96c063d8ea3a4cb906594cf580032a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A espectrometria de absor\u00e7\u00e3o molecular se baseia nas medidas de absor\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na regi\u00e3o do UV\/Vis\u00edvel e \u00e9 utilizada para identificar e quantificar uma variedade de esp\u00e9cies org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas. Uma das classes de subst\u00e2ncias que podem ser utilizadas com esta t\u00e9cnica s\u00e3o os f\u00e1 macas. O \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) pode ser determinado em um comprimido de aspirina de 500 mg que foi triturado em almofariz at\u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de um p\u00f3 bem fino. Exatamente 0,100 g da amostra triturada foram transferidas para um bal\u00e3o de 150,00 mL, seguida de aquecimento. Ap\u00f3s o resfriamento esta amostra apresentou A=0,380 a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03bb\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>= 210 nm. Considere a curva de calibra\u00e7\u00e3o constru\u00edda usando solu\u00e7\u00f5es padr\u00e3o de AAS e MASSA de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico encontrada no COMPRIMIDO \u00e9 de aproximadamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 627px;\"><colgroup><col width=\"627\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qqs5\"><td data-row=\"row-qqs5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qqs5\" data-cell=\"cell-7auy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Curva de calibra\u00e7\u00e3o do AAS <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> y = 0,6147x - 0,0142 R\u00b2 = 0,9996<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qqs5\" data-cell=\"cell-7auy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qqs5\" data-cell=\"cell-7auy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85224\/questao\/2526812-20221226095053000000-0.png\" style=\"\" width=\"528\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qqs5\" data-cell=\"cell-7auy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qqs5\" data-cell=\"cell-7auy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Concentra\u00e7\u00e3o (g.L<\/strong><sup><strong>-1<\/strong><\/sup><strong>)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":10054328,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96 mg.","id":10054324,"corpo":"<p>96 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"100 mg.","id":10054325,"corpo":"<p>100 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"500 mg.","id":10054326,"corpo":"<p>500 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"498 mg.","id":10054327,"corpo":"<p>498 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"480 mg.","id":10054328,"corpo":"<p>480 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"}],"slug":"engenharia-quimica\/2526812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabuna","sigla":"","id":6205,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trecho \u201cPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus.\u201d \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":90105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabuna","sigla":"","id":6205,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba-2016-funcab-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Itabuna - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2596030,"hashId":"4c2ba32039c75560358c2ccbd912447d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho \u201cPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus.\u201d \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10358109,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revela a estrutura matriarcal do sert\u00e3o, reservando lugar vis\u00edvel para as mulheres.","id":10358105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela a estrutura matriarcal do sert\u00e3o, reservando lugar vis\u00edvel para as mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"denuncia a proximidade entre as fam\u00edlias hospitaleiras e os estranhos.","id":10358106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denuncia a proximidade entre as fam\u00edlias hospitaleiras e os estranhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"revela que, na realidade, Cirino penetra a intimidade das fam\u00edlias e, com isso, provocava constrangimento.","id":10358107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revela que, na realidade, Cirino penetra a intimidade das fam\u00edlias e, com isso, provocava constrangimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aponta a exposi\u00e7\u00e3o a que as mulheres se expunham a esse Messias.","id":10358108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta a exposi\u00e7\u00e3o a que as mulheres se expunham a esse Messias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permite identificar a estrutura familiar do sert\u00e3o no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia da presen\u00e7a de estranhos.","id":10358109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite identificar a estrutura familiar do sert\u00e3o no que diz respeito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia da presen\u00e7a de estranhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.O doutor\tTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo, conseguiu, [...] ir servir de caixeiro numa botica velha e manhosa, onde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna. [...]\tEm localidade pequena, de simples botic\u00e1rio a m\u00e9dico n\u00e3o h\u00e1 mais que um passo. Cirino, pois, foi aos poucos, e com o tempo, criando tal ou qual pr\u00e1tica de receitar e, agarrando-se a um Chernoviz, j\u00e1 seboso de tanto uso, entrou a percorrer, com alguns medicamentos no bolso e na mala da garupa, as vizinhan\u00e7as da cidade \u00e0 procura de quem se utilizasse dos seus servi\u00e7os.\tNessas curtas digress\u00f5es principiou a receber o tratamento de doutor. [...]\tCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna, muita coisa in\u00fatil e at\u00e9 disparatada. Entretanto no interior do Brasil \u00e9 obra que incontestavelmente presta bons servi\u00e7os, e cujas indica\u00e7\u00f5es t\u00eam for\u00e7a de evangelho.Conhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado [...]\tCurandeiro, simples curandeiro, ia por toda a parte granjeando o tratamento de doutor, que gradualmente lhe foi parecendo, a si pr\u00f3prio, t\u00edtulo inerente a sua pessoa e a que tinha incontest\u00e1vel direito.\tBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o, sua alma elevada e incapaz de pensamentos menos dignos. Entretanto no \u00edntimo do seu car\u00e1ter se haviam insensivelmente enraizado certos h\u00e1bitos de orgulho, repassado de tal ou qual charlatanismo, oriundo n\u00e3o s\u00f3 da flagrante insufici\u00eancia cient\u00edfica, como da roda em que sempre vivera.\tAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o, tipos que se encontram frequentemente naquelas paragens, eivados de todos os atributos da mais crassa ignor\u00e2ncia, mas rodeados de regalias completamente excepcionais.\tPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus. Tem o melhor lugar \u00e0 mesa dos h\u00f3spedes, a mais macia cama; \u00e9, enfim, um personagem ca\u00eddo do c\u00e9u e junto ao qual acodem logo, de muitas l\u00e9guas em torno, n\u00e3o j\u00e1 enfermos, mas fanatizados crentes, que durante largos anos se haviam medicado ou por conselhos de vizinhos ou por suas pr\u00f3prias inspira\u00e7\u00f5es e que na chegada desse Messias depositam todas as ardentes esperan\u00e7as do almejado restabelecimento. TAUNAY, Alfredo d'Escragnolle (Visconde de). Inoc\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Ediouro. p. 33-35. (Fragmento)Vocabul\u00e1rio:Eivados: contaminados.Gineceus: parte da habita\u00e7\u00e3o que, na Gr\u00e9cia antiga, era reservada \u00e0s mulheres.","id":554569,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O doutor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo, conseguiu, [...] ir servir de caixeiro numa botica velha e manhosa, onde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm localidade pequena, de simples botic\u00e1rio a m\u00e9dico n\u00e3o h\u00e1 mais que um passo. Cirino, pois, foi aos poucos, e com o tempo, criando tal ou qual pr\u00e1tica de receitar e, agarrando-se a um Chernoviz, j\u00e1 seboso de tanto uso, entrou a percorrer, com alguns medicamentos no bolso e na mala da garupa, as vizinhan\u00e7as da cidade \u00e0 procura de quem se utilizasse dos seus servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNessas curtas digress\u00f5es principiou a receber o tratamento de doutor. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna, muita coisa in\u00fatil e at\u00e9 disparatada. Entretanto no interior do Brasil \u00e9 obra que incontestavelmente presta bons servi\u00e7os, e cujas indica\u00e7\u00f5es t\u00eam for\u00e7a de evangelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCurandeiro, simples curandeiro, ia por toda a parte granjeando o tratamento de doutor, que gradualmente lhe foi parecendo, a si pr\u00f3prio, t\u00edtulo inerente a sua pessoa e a que tinha incontest\u00e1vel direito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o, sua alma elevada e incapaz de pensamentos menos dignos. Entretanto no \u00edntimo do seu car\u00e1ter se haviam insensivelmente enraizado certos h\u00e1bitos de orgulho, repassado de tal ou qual charlatanismo, oriundo n\u00e3o s\u00f3 da flagrante insufici\u00eancia cient\u00edfica, como da roda em que sempre vivera.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o, tipos que se encontram frequentemente naquelas paragens, eivados de todos os atributos da mais crassa ignor\u00e2ncia, mas rodeados de regalias completamente excepcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus. Tem o melhor lugar \u00e0 mesa dos h\u00f3spedes, a mais macia cama; \u00e9, enfim, um personagem ca\u00eddo do c\u00e9u e junto ao qual acodem logo, de muitas l\u00e9guas em torno, n\u00e3o j\u00e1 enfermos, mas fanatizados crentes, que durante largos anos se haviam medicado ou por conselhos de vizinhos ou por suas pr\u00f3prias inspira\u00e7\u00f5es e que na chegada desse Messias depositam todas as ardentes esperan\u00e7as do almejado restabelecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TAUNAY, Alfredo d'Escragnolle (Visconde de). <em>Inoc\u00eancia<\/em>. S\u00e3o Paulo: Ediouro. p. 33-35. (Fragmento)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Vocabul\u00e1rio:<\/p><p><strong>Eivados<\/strong>: contaminados.<\/p><p><strong>Gineceus<\/strong>: parte da habita\u00e7\u00e3o que, na Gr\u00e9cia antiga, era reservada \u00e0s mulheres.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabuna","sigla":"","id":6205,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da norma culta, a \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que poderia ser feita, sem altera\u00e7\u00e3o de valor sem\u00e2ntico e lingu\u00edstico, seria:","provas":[{"id":90105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabuna","sigla":"","id":6205,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabuna-ba-2016-funcab-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Itabuna - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:01:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2596034,"hashId":"db1d2fa2e65fd9e2a24f2feda0872d64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista da norma culta, a \u00fanica substitui\u00e7\u00e3o que poderia ser feita, sem altera\u00e7\u00e3o de valor sem\u00e2ntico e lingu\u00edstico, seria:<\/p>","resposta":10358124,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201conde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna.\u201d = em que entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna.","id":10358124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201conde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna.\u201d = em que entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201centrou a percorrer.\u201d = entrou-lhe a percorrer.","id":10358125,"corpo":"<p>\u201centrou a percorrer.\u201d = entrou-lhe a percorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cConhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado\u201d = Conhecia-lhe Cirino de cor e salteado.","id":10358126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado\u201d = Conhecia-lhe Cirino de cor e salteado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cAfastava-se em todo caso\u201d = Se afastava em todo caso.","id":10358127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAfastava-se em todo caso\u201d = Se afastava em todo caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cmas rodeados de regalias completamente excepcionais\u201d = portanto, rodeados de regalias completamente excepcionais.","id":10358128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmas rodeados de regalias completamente excepcionais\u201d = portanto, rodeados de regalias completamente excepcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.O doutor\tTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo, conseguiu, [...] ir servir de caixeiro numa botica velha e manhosa, onde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna. [...]\tEm localidade pequena, de simples botic\u00e1rio a m\u00e9dico n\u00e3o h\u00e1 mais que um passo. Cirino, pois, foi aos poucos, e com o tempo, criando tal ou qual pr\u00e1tica de receitar e, agarrando-se a um Chernoviz, j\u00e1 seboso de tanto uso, entrou a percorrer, com alguns medicamentos no bolso e na mala da garupa, as vizinhan\u00e7as da cidade \u00e0 procura de quem se utilizasse dos seus servi\u00e7os.\tNessas curtas digress\u00f5es principiou a receber o tratamento de doutor. [...]\tCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna, muita coisa in\u00fatil e at\u00e9 disparatada. Entretanto no interior do Brasil \u00e9 obra que incontestavelmente presta bons servi\u00e7os, e cujas indica\u00e7\u00f5es t\u00eam for\u00e7a de evangelho.Conhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado [...]\tCurandeiro, simples curandeiro, ia por toda a parte granjeando o tratamento de doutor, que gradualmente lhe foi parecendo, a si pr\u00f3prio, t\u00edtulo inerente a sua pessoa e a que tinha incontest\u00e1vel direito.\tBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o, sua alma elevada e incapaz de pensamentos menos dignos. Entretanto no \u00edntimo do seu car\u00e1ter se haviam insensivelmente enraizado certos h\u00e1bitos de orgulho, repassado de tal ou qual charlatanismo, oriundo n\u00e3o s\u00f3 da flagrante insufici\u00eancia cient\u00edfica, como da roda em que sempre vivera.\tAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o, tipos que se encontram frequentemente naquelas paragens, eivados de todos os atributos da mais crassa ignor\u00e2ncia, mas rodeados de regalias completamente excepcionais.\tPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus. Tem o melhor lugar \u00e0 mesa dos h\u00f3spedes, a mais macia cama; \u00e9, enfim, um personagem ca\u00eddo do c\u00e9u e junto ao qual acodem logo, de muitas l\u00e9guas em torno, n\u00e3o j\u00e1 enfermos, mas fanatizados crentes, que durante largos anos se haviam medicado ou por conselhos de vizinhos ou por suas pr\u00f3prias inspira\u00e7\u00f5es e que na chegada desse Messias depositam todas as ardentes esperan\u00e7as do almejado restabelecimento. TAUNAY, Alfredo d'Escragnolle (Visconde de). Inoc\u00eancia. S\u00e3o Paulo: Ediouro. p. 33-35. (Fragmento)Vocabul\u00e1rio:Eivados: contaminados.Gineceus: parte da habita\u00e7\u00e3o que, na Gr\u00e9cia antiga, era reservada \u00e0s mulheres.","id":554569,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O doutor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTinha ent\u00e3o dezoito anos, e, como era vivo, conseguiu, [...] ir servir de caixeiro numa botica velha e manhosa, onde entre drogas e receitu\u00e1rios lhe foram voltando os h\u00e1bitos da casa paterna. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm localidade pequena, de simples botic\u00e1rio a m\u00e9dico n\u00e3o h\u00e1 mais que um passo. Cirino, pois, foi aos poucos, e com o tempo, criando tal ou qual pr\u00e1tica de receitar e, agarrando-se a um Chernoviz, j\u00e1 seboso de tanto uso, entrou a percorrer, com alguns medicamentos no bolso e na mala da garupa, as vizinhan\u00e7as da cidade \u00e0 procura de quem se utilizasse dos seus servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNessas curtas digress\u00f5es principiou a receber o tratamento de doutor. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCont\u00e9m Chernoviz, dizem os entendidos, muitos erros, muita lacuna, muita coisa in\u00fatil e at\u00e9 disparatada. Entretanto no interior do Brasil \u00e9 obra que incontestavelmente presta bons servi\u00e7os, e cujas indica\u00e7\u00f5es t\u00eam for\u00e7a de evangelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhecia Cirino o seu exemplar de cor e salteado [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCurandeiro, simples curandeiro, ia por toda a parte granjeando o tratamento de doutor, que gradualmente lhe foi parecendo, a si pr\u00f3prio, t\u00edtulo inerente a sua pessoa e a que tinha incontest\u00e1vel direito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tBem formado era o cora\u00e7\u00e3o daquele mo\u00e7o, sua alma elevada e incapaz de pensamentos menos dignos. Entretanto no \u00edntimo do seu car\u00e1ter se haviam insensivelmente enraizado certos h\u00e1bitos de orgulho, repassado de tal ou qual charlatanismo, oriundo n\u00e3o s\u00f3 da flagrante insufici\u00eancia cient\u00edfica, como da roda em que sempre vivera.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAfastava-se em todo caso, ainda assim com os seus defeitos, do comum dos m\u00e9dicos ambulantes do sert\u00e3o, tipos que se encontram frequentemente naquelas paragens, eivados de todos os atributos da mais crassa ignor\u00e2ncia, mas rodeados de regalias completamente excepcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor toda a parte entra, com efeito, o doutor: penetra no interior das fam\u00edlias, verdadeiros gineceus. Tem o melhor lugar \u00e0 mesa dos h\u00f3spedes, a mais macia cama; \u00e9, enfim, um personagem ca\u00eddo do c\u00e9u e junto ao qual acodem logo, de muitas l\u00e9guas em torno, n\u00e3o j\u00e1 enfermos, mas fanatizados crentes, que durante largos anos se haviam medicado ou por conselhos de vizinhos ou por suas pr\u00f3prias inspira\u00e7\u00f5es e que na chegada desse Messias depositam todas as ardentes esperan\u00e7as do almejado restabelecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">TAUNAY, Alfredo d'Escragnolle (Visconde de). <em>Inoc\u00eancia<\/em>. S\u00e3o Paulo: Ediouro. p. 33-35. (Fragmento)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Vocabul\u00e1rio:<\/p><p><strong>Eivados<\/strong>: contaminados.<\/p><p><strong>Gineceus<\/strong>: parte da habita\u00e7\u00e3o que, na Gr\u00e9cia antiga, era reservada \u00e0s mulheres.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito infus\u00e3o de 10ml de solu\u00e7\u00e3o de glicose a 20%. Entretanto, a unidade s\u00f3 disp\u00f5e de ampolas de 20ml de glicose hipert\u00f4nica a 50% e de ampolas de 10ml de \u00e1gua destilada. Diante do exposto, assinale a alternativa que indica o volume correto a ser associado a essas duas subst\u00e2ncias para obedecer \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":71370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o","sigla":"","id":5419,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-romao-mg-2016-unimontes-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de S\u00e3o Rom\u00e3o - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 05:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2177017,"hashId":"2e6447da10cc21138e6547d1a4d0e966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi prescrito infus\u00e3o de 10ml de solu\u00e7\u00e3o de glicose a 20%. Entretanto, a unidade s\u00f3 disp\u00f5e de ampolas de 20ml de glicose hipert\u00f4nica a 50% e de ampolas de 10ml de \u00e1gua destilada. Diante do exposto, assinale a alternativa que indica o volume correto a ser associado a essas duas subst\u00e2ncias para obedecer \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8539286,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8ml de glicose a 50% + 2ml de \u00e1gua destilada. ","id":8539283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8ml de glicose a 50% + 2ml de \u00e1gua destilada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2ml de glicose a 50% + 8ml de \u00e1gua destilada.","id":8539284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2ml de glicose a 50% + 8ml de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5ml de glicose a 50% + 5ml de \u00e1gua destilada.","id":8539285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5ml de glicose a 50% + 5ml de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4ml de glicose a 50% + 6ml de \u00e1gua destilada.","id":8539286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4ml de glicose a 50% + 6ml de \u00e1gua destilada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2177017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do auditor \u00e9 verificar sobre a adequa\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, emitindo uma opini\u00e3o fundamentada em evid\u00eancias coletadas ao longo da execu\u00e7\u00e3o do trabalho. Para a obten\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias que possibilitem a adequada opini\u00e3o, o auditor poder\u00e1 utilizar os seguintes procedimentos:","provas":[{"id":63401,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-auditor","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1936530,"hashId":"8f01b53d53790d6319a55dbf7b964268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do auditor \u00e9 verificar sobre a adequa\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, emitindo uma opini\u00e3o fundamentada em evid\u00eancias coletadas ao longo da execu\u00e7\u00e3o do trabalho. Para a obten\u00e7\u00e3o das evid\u00eancias que possibilitem a adequada opini\u00e3o, o auditor poder\u00e1 utilizar os seguintes procedimentos:<\/p>","resposta":7486277,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo, reexecu\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.","id":7486274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo, reexecu\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo e exclus\u00e3o.","id":7486275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo e exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, reconsidera\u00e7\u00e3o e reexecu\u00e7\u00e3o.","id":7486276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, reconsidera\u00e7\u00e3o e reexecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, reexecu\u00e7\u00e3o e procedimentos anal\u00edticos.","id":7486277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, reexecu\u00e7\u00e3o e procedimentos anal\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o e reprocessamento integral.","id":7486278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o e reprocessamento integral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o","pai":427208,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427209,"slug":"auditoria-inspecao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/1936530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que ocorreria se voc\u00ea perdesse todos os dados de seu computador? E se enviasse seu computador para manuten\u00e7\u00e3o e o disco r\u00edgido fosse formatado? Perderia todas as informa\u00e7\u00f5es. Essas situa\u00e7\u00f5es envolvem pessoas e empresas, para prevenir isso, qual procedimento \u00e9 necess\u00e1rio realizar periodicamente?","provas":[{"id":63408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisamusep-pr-2016-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CISAMUSEP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936690,"hashId":"7d8e2c2075de7e299b8139f23a7fecae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que ocorreria se voc\u00ea perdesse todos os dados de seu computador? E se enviasse seu computador para manuten\u00e7\u00e3o e o disco r\u00edgido fosse formatado? Perderia todas as informa\u00e7\u00f5es. Essas situa\u00e7\u00f5es envolvem pessoas e empresas, para prevenir isso, qual procedimento \u00e9 necess\u00e1rio realizar periodicamente?<\/p>","resposta":7487045,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualizar o software de Antiv\u00edrus.","id":7487044,"corpo":"<p>Atualizar o software de Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar procedimento de Backup.","id":7487045,"corpo":"<p>Realizar procedimento de Backup.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atualizar o Sistema Operacional.","id":7487046,"corpo":"<p>Atualizar o Sistema Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atualizar a vers\u00e3o do Java.","id":7487047,"corpo":"<p>Atualizar a vers\u00e3o do Java.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar auditorias.","id":7487048,"corpo":"<p>Realizar auditorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/1936690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem participa pela primeira vez do Conselho Local de Sa\u00fade do seu bairro. Um dos conselheiros explica a ele que existe uma lei que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Essa \u00e9 a lei","provas":[{"id":63408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisamusep-pr-2016-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CISAMUSEP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936796,"hashId":"90566a921df05ea14ddcbfdd6428bee0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem participa pela primeira vez do Conselho Local de Sa\u00fade do seu bairro. Um dos conselheiros explica a ele que existe uma lei que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Essa \u00e9 a lei<\/p>","resposta":7487566,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8080\/90.","id":7487565,"corpo":"<p>8080\/90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8142\/90.","id":7487566,"corpo":"<p>8142\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9090\/80.","id":7487567,"corpo":"<p>9090\/80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8090\/80.","id":7487568,"corpo":"<p>8090\/80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9156\/80.","id":7487569,"corpo":"<p>9156\/80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.142\/90","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.142\/90","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428272,"slug":"enfermagem-lei-no-8-142-90"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1936796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro par\u00e1grafo tem a finalidade de","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936844,"hashId":"bc8d0037e54873b7e34b0dd274bdface","enunciado":"<p>O primeiro par\u00e1grafo tem a finalidade de<\/p>","resposta":7487807,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstrar a opini\u00e3o defendida no texto.","id":7487805,"corpo":"<p>demonstrar a opini\u00e3o defendida no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explicitar o personalismo exaltado no artigo.","id":7487806,"corpo":"<p>explicitar o personalismo exaltado no artigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contextualizar a tem\u00e1tica explorada no texto.","id":7487807,"corpo":"<p>contextualizar a tem\u00e1tica explorada no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"problematizar a discuss\u00e3o proposta no artigo.","id":7487808,"corpo":"<p>problematizar a discuss\u00e3o proposta no artigo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"analisar comportamentos discutidos no artigo.","id":7487809,"corpo":"<p>analisar comportamentos discutidos no artigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.TEXTO 1 A arte de envelhecer Dr\u00e1uzio Varella\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":479967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1936844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \u201cLidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o.\u201d, a palavra grifada pode ser substitu\u00edda, sem perdas sem\u00e2nticas, por","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936849,"hashId":"a137dbd95d7b1d09bb075285038260a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cLidar com a <u>inexorabilidade<\/u> desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o.\u201d, a palavra grifada pode ser substitu\u00edda, sem perdas sem\u00e2nticas, por<\/p>","resposta":7487834,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fugacidade.","id":7487830,"corpo":"<p>fugacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efemeridade.","id":7487831,"corpo":"<p>efemeridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"intermit\u00eancia.","id":7487832,"corpo":"<p>intermit\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transitoriedade.","id":7487833,"corpo":"<p>transitoriedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inevitabilidade.","id":7487834,"corpo":"<p>inevitabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.TEXTO 1 A arte de envelhecer Dr\u00e1uzio Varella\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":479967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1936849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ponto de vista de Dr\u00e1uzio Varella, no texto 1, a velhice \u00e9 entendida como um","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936850,"hashId":"8d900bd40cc13b54c813556c31d03deb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ponto de vista de Dr\u00e1uzio Varella, <strong>no texto 1<\/strong>, a velhice \u00e9 entendida como um<\/p>","resposta":7487839,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de anula\u00e7\u00e3o dos sujeitos.","id":7487835,"corpo":"<p>processo de anula\u00e7\u00e3o dos sujeitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"momento de viv\u00eancias contradit\u00f3rias.","id":7487836,"corpo":"<p>momento de viv\u00eancias contradit\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caminho de experi\u00eancias imprudentes.","id":7487837,"corpo":"<p>caminho de experi\u00eancias imprudentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tempo de recolhimento dos indiv\u00edduos.","id":7487838,"corpo":"<p>tempo de recolhimento dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"per\u00edodo de compreens\u00e3o das diferen\u00e7as.","id":7487839,"corpo":"<p>per\u00edodo de compreens\u00e3o das diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.TEXTO 1 A arte de envelhecer Dr\u00e1uzio Varella\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":479967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1936850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve emprego de sujeito desinencial em:","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936851,"hashId":"7b4aa68d9b52380fc15cfe1b4f75e990","enunciado":"<p>Houve emprego de sujeito desinencial em:<\/p>","resposta":7487844,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o.","id":7487840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos (...).","id":7487841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos (...).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos (...) surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial.","id":7487842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos (...) surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras.","id":7487843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.","id":7487844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.TEXTO 1 A arte de envelhecer Dr\u00e1uzio Varella\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":479967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1936851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Cunha e Cintra (2013: p.101), \u201cos voc\u00e1bulos formados pela agrega\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a determinado radical chamam-se PARASSINT\u00c9TICOS (...)\u201d. Esse conceito se aplica \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936853,"hashId":"27e8982d9af9c37003cae0551f580444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Cunha e Cintra (2013: p.101), \u201cos voc\u00e1bulos formados pela agrega\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a determinado radical chamam-se PARASSINT\u00c9TICOS (...)\u201d. Esse conceito se aplica \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo<\/p>","resposta":7487854,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traum\u00e1tico.","id":7487850,"corpo":"<p>traum\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inadequado.","id":7487851,"corpo":"<p>inadequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inseguran\u00e7a.","id":7487852,"corpo":"<p>inseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desnecess\u00e1rio.","id":7487853,"corpo":"<p>desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"envelhecimento.","id":7487854,"corpo":"<p>envelhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de 01 a 09 devem ser respondidas com base no texto 1. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.TEXTO 1 A arte de envelhecer Dr\u00e1uzio Varella\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.","id":479967,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>09 <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 1<\/strong>. Leia-o atentamente, antes de responder a todas essas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A arte de envelhecer <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dr\u00e1uzio Varella<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[1\u00ba\u00a7]Achei que estava bem na foto. Magro, olhar vivo, rindo com os amigos na praia. Quase n\u00e3o havia cabelos brancos entre os poucos que sobreviviam. Comparada ao homem de hoje, era a fotografia de um jovem. Tinha 50 anos naquela \u00e9poca, entretanto, idade em que me considerava bem distante da juventude. Se me for dado o privil\u00e9gio de chegar aos 90 em pleno dom\u00ednio da raz\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que uma imagem de agora me cause impress\u00e3o semelhante.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[2\u00ba\u00a7]O envelhecimento \u00e9 sombra que nos acompanha desde a concep\u00e7\u00e3o: o feto de seis meses \u00e9 muito mais velho do que o embri\u00e3o de cinco dias. Lidar com a inexorabilidade desse processo exige uma habilidade na qual n\u00f3s somos inigual\u00e1veis: a adapta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1 animal capaz de criar solu\u00e7\u00f5es diante da adversidade como n\u00f3s, de sobreviver em nichos ecol\u00f3gicos que v\u00e3o do calor tropical \u00e0s geleiras do \u00c1rtico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[3\u00ba\u00a7]Da mesma forma como ensaiamos os primeiros passos por imita\u00e7\u00e3o, temos de aprender a ser adolescentes, adultos e a ficar cada vez mais velhos. A adolesc\u00eancia \u00e9 um fen\u00f4meno moderno. Nossos ancestrais passavam da inf\u00e2ncia \u00e0 vida adulta sem est\u00e1gios intermedi\u00e1rios. Nas comunidades agr\u00e1rias, o menino de sete anos trabalhava na ro\u00e7a e as meninas cuidavam dos afazeres dom\u00e9sticos antes de chegar a essa idade.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[4\u00ba\u00a7]A figura do adolescente que mora com os pais at\u00e9 os 30 anos, sem abrir m\u00e3o do direito de reclamar da comida \u00e0 mesa e da camisa mal passada, surgiu nas sociedades industrializadas depois da Segunda Guerra Mundial. Bem mais cedo, nossos av\u00f3s tinham filhos para criar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[5\u00ba\u00a7]A exalta\u00e7\u00e3o da juventude como o per\u00edodo \u00e1ureo da exist\u00eancia humana \u00e9 um mito das sociedades ocidentais. Confinar aos jovens a publicidade dos bens de consumo, exaltar a est\u00e9tica, os costumes e os padr\u00f5es de comportamento caracter\u00edsticos dessa faixa et\u00e1ria tem o efeito perverso de insinuar que o decl\u00ednio come\u00e7a assim que essa fase se aproxima do fim.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[6\u00ba\u00a7]A ideia de envelhecer aflige mulheres e homens modernos, muito mais do que afligia nossos antepassados. S\u00f3crates tomou cicuta aos 70 anos, C\u00edcero foi assassinado aos 63, Matusal\u00e9m sabe-se l\u00e1 quantos anos teve, mas seus contempor\u00e2neos gregos, romanos ou judeus viviam em m\u00e9dia 30 anos. No in\u00edcio do s\u00e9culo 20, a expectativa de vida ao nascer nos pa\u00edses da Europa mais desenvolvida n\u00e3o passava dos 40 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[7\u00ba\u00a7]A mortalidade infantil era alt\u00edssima; epidemias de peste negra, var\u00edola, mal\u00e1ria, febre amarela, gripe e tuberculose dizimavam popula\u00e7\u00f5es inteiras. Nossos ancestrais viveram num mundo devastado por guerras, enfermidades infecciosas, escravid\u00e3o, dores sem analgesia e a onipresen\u00e7a da mais tem\u00edvel das criaturas. Que sentido haveria em pensar na velhice quando a probabilidade de morrer jovem era t\u00e3o alta? Seria como hoje preocupar- nos com a vida aos cem anos de idade, que pouqu\u00edssimos conhecer\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[8\u00ba\u00a7]Os que est\u00e3o vivos agora t\u00eam boa chance de passar dos 80. Se assim for, \u00e9 preciso sabedoria para aceitar que nossos atributos se modificam com o passar dos anos. Que nenhuma cirurgia devolver\u00e1 aos 60 o rosto que t\u00ednhamos aos 18, mas que envelhecer n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de decad\u00eancia f\u00edsica para aqueles que se movimentam, n\u00e3o fumam, comem com parcim\u00f4nia, exercitam a cogni\u00e7\u00e3o e continuam atentos \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[9\u00ba\u00a7]Considerar a vida um vale de l\u00e1grimas no qual submergimos de corpo e alma ao deixar a juventude \u00e9 torn\u00e1-la experi\u00eancia med\u00edocre. Julgar, aos 80 anos, que os melhores foram aqueles dos 15 aos 25 \u00e9 n\u00e3o levar em conta que a mem\u00f3ria \u00e9 editora autorit\u00e1ria, capaz de suprimir por conta pr\u00f3pria as experi\u00eancias traum\u00e1ticas e relegar ao esquecimento inseguran\u00e7as, medos, desilus\u00f5es afetivas, riscos desnecess\u00e1rios e as burradas que fizemos nessa \u00e9poca. Nada mais ofensivo para o velho do que dizer que ele tem \"cabe\u00e7a de jovem\". \u00c9 consider\u00e1-lo mais inadequado do que o rapaz de 20 anos que se comporta como crian\u00e7a de dez.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[10\u00ba\u00a7]Ainda que maldigamos o envelhecimento, \u00e9 ele que nos traz a aceita\u00e7\u00e3o das ambiguidades, das diferen\u00e7as, do contradit\u00f3rio e abre espa\u00e7o para uma diversidade de experi\u00eancias com as quais nem sonh\u00e1vamos anteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 23\/01\/2016. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1936853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os pronomes grifados nas senten\u00e7as a seguir, houve uma ocorr\u00eancia de O ou A como equivalente a um pronome demonstrativo em:","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936874,"hashId":"2c293886ded0ea8eaab2ae4eda53c035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os pronomes grifados nas senten\u00e7as a seguir, houve uma ocorr\u00eancia de <u>O<\/u> ou <u>A<\/u> como equivalente a um pronome demonstrativo em:<\/p>","resposta":7487959,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim.","id":7487955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentido da vida \u00e9 dar sentido <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana.","id":7487956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre <strong><u>o<\/u><\/strong> mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.","id":7487957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, <strong><u>ao<\/u><\/strong> menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou.","id":7487958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o <strong><u>a<\/u><\/strong> conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos.","id":7487959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: <strong><u>o<\/u><\/strong> que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Considere o texto 3, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15. TEXTO 3 Ci\u00eancia e o sentido da vida Marcelo Gleiser [1\u00ba\u00a7]Outro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \"aquela\" pergunta: professor, por que o senhor \u00e9 cientista? Respondi que n\u00e3o podia ser outra coisa, que considerava um privil\u00e9gio poder dedicar minha vida ao ensino e \u00e0 pesquisa. Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto. [2\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia oferece uma oportunidade para que possamos nos engajar com o \"mist\u00e9rio\", como Einstein chamava nossa atra\u00e7\u00e3o pelo desconhecido: \"A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou\". [3\u00ba\u00a7]Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana. Para ele, nossas cria\u00e7\u00f5es s\u00e3o produto desse questionamento incessante sobre quem somos e sobre o mundo \u00e0 nossa volta. [4\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia abre portas para o desconhecido, para o que nos foge aos sentidos. Aquilo que n\u00e3o vemos ou ouvimos \u00e9 t\u00e3o real quanto o que percebemos. Usamos instrumentos variados para amplificar nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade, mesmo sabendo que nossa vis\u00e3o ser\u00e1 sempre limitada: qualquer microsc\u00f3pio, telesc\u00f3pio ou detector tem alcance e precis\u00e3o determinados pelo estado da tecnologia. [5\u00ba\u00a7]\u00c9 claro que um telesc\u00f3pio do s\u00e9culo 19 n\u00e3o pode competir com os telesc\u00f3pios mais avan\u00e7ados de hoje. Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos. Ou seja, com o avan\u00e7o delas, muda, muitas vezes, nossa vis\u00e3o de mundo. [6\u00ba\u00a7]Um exemplo que j\u00e1 usei aqui \u00e9 o microsc\u00f3pio. A vis\u00e3o da vida antes e depois da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio mudou completamente. O instrumento, inventado ao fim do s\u00e9culo 17, permitiu que v\u00edssemos criaturas invis\u00edveis aos olhos. Com isso, novas perguntas sobre a natureza da vida puderam ser feitas \u2013 perguntas que, antes da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio, n\u00e3o eram nem vislumbradas. [7\u00ba\u00a7]Esta \u00e9 uma li\u00e7\u00e3o importante, que elaboro no livro \"Ilha do Conhecimento\": o conhecimento n\u00e3o evolui linearmente; cresce de forma imprevis\u00edvel, interagindo com as tecnologias que temos ao nosso dispor. Portanto, o mist\u00e9rio que nos cerca, e que tanto fascinava Einstein, estar\u00e1 sempre \u00e0 nossa volta: n\u00e3o h\u00e1 como decifr\u00e1- lo por completo. Isso d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e0 ci\u00eancia. Sendo um caminho para o conhecimento, ela nos oferece uma oportunidade de estar sempre buscando, e crescendo com a busca. [8\u00ba\u00a7]O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim. Pense num alpinista. Ele se prepara para subir o pico que v\u00ea \u00e0 sua frente e, depois de muito esfor\u00e7o, consegue. De l\u00e1 de cima, pode fazer duas coisas: se dar por satisfeito e descer, ou olhar em torno e ver todos os picos que ainda n\u00e3o escalou.[9\u00ba\u00a7]A busca pelo conhecimento cient\u00edfico \u00e9 assim: uma escalada por todos os picos que podemos encontrar. E quando conquistarmos todos eles, basta olhar para cima, e continuar nossa busca no espa\u00e7o. Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 12\/10\/2014. Texto adaptado.","id":479970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Considere o <strong>texto 3<\/strong>, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 3<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ci\u00eancia e o sentido da vida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Marcelo Gleiser <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[1\u00ba\u00a7]Outro dia, estava dando uma palestra, quando algu\u00e9m me fez \"aquela\" pergunta: professor, por que o senhor \u00e9 cientista? Respondi que n\u00e3o podia ser outra coisa, que considerava um privil\u00e9gio poder dedicar minha vida ao ensino e \u00e0 pesquisa. Mas o que de fato est\u00e1 por tr\u00e1s dessa profiss\u00e3o, ao menos para mim, \u00e9 uma oportunidade \u00fanica para criarmos algo de novo, algo que nos diferencie do resto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[2\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia oferece uma oportunidade para que possamos nos engajar com o \"mist\u00e9rio\", como Einstein chamava nossa atra\u00e7\u00e3o pelo desconhecido: \"A emo\u00e7\u00e3o mais significativa que podemos sentir \u00e9 o mist\u00e9rio. Ela \u00e9 o ber\u00e7o da verdadeira arte e da ci\u00eancia. Quem n\u00e3o a conhece e n\u00e3o \u00e9 mais capaz de se maravilhar, est\u00e1 mais morto do que vivo, como uma vela que se apagou\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[3\u00ba\u00a7]Einstein p\u00f4s as artes e as ci\u00eancias sobre o mesmo patamar, frutos que s\u00e3o da criatividade humana. Para ele, nossas cria\u00e7\u00f5es s\u00e3o produto desse questionamento incessante sobre quem somos e sobre o mundo \u00e0 nossa volta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[4\u00ba\u00a7]A ci\u00eancia abre portas para o desconhecido, para o que nos foge aos sentidos. Aquilo que n\u00e3o vemos ou ouvimos \u00e9 t\u00e3o real quanto o que percebemos. Usamos instrumentos variados para amplificar nossa percep\u00e7\u00e3o da realidade, mesmo sabendo que nossa vis\u00e3o ser\u00e1 sempre limitada: qualquer microsc\u00f3pio, telesc\u00f3pio ou detector tem alcance e precis\u00e3o determinados pelo estado da tecnologia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[5\u00ba\u00a7]\u00c9 claro que um telesc\u00f3pio do s\u00e9culo 19 n\u00e3o pode competir com os telesc\u00f3pios mais avan\u00e7ados de hoje. Com isso, o que captamos da realidade depende de forma essencial daquilo que nossos instrumentos nos permitem ver. Esse fato tem uma consequ\u00eancia importante: o que captamos do mundo depende das tecnologias que usamos. Ou seja, com o avan\u00e7o delas, muda, muitas vezes, nossa vis\u00e3o de mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[6\u00ba\u00a7]Um exemplo que j\u00e1 usei aqui \u00e9 o microsc\u00f3pio. A vis\u00e3o da vida antes e depois da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio mudou completamente. O instrumento, inventado ao fim do s\u00e9culo 17, permitiu que v\u00edssemos criaturas invis\u00edveis aos olhos. Com isso, novas perguntas sobre a natureza da vida puderam ser feitas \u2013 perguntas que, antes da inven\u00e7\u00e3o do microsc\u00f3pio, n\u00e3o eram nem vislumbradas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[7\u00ba\u00a7]Esta \u00e9 uma li\u00e7\u00e3o importante, que elaboro no livro \"Ilha do Conhecimento\": o conhecimento n\u00e3o evolui linearmente; cresce de forma imprevis\u00edvel, interagindo com as tecnologias que temos ao nosso dispor. Portanto, o mist\u00e9rio que nos cerca, e que tanto fascinava Einstein, estar\u00e1 sempre \u00e0 nossa volta: n\u00e3o h\u00e1 como decifr\u00e1- lo por completo. Isso d\u00e1 uma conota\u00e7\u00e3o \u00fanica \u00e0 ci\u00eancia. Sendo um caminho para o conhecimento, ela nos oferece uma oportunidade de estar sempre buscando, e crescendo com a busca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[8\u00ba\u00a7]O sentido da vida \u00e9 dar sentido \u00e0 vida. N\u00e3o existe, ou deve existir, um fim. Pense num alpinista. Ele se prepara para subir o pico que v\u00ea \u00e0 sua frente e, depois de muito esfor\u00e7o, consegue. De l\u00e1 de cima, pode fazer duas coisas: se dar por satisfeito e descer, ou olhar em torno e ver todos os picos que ainda n\u00e3o escalou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[9\u00ba\u00a7]A busca pelo conhecimento cient\u00edfico \u00e9 assim: uma escalada por todos os picos que podemos encontrar. E quando conquistarmos todos eles, basta olhar para cima, e continuar nossa busca no espa\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Jornal Folha de S\u00e3o Paulo, 12\/10\/2014. Texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1936874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936887,"hashId":"933d49092817006a1cf310ca039a2bae","enunciado":"<p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7488022,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um direito assegurado ao servidor, ocupante de cargo p\u00fablico, a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno.","id":7488020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um direito assegurado ao servidor, ocupante de cargo p\u00fablico, a remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":7488021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 admitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, independentemente da compatibilidade de hor\u00e1rios, desde que sejam dois cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.","id":7488022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 admitida a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, independentemente da compatibilidade de hor\u00e1rios, desde que sejam dois cargos t\u00e9cnicos ou cient\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o, dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos, na forma da lei.","id":7488023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o, dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":7488024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo efetivo, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores de carreira nos casos, condi\u00e7\u00f5es e percentuais m\u00ednimos previstos em lei, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"}],"slug":"direito-administrativo\/1936887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 11.892\/2008, os Institutos Federais I- s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurriculares e multicampi, especializados na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, nos termos desta Lei. II- possuem natureza jur\u00eddica de empresa p\u00fablica. III- ministram educa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel fundamental, m\u00e9dio e superior. IV- t\u00eam como uma de suas finalidades e caracter\u00edsticas a realiza\u00e7\u00e3o e o est\u00edmulo \u00e0 pesquisa aplicada, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural, ao empreendedorismo, ao cooperativismo e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936910,"hashId":"9814ad1d04ea09da18b5df33f33986ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal n\u00ba 11.892\/2008, os Institutos Federais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- s\u00e3o institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, b\u00e1sica e profissional, pluricurriculares e multicampi, especializados na oferta de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, nas diferentes modalidades de ensino, com base na conjuga\u00e7\u00e3o de conhecimentos t\u00e9cnicos e tecnol\u00f3gicos com as suas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, nos termos desta Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- possuem natureza jur\u00eddica de empresa p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- ministram educa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel fundamental, m\u00e9dio e superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- t\u00eam como uma de suas finalidades e caracter\u00edsticas a realiza\u00e7\u00e3o e o est\u00edmulo \u00e0 pesquisa aplicada, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o cultural, ao empreendedorismo, ao cooperativismo e ao desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7488134,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":7488133,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7488134,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7488135,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7488136,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7488137,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1936910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ITIL v3, no gerenciamento de servi\u00e7os de TI, um dos processos componentes tem destac\u00e1vel import\u00e2ncia por procurar restaurar os servi\u00e7os o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, com o m\u00ednimo de interrup\u00e7\u00e3o, minimizando os impactos negativos nas \u00e1reas de neg\u00f3cio, este processo \u00e9 o","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936921,"hashId":"a0c0feac5c585b9ec74e29164460b346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ITIL v3, no gerenciamento de servi\u00e7os de TI, um dos processos componentes tem destac\u00e1vel import\u00e2ncia por procurar restaurar os servi\u00e7os o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, com o m\u00ednimo de interrup\u00e7\u00e3o, minimizando os impactos negativos nas \u00e1reas de neg\u00f3cio, este processo \u00e9 o<\/p>","resposta":7488189,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciamento de Acesso.","id":7488188,"corpo":"<p>Gerenciamento de Acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Incidente.","id":7488189,"corpo":"<p>Gerenciamento de Incidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Capacidade.","id":7488190,"corpo":"<p>Gerenciamento de Capacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento de N\u00edvel de Servi\u00e7o.","id":7488191,"corpo":"<p>Gerenciamento de N\u00edvel de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o e Ativos de Servi\u00e7o.","id":7488192,"corpo":"<p>Gerenciamento de Configura\u00e7\u00e3o e Ativos de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1936921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da seguran\u00e7a de redes, o ataque conhecido por tornar inacess\u00edveis os servi\u00e7os providos pela v\u00edtima e usu\u00e1rios leg\u00edtimos, e normalmente nenhum tipo de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 roubado ou alterado e nem \u00e9 feito um acesso n\u00e3o autorizado \u00e0 v\u00edtima \u00e9 o","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936948,"hashId":"114f156f60f5baebef61df35bb2e03f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da seguran\u00e7a de redes, o ataque conhecido por tornar inacess\u00edveis os servi\u00e7os providos pela v\u00edtima e usu\u00e1rios leg\u00edtimos, e normalmente nenhum tipo de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 roubado ou alterado e nem \u00e9 feito um acesso n\u00e3o autorizado \u00e0 v\u00edtima \u00e9 o<\/p>","resposta":7488325,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sniffer.","id":7488321,"corpo":"<p><em>Sniffer.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Wepattack.","id":7488322,"corpo":"<p><em>Wepattack.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Man-in-the-middle.","id":7488323,"corpo":"<p><em>Man-in-the-middle.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Endere\u00e7amento MAC.","id":7488324,"corpo":"<p><em>Endere\u00e7amento MAC.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DoS (Denial of Service).","id":7488325,"corpo":"<p><em>DoS (Denial of Service).<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Denial of Service (DoS)","oab":false,"nome":"Denial of Service (DoS)","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429537,"slug":"tecnologia-da-informacao-denial-of-service-dos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1936948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, um grande n\u00famero de sistemas s\u00e3o desenvolvidos em plataforma Web e, para muitos destes sistemas, \u00e9 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o do Java no computador local. Em rela\u00e7\u00e3o ao Java,","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936968,"hashId":"26a02db4ce54b2013127973041db6cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, um grande n\u00famero de sistemas s\u00e3o desenvolvidos em plataforma Web e, para muitos destes sistemas, \u00e9 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o do Java no computador local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Java,<\/p>","resposta":7488424,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir da vers\u00e3o Java 8, \u00e9 poss\u00edvel gerenciar quando e como aplica\u00e7\u00f5es Java n\u00e3o confi\u00e1veis ser\u00e3o executadas se estiverem inclu\u00eddas em uma p\u00e1gina web.","id":7488420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a partir da vers\u00e3o Java 8, \u00e9 poss\u00edvel gerenciar quando e como aplica\u00e7\u00f5es Java n\u00e3o confi\u00e1veis ser\u00e3o executadas se estiverem inclu\u00eddas em uma p\u00e1gina web.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 oferecida a op\u00e7\u00e3o de download do instalador off-line para as plataformas Linux, Windows e MAC, permitindo que a instala\u00e7\u00e3o seja realizada sem acesso \u00e0 internet.","id":7488421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 oferecida a op\u00e7\u00e3o de download do instalador off-line para as plataformas Linux, Windows e MAC, permitindo que a instala\u00e7\u00e3o seja realizada sem acesso \u00e0 internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizando o navegador Mozzila Firefox, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desativar a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Java no browser. Caso seja necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio dever\u00e1 executar a desinstala\u00e7\u00e3o do plug-in.","id":7488422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizando o navegador Mozzila Firefox, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desativar a exibi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Java no browser. Caso seja necess\u00e1rio, o usu\u00e1rio dever\u00e1 executar a desinstala\u00e7\u00e3o do plug-in.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os navegadores mais utilizados, atualmente no mercado, como o Mozzila Firefox, o Google Chrome e o Internet Explorer, permitem a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos com Java atrav\u00e9s da instala\u00e7\u00e3o de plug-ins.","id":7488423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os navegadores mais utilizados, atualmente no mercado, como o Mozzila Firefox, o Google Chrome e o Internet Explorer, permitem a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos com Java atrav\u00e9s da instala\u00e7\u00e3o de plug-ins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a desinstala\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es anteriores, deixando instalada somente a vers\u00e3o mais atual em seu sistema, garante que as aplica\u00e7\u00f5es Java sejam executadas com maior seguran\u00e7a e melhor desempenho.","id":7488424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desinstala\u00e7\u00e3o de vers\u00f5es anteriores, deixando instalada somente a vers\u00e3o mais atual em seu sistema, garante que as aplica\u00e7\u00f5es Java sejam executadas com maior seguran\u00e7a e melhor desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1936968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre sistemas operacionais, avalie as afirmativas abaixo: I- Um processo \u00e9 basicamente um programa em execu\u00e7\u00e3o. Associado a cada processo est\u00e1 o seu espa\u00e7o de endere\u00e7amento, este sendo imposs\u00edvel de ser compartilhado por mais de um processo. II- Os sistemas operacionais s\u00e3o respons\u00e1veis por controlar e impedir que um programa em execu\u00e7\u00e3o acesse indevidamente um espa\u00e7o de mem\u00f3ria reservado a outro. III- Os sistemas operacionais t\u00eam duas fun\u00e7\u00f5es principais: fornecer abstra\u00e7\u00f5es aos programas de usu\u00e1rios e administrar os recursos do computador. IV- O Windows n\u00e3o utiliza o conceito de hierarquia de processos como o Unix, portanto n\u00e3o h\u00e1 o conceito de processo pai e processo filho. S\u00e3o verdadeiras somente as afirmativas","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936970,"hashId":"42dfd6fa446c76d0ef42b9d757cdc8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre sistemas operacionais, avalie as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Um processo \u00e9 basicamente um programa em execu\u00e7\u00e3o. Associado a cada processo est\u00e1 o seu espa\u00e7o de endere\u00e7amento, este sendo imposs\u00edvel de ser compartilhado por mais de um processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os sistemas operacionais s\u00e3o respons\u00e1veis por controlar e impedir que um programa em execu\u00e7\u00e3o acesse indevidamente um espa\u00e7o de mem\u00f3ria reservado a outro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Os sistemas operacionais t\u00eam duas fun\u00e7\u00f5es principais: fornecer abstra\u00e7\u00f5es aos programas de usu\u00e1rios e administrar os recursos do computador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O Windows n\u00e3o utiliza o conceito de hierarquia de processos como o Unix, portanto n\u00e3o h\u00e1 o conceito de processo pai e processo filho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras somente as afirmativas<\/p>","resposta":7488434,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7488430,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7488431,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7488432,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7488433,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7488434,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/1936970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O LibreOffice, pacote de produtividade de escrit\u00f3rios gratuito de c\u00f3digo aberto, possui diversas funcionalidades e caracter\u00edsticas. Considerando o LibreOffice, a partir da vers\u00e3o 3.3, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936972,"hashId":"19f3a4b15736b5415cead99ae5a6bd30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O LibreOffice, pacote de produtividade de escrit\u00f3rios gratuito de c\u00f3digo aberto, possui diversas funcionalidades e caracter\u00edsticas. Considerando o LibreOffice, a partir da vers\u00e3o 3.3, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7488441,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os arquivos gerados no LibreOffice podem ser exportados para o tipo PDF (Portable Document Format).","id":7488440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arquivos gerados no LibreOffice podem ser exportados para o tipo PDF (<em>Portable Document Format<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Math \u00e9 um componente do LibreOffice que permite a cria\u00e7\u00e3o e a edi\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas, com f\u00f3rmulas ou equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas.","id":7488441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Math \u00e9 um componente do LibreOffice que permite a cria\u00e7\u00e3o e a edi\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas, com f\u00f3rmulas ou equa\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o LibreOffice roda em v\u00e1rias arquiteturas de hardware e m\u00faltiplos sistemas operacionais, como o Microsoft Windows, Mac OS X e Linux","id":7488442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o LibreOffice roda em v\u00e1rias arquiteturas de hardware e m\u00faltiplos sistemas operacionais, como o Microsoft Windows, Mac OS X e Linux<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os arquivos gerados no LibreOffice podem ser assinados digitalmente com um certificado, obtido atrav\u00e9s de uma institui\u00e7\u00e3o certificadora.","id":7488443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os arquivos gerados no LibreOffice podem ser assinados digitalmente com um certificado, obtido atrav\u00e9s de uma institui\u00e7\u00e3o certificadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Writer permite que seja configurado o salvamento autom\u00e1tico do arquivo que est\u00e1 sendo trabalhado, ajustando-se o intervalo de tempo de salvamento desejado.","id":7488444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Writer permite que seja configurado o salvamento autom\u00e1tico do arquivo que est\u00e1 sendo trabalhado, ajustando-se o intervalo de tempo de salvamento desejado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Math","oab":false,"nome":"Math","pai":420478,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420596,"slug":"informatica-math"}],"slug":"informatica\/1936972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e preencha as lacunas. Dentro dos conceitos de Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos, um (a) ________________ \u00e9 uma entidade que possui um estado e um conjunto de opera\u00e7\u00f5es definidas para funcionar neste estado. Os (As) _____________________ associados(as) fornecem servi\u00e7os ou execu\u00e7\u00e3o de tarefas quando alguma computa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, eles(as) descrevem os mecanismos que realmente realizam suas tarefas. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":63403,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936977,"hashId":"60cef8835eb670e1aa29ff1c92a7952f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e preencha as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro dos conceitos de Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos, um (a) ________________ \u00e9 uma entidade que possui um estado e um conjunto de opera\u00e7\u00f5es definidas para funcionar neste estado. Os (As) _____________________ associados(as) fornecem servi\u00e7os ou execu\u00e7\u00e3o de tarefas quando alguma computa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, eles(as) descrevem os mecanismos que realmente realizam suas tarefas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":7488465,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto, classes.","id":7488464,"corpo":"<p><em>objeto, classes.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objeto, m\u00e9todos.","id":7488465,"corpo":"<p><em>objeto, m\u00e9todos.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"classe, m\u00e9todos.","id":7488466,"corpo":"<p><em>classe, m\u00e9todos.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"heran\u00e7a, objetos.","id":7488467,"corpo":"<p><em>heran\u00e7a, objetos.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"programa, classes.","id":7488468,"corpo":"<p><em>programa, classes.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/1936977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto por etapas, onde a elabora\u00e7\u00e3o do programa de treinamento para atender as necessidades diagnosticadas e a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos representam, respectivamente, as seguintes etapas","provas":[{"id":63427,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifba"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-secretario-executivo-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Secret\u00e1rio Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1936982,"hashId":"274f3aec447988ffab63c877922568a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto por etapas, onde a elabora\u00e7\u00e3o do programa de treinamento para atender as necessidades diagnosticadas e a verifica\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos representam, respectivamente, as seguintes etapas<\/p>","resposta":7488491,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o.","id":7488489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desenho e implementa\u00e7\u00e3o.","id":7488490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenho e implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenho e avalia\u00e7\u00e3o.","id":7488491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenho e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e desenho.","id":7488492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico e desenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":7488493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1936982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na biblioteca ITIL v.3, avalie as afirmativas a seguir: I- A ITIL pode ser definida como um conjunto de pr\u00e1ticas documentadas para auxiliar o gerenciamento de servi\u00e7os de TI, sendo desenhada em 5 (cinco) elementos: estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, desenho do servi\u00e7o, transi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, opera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e melhoria cont\u00ednua do servi\u00e7o. II- A Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o prov\u00ea direcionamento de como projetar, desenvolver e implementar o gerenciamento de servi\u00e7o, n\u00e3o apenas como capacidade organizacional, mas tamb\u00e9m como um ativo estrat\u00e9gico. III- O processo de Gest\u00e3o de Incidentes do ITIL v.3, pertencente \u00e0 Transi\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o, tem como objetivo eliminar o impacto e as consequ\u00eancias das falhas sobre o neg\u00f3cio. IV- A Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o n\u00e3o pode ser entendida como uma fase separada, porque suas atividades devem ser executadas para todo ciclo de vida. S\u00e3o corretas somente as afirmativas","provas":[{"id":63406,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-somente-gabarito-preliminar-oficial-e-recurso-nao-divulgados-em-separados","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1937000,"hashId":"f0831d5666999146d1a3ba3abfdd9933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na biblioteca ITIL v.3, avalie as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A ITIL pode ser definida como um conjunto de pr\u00e1ticas documentadas para auxiliar o gerenciamento de servi\u00e7os de TI, sendo desenhada em 5 (cinco) elementos: estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, desenho do servi\u00e7o, transi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, opera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o e melhoria cont\u00ednua do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Estrat\u00e9gia de Servi\u00e7o prov\u00ea direcionamento de como projetar, desenvolver e implementar o gerenciamento de servi\u00e7o, n\u00e3o apenas como capacidade organizacional, mas tamb\u00e9m como um ativo estrat\u00e9gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O processo de Gest\u00e3o de Incidentes do ITIL v.3, pertencente \u00e0 Transi\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o, tem como objetivo eliminar o impacto e as consequ\u00eancias das falhas sobre o neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A Melhoria Cont\u00ednua de Servi\u00e7o n\u00e3o pode ser entendida como uma fase separada, porque suas atividades devem ser executadas para todo ciclo de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas somente as afirmativas<\/p>","resposta":7488583,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7488579,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7488580,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7488581,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7488582,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7488583,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1937000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}