{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162359,"perPage":"100","pages":21624,"page":12650,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conselheiro de Tribunal de Contas de determinado Estado figura como r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o penal pelo suposto cometimento de conduta tipificada como crime comum na legisla\u00e7\u00e3o penal. Nessa hip\u00f3tese, a compet\u00eancia para processar e julgar referida a\u00e7\u00e3o \u00e9 do","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1325358,"hashId":"2205c8ce7d882e73655c18bf76da76c2","enunciado":"<p align=justify>Conselheiro de Tribunal de Contas de determinado Estado\r\nfigura como r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o penal pelo suposto cometimento\r\nde conduta tipificada como crime comum na legisla\u00e7\u00e3o\r\npenal. Nessa hip\u00f3tese, a compet\u00eancia para processar e\r\njulgar referida a\u00e7\u00e3o \u00e9 do<\/p>","resposta":4843115,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal, ao qual compete igualmente processar e julgar eventual habeas corpus em que o Conselheiro figure como paciente, em face de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.","id":4843114,"corpo":"<p align=\"justify\">Supremo Tribunal Federal, ao qual compete igualmente\r\nprocessar e julgar eventual <em>habeas corpus<\/em> em que o\r\nConselheiro figure como paciente, em face de decis\u00f5es\r\nproferidas na a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao qual compete igualmente processar e julgar eventual habeas corpus em que o Conselheiro figure como paciente, em face de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.","id":4843115,"corpo":"<p align=\"justify\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, ao qual compete\r\nigualmente processar e julgar eventual <em>habeas corpus<\/em>\r\nem que o Conselheiro figure como paciente, em face\r\nde decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a, competindo ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar eventual habeas corpus em que o Conselheiro figure como paciente, em face de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.","id":4843116,"corpo":"<p align=\"justify\">Superior Tribunal de Justi\u00e7a, competindo ao Supremo\r\nTribunal Federal processar e julgar eventual <em>habeas\r\ncorpus<\/em> em que o Conselheiro figure como paciente, em\r\nface de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado respectivo, ao qual compete igualmente processar e julgar eventual habeas corpus em que o Conselheiro figure como paciente, em face de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.","id":4843117,"corpo":"<p align=\"justify\">Tribunal de Justi\u00e7a do Estado respectivo, ao qual\r\ncompete igualmente processar e julgar eventual\r\n<em>habeas corpus<\/em> em que o Conselheiro figure como\r\npaciente, em face de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado respectivo, competindo ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar eventual habeas corpus em que o Conselheiro figure como paciente, em face de decis\u00f5es proferidas na a\u00e7\u00e3o.","id":4843118,"corpo":"<p align=\"justify\">Tribunal de Justi\u00e7a do Estado respectivo, competindo\r\nao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar\r\neventual <em>habeas corpus<\/em> em que o Conselheiro figure\r\ncomo paciente, em face de decis\u00f5es proferidas na\r\na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406627,"slug":"direito-processual-penal-competencia-em-razao-da-materia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o","pai":406627,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406632,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1325358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo uma firma em monop\u00f3lio, a quantidade equivalente ao ponto de maximiza\u00e7\u00e3o de lucros \u00e9","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1326004,"hashId":"dcdcf8479977c31e3abf634e9b3298ae","enunciado":"<p align=justify>Supondo uma firma em monop\u00f3lio, a quantidade equivalente\r\nao ponto de maximiza\u00e7\u00e3o de lucros \u00e9<\/p>","resposta":4845859,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4845855,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":4845856,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":4845857,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":4845858,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":4845859,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 91 e 92, considere a tabela, a seguir, que apresenta o custo total e a receita total de uma firma competitiva: ","id":411297,"enunciado":"<p align=\"justify\">Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 91 e 92,\r\nconsidere a tabela, a seguir, que apresenta o custo\r\ntotal e a receita total de uma firma competitiva: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44033\/4.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00e3o geral de Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00e3o geral de Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":412834,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412832,"slug":"economia-e-financas-condicao-geral-de-maximizacao-de-lucros"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","pai":412850,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412858,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-e-maximizacao-de-lucro-do-monopolista"}],"slug":"economia-e-financas\/1326004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se a pol\u00edtica fiscal de um certo pa\u00eds como a administra\u00e7\u00e3o exclusivamente","provas":[{"id":44033,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2015-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AM - Auditor - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:35:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1326006,"hashId":"daf1819d5256c2226a1c9d5c10ce4511","enunciado":"<p align=justify>Define-se a pol\u00edtica fiscal de um certo pa\u00eds como a administra\u00e7\u00e3o\r\nexclusivamente<\/p>","resposta":4845867,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos impostos dos governos federais, estaduais e municipais.","id":4845865,"corpo":"<p align=justify>dos impostos dos governos federais, estaduais e\r\nmunicipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de gastos dos governos federais, estaduais e municipais.","id":4845866,"corpo":"<p align=justify>de gastos dos governos federais, estaduais e municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de impostos, gastos e transfer\u00eancias dos governos federais, estaduais e municipais.","id":4845867,"corpo":"<p align=justify>de impostos, gastos e transfer\u00eancias dos governos\r\nfederais, estaduais e municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do or\u00e7amento federal.","id":4845868,"corpo":"<p align=justify>do or\u00e7amento federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos impostos e gastos dos munic\u00edpios.","id":4845869,"corpo":"<p align=justify>dos impostos e gastos dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413008,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/1326006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando Dobashi, Br\u00eatas J\u00fanior e Silva (2010) escrevem sobre o pacto interfederativo na sa\u00fade e a gest\u00e3o descentralizada como uma oportunidade estrat\u00e9gica de promover avan\u00e7os no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os referidos autores chamam a aten\u00e7\u00e3o para alguns pontos relevantes. Destes, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"},{"id":45154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2015"},{"id":45159,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1366355,"hashId":"1aefdb46fec724e413bac0381ee4fb0d","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando Dobashi, Br\u00eatas J\u00fanior e Silva (2010) escrevem sobre o pacto interfederativo na sa\u00fade e a gest\u00e3o\r\ndescentralizada como uma oportunidade estrat\u00e9gica de promover avan\u00e7os no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os\r\nreferidos autores chamam a aten\u00e7\u00e3o para alguns pontos relevantes. Destes, marque a alternativa\r\n<strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5016706,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Pacto pela Vida \u00e9 um conjunto de compromissos sanit\u00e1rios, com objetivos e metas, derivados da an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e das prioridades definidas pelos governos federal, estaduais e municipais.","id":5016703,"corpo":"<p align=justify>O Pacto pela Vida \u00e9 um conjunto de compromissos sanit\u00e1rios, com objetivos e metas, derivados da\r\nan\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e das prioridades definidas pelos governos federal,\r\nestaduais e municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Pacto em Defesa do SUS constitui compromisso com a repolitiza\u00e7\u00e3o do SUS, consolidando a pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade como sendo pol\u00edtica de Estado mais que uma pol\u00edtica de governo.","id":5016704,"corpo":"<p align=justify>O Pacto em Defesa do SUS constitui compromisso com a repolitiza\u00e7\u00e3o do SUS, consolidando a\r\npol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade como sendo pol\u00edtica de Estado mais que uma pol\u00edtica de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Pacto de Gest\u00e3o estabelece as responsabilidades solid\u00e1rias dos gestores contribuindo para o fortalecimento da gest\u00e3o compartilhada e solid\u00e1ria do SUS.","id":5016705,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O Pacto de Gest\u00e3o estabelece as responsabilidades solid\u00e1rias dos gestores contribuindo para o\r\nfortalecimento da gest\u00e3o compartilhada e solid\u00e1ria do SUS.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas dimens\u00f5es do pacto interfederativo n\u00e3o se relacionam e nem se complementam por serem partes dissociadas entre as diversas inst\u00e2ncias do SUS.","id":5016706,"corpo":"<p align=justify>as tr\u00eas dimens\u00f5es do pacto interfederativo n\u00e3o se relacionam e nem se complementam por serem\r\npartes dissociadas entre as diversas inst\u00e2ncias do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mendes (2011) podemos considerar como elementos constitutivos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RASs). Marque a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"},{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"},{"id":45154,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2015"},{"id":45159,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":19243},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1366369,"hashId":"e4cb32113b54dc2a8a20da8fe0a5a322","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Mendes (2011) podemos considerar como elementos constitutivos das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nSa\u00fade (RASs). Marque a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5016760,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As RASs constituem-se de tr\u00eas elementos fundamentais: uma popula\u00e7\u00e3o, uma estrutura operacional e um contingente de recursos humanos.","id":5016759,"corpo":"<p align=justify>As RASs constituem-se de tr\u00eas elementos fundamentais: uma popula\u00e7\u00e3o, uma estrutura operacional\r\ne um contingente de recursos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro elemento das RASs, e sua raz\u00e3o de ser, \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o, colocada sob sua responsabilidade sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. \u00c9 isso que marca a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade baseada na popula\u00e7\u00e3o, uma caracter\u00edstica essencial das RASs.","id":5016760,"corpo":"<p align=justify>O primeiro elemento das RASs, e sua raz\u00e3o de ser, \u00e9 uma popula\u00e7\u00e3o, colocada sob sua\r\nresponsabilidade sanit\u00e1ria e econ\u00f4mica. \u00c9 isso que marca a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade baseada na popula\u00e7\u00e3o,\r\numa caracter\u00edstica essencial das RASs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos sistemas privados ou p\u00fablicos organizados, constituintes das RASs, no processo de competi\u00e7\u00e3o gerenciada, s\u00e3o imprescind\u00edveis os territ\u00f3rios sanit\u00e1rios.","id":5016761,"corpo":"<p align=justify>Nos sistemas privados ou p\u00fablicos organizados, constituintes das RASs, no processo de competi\u00e7\u00e3o\r\ngerenciada, s\u00e3o imprescind\u00edveis os territ\u00f3rios sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento da popula\u00e7\u00e3o de uma RAS envolve um processo complexo, estruturado em v\u00e1rios momentos: o processo de territorializa\u00e7\u00e3o; o cadastramento das fam\u00edlias; a classifica\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias por riscos sociosanit\u00e1rios que acontece quando da sua vincula\u00e7\u00e3o ao a um n\u00edvel de m\u00e9dia ou alta complexidade.","id":5016762,"corpo":"<p align=justify>O conhecimento da popula\u00e7\u00e3o de uma RAS envolve um processo complexo, estruturado em v\u00e1rios\r\nmomentos: o processo de territorializa\u00e7\u00e3o; o cadastramento das fam\u00edlias; a classifica\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias\r\npor riscos sociosanit\u00e1rios que acontece quando da sua vincula\u00e7\u00e3o ao a um n\u00edvel de m\u00e9dia ou alta\r\ncomplexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Indiretas","oab":false,"nome":"Fontes Indiretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407285,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-indiretas"},{"nome_clean":"Doutrina","oab":false,"nome":"Doutrina","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407304,"slug":"direito-sanitario-e-saude-doutrina"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. Est\u00e1 previsto na Resolu\u00e7\u00e3o 358 de 23\/10\/2009, que a execu\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem deve ser registrada formalmente, incluindo:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366381,"hashId":"f3ce02b0f4b22f28beb508609d2ad959","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. Est\u00e1 previsto na Resolu\u00e7\u00e3o 358 de 23\/10\/2009, que a execu\u00e7\u00e3o do\r\nProcesso de Enfermagem deve ser registrada formalmente, incluindo:<\/p>","resposta":5016807,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a anota\u00e7\u00e3o pelo enfermeiro de todos os dados objetivos obtidos sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana ao longo de todo o processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":5016807,"corpo":"<p align=justify>a anota\u00e7\u00e3o pelo enfermeiro de todos os dados objetivos obtidos sobre a pessoa, fam\u00edlia ou\r\ncoletividade humana ao longo de todo o processo sa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os diagn\u00f3sticos de enfermagem acerca das respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":5016808,"corpo":"<p align=justify>os diagn\u00f3sticos de enfermagem acerca das respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em\r\num dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas face aos diagn\u00f3sticos de enfermagem identificados.","id":5016809,"corpo":"<p align=justify>as a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas face aos diagn\u00f3sticos de enfermagem\r\nidentificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os resultados alcan\u00e7ados como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas.","id":5016810,"corpo":"<p align=justify>os resultados alcan\u00e7ados como consequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem realizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":"enfermagem\/1366381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. A Portaria N.\u00b0 485, DE 11 DE NOVEMBRO DE 2005, concebe Risco Biol\u00f3gico como a probabilidade da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos. Consideram-se Agentes Biol\u00f3gicos:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366394,"hashId":"3e96de8dfbeb69b0277e0c16f1109d7e","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. A Portaria N.\u00b0 485, DE 11 DE NOVEMBRO DE 2005, concebe Risco\r\nBiol\u00f3gico como a probabilidade da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a agentes biol\u00f3gicos. Consideram-se Agentes\r\nBiol\u00f3gicos:<\/p>","resposta":5016870,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os microrganismos, geneticamente modificados ou n\u00e3o;. ","id":5016867,"corpo":"<p align=justify>os microrganismos, geneticamente modificados ou n\u00e3o;.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as culturas de c\u00e9lulas.","id":5016868,"corpo":"<p align=justify>as culturas de c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os parasitas, as toxinas e os pr\u00edons.","id":5016869,"corpo":"<p align=justify>os parasitas, as toxinas e os pr\u00edons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os agentes qu\u00edmicos ou f\u00edsicos que estejam em conson\u00e2ncia com evid\u00eancias vindas de estudos epidemiol\u00f3gicos ou dados estat\u00edsticos.","id":5016870,"corpo":"<p align=justify>os agentes qu\u00edmicos ou f\u00edsicos que estejam em conson\u00e2ncia com evid\u00eancias vindas de estudos\r\nepidemiol\u00f3gicos ou dados estat\u00edsticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/1366394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCabe ao profissional de Enfermagem orientar, realizar, encaminhar, coletar e registrar dados da forma mais detalhada poss\u00edvel no prontu\u00e1rio do paciente ou ficha de atendimento. Esses dados s\u00e3o necess\u00e1rios para o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia de Enfermagem\u201d (Brasil. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013). Sobre a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro, considerando as pessoas com suspeita de Dengue, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366397,"hashId":"780741b342e9fe7988b79a22a67e8544","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cCabe ao profissional de Enfermagem orientar, realizar, encaminhar, coletar e registrar dados da forma\r\nmais detalhada poss\u00edvel no prontu\u00e1rio do paciente ou ficha de atendimento. Esses dados s\u00e3o necess\u00e1rios\r\npara o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de assist\u00eancia de Enfermagem\u201d (Brasil. Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade, 2013). Sobre a atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro, considerando as pessoas com suspeita de Dengue,\r\nassinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5016876,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a Classifica\u00e7\u00e3o de risco e o encaminhamento correto do paciente, considerar: febre com dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 07 dias, mais pelo menos dois dos seguintes sintomas: cefaleia, dor retrorbit\u00e1ria, exantema, prostra\u00e7\u00e3o, mialgia, artralgia.","id":5016875,"corpo":"Para a Classifica\u00e7\u00e3o de risco e o encaminhamento correto do paciente, considerar: febre com\r\ndura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 07 dias, mais pelo menos dois dos seguintes sintomas: cefaleia, dor retrorbit\u00e1ria,\r\nexantema, prostra\u00e7\u00e3o, mialgia, artralgia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao enfermeiro notificar casos de suspeita de dengue j\u00e1 que, pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, \u00e9 o m\u00e9dico quem assina o formul\u00e1rio.","id":5016876,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe ao enfermeiro notificar casos de suspeita de dengue j\u00e1 que, pela legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, \u00e9 o\r\nm\u00e9dico quem assina o formul\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro deve pesquisar data de in\u00edcio de sintomas e a hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica compat\u00edvel; pesquisar e registrar sobre presen\u00e7a de caso semelhantes na fam\u00edlia, vizinhan\u00e7a e local de trabalho; al\u00e9m de hist\u00f3ria de deslocamento nos \u00faltimos 15 dias \u2013 viagens.","id":5016877,"corpo":"<p align=justify>O enfermeiro deve pesquisar data de in\u00edcio de sintomas e a hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica compat\u00edvel;\r\npesquisar e registrar sobre presen\u00e7a de caso semelhantes na fam\u00edlia, vizinhan\u00e7a e local de trabalho;\r\nal\u00e9m de hist\u00f3ria de deslocamento nos \u00faltimos 15 dias \u2013 viagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguir a orienta\u00e7\u00e3o para a aferi\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o arterial em duas posi\u00e7\u00f5es para identifica\u00e7\u00e3o de hipotens\u00e3o postural e press\u00e3o arterial convergente.","id":5016878,"corpo":"<p align=justify>Seguir a orienta\u00e7\u00e3o para a aferi\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o arterial em duas posi\u00e7\u00f5es para identifica\u00e7\u00e3o de\r\nhipotens\u00e3o postural e press\u00e3o arterial convergente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1366397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. A abordagem educativa de pessoas com Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 fundamental para a preven\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia de ulcera\u00e7\u00f5es nos p\u00e9s, para se estabelecer um cuidado di\u00e1rio adequado dos membros inferiores a fim de se evitar as interna\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e as amputa\u00e7\u00f5es (Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 16 - Estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica: Diabetes Mellitus-Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013). S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es para as pessoas com DM com alto risco para desenvolver \u00falceras nos p\u00e9s:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366414,"hashId":"e90987e76a9b0b9cef67b35b3bfaff20","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. A abordagem educativa de pessoas com Diabetes Mellitus (DM) \u00e9\r\nfundamental para a preven\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancia de ulcera\u00e7\u00f5es nos p\u00e9s, para se estabelecer um cuidado\r\ndi\u00e1rio adequado dos membros inferiores a fim de se evitar as interna\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e as\r\namputa\u00e7\u00f5es (<em>Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 16 - Estrat\u00e9gias para o cuidado da pessoa com doen\u00e7a cr\u00f4nica:\r\nDiabetes Mellitus-<\/em>Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013). S\u00e3o orienta\u00e7\u00f5es para as pessoas com DM com alto risco\r\npara desenvolver \u00falceras nos p\u00e9s:<\/p>","resposta":5016956,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o utilizar sapatos novos por per\u00edodos prolongados e amaciar os sapatos novos com uso por pequenos per\u00edodos de tempo antes de utiliz\u00e1-los rotineiramente.","id":5016955,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o utilizar sapatos novos por per\u00edodos prolongados e amaciar os sapatos novos com uso por\r\npequenos per\u00edodos de tempo antes de utiliz\u00e1-los rotineiramente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar cremes hidratantes em todas as regi\u00f5es dos p\u00e9s, incluindo os espa\u00e7os interdigitais, quando for caminhar descal\u00e7o.","id":5016956,"corpo":"<p align=justify>usar cremes hidratantes em todas as regi\u00f5es dos p\u00e9s, incluindo os espa\u00e7os interdigitais, quando for\r\ncaminhar descal\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procurar ajuda profissional para manejo de calos, ceratose e ruptura de continuidade da pele e n\u00e3o utilizar produtos para calos e unhas sem a orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade.","id":5016957,"corpo":"<p align=justify>procurar ajuda profissional para manejo de calos, ceratose e ruptura de continuidade da pele e n\u00e3o\r\nutilizar produtos para calos e unhas sem a orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificar a temperatura da \u00e1gua em banhos, evitar aquecedores dos p\u00e9s (bolsa-d\u2019\u00e1gua quente, cobertores el\u00e9tricos, fogueiras ou lareiras).","id":5016958,"corpo":"<p align=justify>verificar a temperatura da \u00e1gua em banhos, evitar aquecedores dos p\u00e9s (bolsa-d\u2019\u00e1gua quente,\r\ncobertores el\u00e9tricos, fogueiras ou lareiras).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1366414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 1 \u00e9 uma cr\u00f4nica e infere-se, a partir do fato do cotidiano narrado, uma cr\u00edtica \u00e0","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366422,"hashId":"c709e2ea91ae9006b812f132af9a7dea","enunciado":"<p align=justify>O Texto 1 \u00e9 uma cr\u00f4nica e infere-se, a partir do fato do cotidiano\r\nnarrado, uma cr\u00edtica \u00e0<\/p>","resposta":5016984,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificuldade para solucionar problemas.","id":5016983,"corpo":"<p align=justify>dificuldade para solucionar problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rigidez do sistema burocr\u00e1tico estatal.","id":5016984,"corpo":"<p align=justify>rigidez do sistema burocr\u00e1tico estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superficialidade da linguagem burocr\u00e1tica.","id":5016985,"corpo":"<p align=justify>superficialidade da linguagem burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta de consci\u00eancia pol\u00edtica das pessoas.","id":5016986,"corpo":"<p align=justify>falta de consci\u00eancia pol\u00edtica das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Texto 1 Cem cruzeiros a mais Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a mais. Quis voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila. Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro: \u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9. Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se do guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente. No dia seguinte era o primeiro da fila: \u2013 Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais. \u2013 Eu? S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro. \u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. \u2013 O Mafra. \u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. \u2013 S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo... Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, aborrecido: \u2013 Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: \u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O pr\u00f3ximo! O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou conter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 recebedoria. \u2013 O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou. \u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea? \u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. \u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. \u2013 Pois devolvo e acabou-se. \u2013 S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo! O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro. \u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver. \u2013 Quest\u00e3o absoluta. \u2013 Louvo o seu escr\u00fapulo. \u2013 Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem disse isso? \u2013 Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece. \u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido! \u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio. \u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar entrada no protocolo. Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o dirigiu- se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora. SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores \/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. Acesso em: 13 abr. 2015.","id":416318,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\nTexto 1 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de <b>01<\/b> a \r\n<b>07<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Texto 1 <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Cem cruzeiros a mais <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ao receber certa quantia num \r\nguich\u00ea do \r\nMinist\u00e9rio, verificou\r\nque o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem \r\ncruzeiros a\r\nmais. Quis voltar para devolver, mas outras \r\npessoas protestaram:\r\nentrasse na fila. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Esperou pacientemente a vez, \r\npara que o \r\nfuncion\u00e1rio lhe\r\nfechasse na cara a janelinha de vidro: \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Tenham paci\u00eancia, \r\nmas est\u00e1 na hora do meu \r\ncaf\u00e9. <\/p><p align=\"justify\">Agora era \r\numa quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 \r\ntarde, para\r\nencontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer \r\naproximar-se\r\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o \r\nexpediente. <\/p><p align=\"justify\">No \r\ndia seguinte era o primeiro da fila: \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Olha aqui: o senhor \r\nontem me deu cem \r\ncruzeiros a mais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Eu? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o \r\nfuncion\u00e1rio era \r\noutro. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Seu \r\ncolega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 O Mafra. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, \r\nn\u00e3o sei dizer. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nS\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 \r\ntrabalhamos eu e o\r\nMafra. N\u00e3o fui eu. Logo... <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, \r\naborrecido: <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nEst\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O funcion\u00e1rio lhe explicou \r\ncom toda \r\nurbanidade que n\u00e3o\r\npodia responder pela distra\u00e7\u00e3o do \r\nMafra: <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Isto \r\naqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o \r\nposso receber,\r\ns\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. \r\nO\r\npr\u00f3ximo! <\/p><p align=\"justify\">O \r\npr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o \r\ncom o cotovelo.\r\nAmar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou \r\nconter-se\r\ne se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso \r\nde indigna\u00e7\u00e3o\r\n\u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 \r\nrecebedoria. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nMafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem \r\nnunca trabalhou. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da \r\npagadoria. Mas foi quem \r\nme deu os cem\r\ncruzeiros a mais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Informaram-lhe que n\u00e3o \r\npodiam receber: \r\ntratava-se de\r\numa devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de \r\npagamento.\r\nTinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se \r\nviu pagamento\r\nsem guia? Receber mil cruzeiros a troco de \r\nqu\u00ea? <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mil n\u00e3o: \r\ncem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. \r\nEntenda-se. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nPois devolvo e acabou-se. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 S\u00f3 com o chefe. O \r\npr\u00f3ximo! <\/p><p align=\"justify\">O chefe \r\nda se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia \r\nseguinte. No dia\r\nseguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de \r\nmeia hora, o\r\nchefe informou-lhe que deveria redigir um \r\nof\u00edcio historiando\r\no fato e devolvendo o dinheiro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta \r\nquest\u00e3o de \r\ndevolver. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nQuest\u00e3o absoluta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Louvo o seu \r\nescr\u00fapulo. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas \r\no nosso amigo ali do guich\u00ea disse que \r\nera s\u00f3 entregar\r\nao senhor \u2013 suspirou ele.\r\n\u2013 Quem disse isso? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Um homem de \u00f3culos naquela \r\nse\u00e7\u00e3o do lado \r\nde l\u00e1. Recebedoria,\r\nparece. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nAra\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: \r\nvolte l\u00e1 e diga-lhe\r\npara deixar de ser besta. Pode dizer que fui \r\neu que falei. O\r\nAra\u00fajo sempre se metendo a entendido! \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o \r\ntenho nada com essa \r\nbriga, vamos\r\nfazer logo o of\u00edcio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar \r\nentrada no \r\nprotocolo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Saindo dali, em vez de ir ao \r\nprotocolo, ou \r\nao Ara\u00fajo para\r\ndizer-lhe que deixasse de ser besta, o \r\nhonesto cidad\u00e3o dirigiu-\r\nse ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez \r\nda nota de\r\ncem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 \r\ndentro por cima do\r\nvidro e foi-se embora. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel \r\nem: &lt; \r\nhttp:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores\r\n\/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. \r\n<http: www.velhosamigos.com.br=\"\" \r\ncolaboradore=\"\" s=\"\" diversos=\"\" \r\nfernandosabino2.html=\"\">Acesso em: \r\n13 abr. 2015.<\/http:><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Cr\u00f4nica","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419212,"slug":"lingua-portuguesa-cronica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1366422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. A inspe\u00e7\u00e3o e o exame diretos da laringe, da traqueia e dos br\u00f4nquios, por meio de instrumento r\u00edgido ou, principalmente, de fibra \u00f3tica flex\u00edvel (Brunne; Suddarth, 2011, p. 509):","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366428,"hashId":"05228050a4bab59d016f0513242d0e6f","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. A inspe\u00e7\u00e3o e o exame diretos da laringe, da traqueia e dos br\u00f4nquios,\r\npor meio de instrumento r\u00edgido ou, principalmente, de fibra \u00f3tica flex\u00edvel (Brunne; Suddarth, 2011, p. 509):<\/p>","resposta":5017018,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Denomina-se Laringotraqueobroncostomia (LTB) e uma das finalidades \u00e9 a de coletar secre\u00e7\u00f5es.","id":5017016,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se Laringotraqueobroncostomia (LTB) e uma das finalidades \u00e9 a de coletar secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Denomina-se toracoscopia e a finalidade principal \u00e9 a de excisar as les\u00f5es.","id":5017017,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se toracoscopia e a finalidade principal \u00e9 a de excisar as les\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se broncoscopia e uma das finalidades \u00e9 a diagn\u00f3stica, como a de se determinar os locais de sangramento (fonte de hemoptise).","id":5017018,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se broncoscopia e uma das finalidades \u00e9 a diagn\u00f3stica, como a de se determinar os locais\r\nde sangramento (fonte de hemoptise).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denomina-se toracocentese e \u00e9 utilizada para determinar a localiza\u00e7\u00e3o e a extens\u00e3o de tumores.","id":5017019,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se toracocentese e \u00e9 utilizada para determinar a localiza\u00e7\u00e3o e a extens\u00e3o de tumores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1366428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o do texto, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d no trecho \u201cTenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9\u201d, estabelece","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366430,"hashId":"5c8780dfb1823b7e8f91d2331c08ed04","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o do texto, a conjun\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d no trecho \u201cTenham\r\npaci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9\u201d, estabelece<\/p>","resposta":5017023,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conex\u00e3o entre os per\u00edodos do texto.","id":5017020,"corpo":"<p align=justify>conex\u00e3o entre os per\u00edodos do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encadeamento sequencial ao texto.","id":5017021,"corpo":"<p align=justify>encadeamento sequencial ao texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeitos discursivos aos sentidos do texto.","id":5017022,"corpo":"<p align=justify>efeitos discursivos aos sentidos do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia entre os argumentos do texto.","id":5017023,"corpo":"<p align=justify>coer\u00eancia entre os argumentos do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Texto 1 Cem cruzeiros a mais Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a mais. Quis voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila. Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro: \u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9. Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-se do guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente. No dia seguinte era o primeiro da fila: \u2013 Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais. \u2013 Eu? S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro. \u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. \u2013 O Mafra. \u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. \u2013 S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo... Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, aborrecido: \u2013 Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: \u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O pr\u00f3ximo! O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou conter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 recebedoria. \u2013 O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou. \u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea? \u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. \u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. \u2013 Pois devolvo e acabou-se. \u2013 S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo! O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro. \u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver. \u2013 Quest\u00e3o absoluta. \u2013 Louvo o seu escr\u00fapulo. \u2013 Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem disse isso? \u2013 Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece. \u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido! \u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio. \u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar entrada no protocolo. Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o dirigiu- se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora. SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores \/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. Acesso em: 13 abr. 2015.","id":416318,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\nTexto 1 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de <b>01<\/b> a \r\n<b>07<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Texto 1 <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Cem cruzeiros a mais <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ao receber certa quantia num \r\nguich\u00ea do \r\nMinist\u00e9rio, verificou\r\nque o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem \r\ncruzeiros a\r\nmais. Quis voltar para devolver, mas outras \r\npessoas protestaram:\r\nentrasse na fila. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Esperou pacientemente a vez, \r\npara que o \r\nfuncion\u00e1rio lhe\r\nfechasse na cara a janelinha de vidro: \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Tenham paci\u00eancia, \r\nmas est\u00e1 na hora do meu \r\ncaf\u00e9. <\/p><p align=\"justify\">Agora era \r\numa quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 \r\ntarde, para\r\nencontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer \r\naproximar-se\r\ndo guich\u00ea antes de encerrar-se o \r\nexpediente. <\/p><p align=\"justify\">No \r\ndia seguinte era o primeiro da fila: \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Olha aqui: o senhor \r\nontem me deu cem \r\ncruzeiros a mais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Eu? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o \r\nfuncion\u00e1rio era \r\noutro. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Seu \r\ncolega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 O Mafra. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, \r\nn\u00e3o sei dizer. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nS\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 \r\ntrabalhamos eu e o\r\nMafra. N\u00e3o fui eu. Logo... <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, \r\naborrecido: <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nEst\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O funcion\u00e1rio lhe explicou \r\ncom toda \r\nurbanidade que n\u00e3o\r\npodia responder pela distra\u00e7\u00e3o do \r\nMafra: <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Isto \r\naqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o \r\nposso receber,\r\ns\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. \r\nO\r\npr\u00f3ximo! <\/p><p align=\"justify\">O \r\npr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o \r\ncom o cotovelo.\r\nAmar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou \r\nconter-se\r\ne se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso \r\nde indigna\u00e7\u00e3o\r\n\u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 \r\nrecebedoria. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nMafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem \r\nnunca trabalhou. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da \r\npagadoria. Mas foi quem \r\nme deu os cem\r\ncruzeiros a mais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Informaram-lhe que n\u00e3o \r\npodiam receber: \r\ntratava-se de\r\numa devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de \r\npagamento.\r\nTinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se \r\nviu pagamento\r\nsem guia? Receber mil cruzeiros a troco de \r\nqu\u00ea? <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mil n\u00e3o: \r\ncem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. \r\nEntenda-se. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nPois devolvo e acabou-se. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 S\u00f3 com o chefe. O \r\npr\u00f3ximo! <\/p><p align=\"justify\">O chefe \r\nda se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia \r\nseguinte. No dia\r\nseguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de \r\nmeia hora, o\r\nchefe informou-lhe que deveria redigir um \r\nof\u00edcio historiando\r\no fato e devolvendo o dinheiro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta \r\nquest\u00e3o de \r\ndevolver. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nQuest\u00e3o absoluta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Louvo o seu \r\nescr\u00fapulo. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas \r\no nosso amigo ali do guich\u00ea disse que \r\nera s\u00f3 entregar\r\nao senhor \u2013 suspirou ele.\r\n\u2013 Quem disse isso? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Um homem de \u00f3culos naquela \r\nse\u00e7\u00e3o do lado \r\nde l\u00e1. Recebedoria,\r\nparece. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nAra\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: \r\nvolte l\u00e1 e diga-lhe\r\npara deixar de ser besta. Pode dizer que fui \r\neu que falei. O\r\nAra\u00fajo sempre se metendo a entendido! \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o \r\ntenho nada com essa \r\nbriga, vamos\r\nfazer logo o of\u00edcio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar \r\nentrada no \r\nprotocolo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Saindo dali, em vez de ir ao \r\nprotocolo, ou \r\nao Ara\u00fajo para\r\ndizer-lhe que deixasse de ser besta, o \r\nhonesto cidad\u00e3o dirigiu-\r\nse ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez \r\nda nota de\r\ncem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 \r\ndentro por cima do\r\nvidro e foi-se embora. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel \r\nem: &lt; \r\nhttp:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores\r\n\/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. \r\n<http: www.velhosamigos.com.br=\"\" \r\ncolaboradore=\"\" s=\"\" diversos=\"\" \r\nfernandosabino2.html=\"\">Acesso em: \r\n13 abr. 2015.<\/http:><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1366430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. A enfermeira Rubia colocou uma placa vis\u00edvel junto \u00e0 cama, identificando Sra. Rita com uma pulseira de cor forte, colocou a cama na posi\u00e7\u00e3o baixa, com grades elevadas e solicitou que Maura se mantivesse atenta aos movimentos da m\u00e3e. Estas medidas:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366432,"hashId":"6de234651d2bc98921196160c37b39fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>. A enfermeira Rubia colocou uma placa vis\u00edvel junto \u00e0 cama,\r\nidentificando Sra. Rita com uma pulseira de cor forte, colocou a cama na posi\u00e7\u00e3o baixa, com grades\r\nelevadas e solicitou que Maura se mantivesse atenta aos movimentos da m\u00e3e. Estas medidas:<\/p>","resposta":5017030,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"referem-se ao diagn\u00f3stico de enfermagem de Risco de Quedas, que est\u00e1 de acordo para o caso da Sr.\u00aa Rita.","id":5017028,"corpo":"<p align=justify>referem-se ao diagn\u00f3stico de enfermagem de Risco de Quedas, que est\u00e1 de acordo para o caso da\r\nSr.\u00aa Rita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"referem-se ao fator de risco para quedas e \u00e0 inabilidade da Sr.\u00aa Rita identificar os perigos ambientais devido \u00e0 dem\u00eancia, agravado pela idade avan\u00e7ada, sobrepeso, agita\u00e7\u00e3o, baixa acuidade visual.","id":5017029,"corpo":"<p align=justify>referem-se ao fator de risco para quedas e \u00e0 inabilidade da Sr.\u00aa Rita identificar os perigos ambientais\r\ndevido \u00e0 dem\u00eancia, agravado pela idade avan\u00e7ada, sobrepeso, agita\u00e7\u00e3o, baixa acuidade visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e3o de acordo para o caso da Sr.\u00aa Rita.","id":5017030,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e3o de acordo para o caso da Sr.\u00aa Rita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o medidas que tamb\u00e9m correspondem ao gerenciamento de riscos para a seguran\u00e7a da paciente e preven\u00e7\u00e3o de eventos adversos, no caso uma queda.","id":5017031,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o medidas que tamb\u00e9m correspondem ao gerenciamento de riscos para a seguran\u00e7a da paciente e\r\npreven\u00e7\u00e3o de eventos adversos, no caso uma queda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tomando por base os dados apresentados no caso cl\u00ednico abaixo, responda as quest\u00f5es de n\u00famero 39 a 42Sr a. Rita, 84 anos foi admitida na unidade de Interna\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica com Infec\u00e7\u00e3o do trato respirat\u00f3rio inferior, acompanhada da filha Maura, 61 anos, que informou que a m\u00e3e n\u00e3o enxerga da vista direita, e apresenta baixa acuidade visual esquerda, convive com DPOC h\u00e1 32 anos, a um ano iniciou quadro de dem\u00eancia, tem 1,65 m e antes da interna\u00e7\u00e3o pesava 88 Kg. No momento da interna\u00e7\u00e3o, S ra. Rita apresentava sua capacidade de movimenta\u00e7\u00e3o comprometida, n\u00e3o conseguindo deambular, transferir-se da cadeira de rodas para o leito e nem se mover para o dec\u00fabito lateral esquerdo. Queixava-se de mal-estar geral, n\u00e1usea, cansa\u00e7o, falta de ar e dor na regi\u00e3o posterior de hemit\u00f3rax esquerdo. Ao examin\u00e1-la, a enfermeira Rubia observou que se encontrava agitada, com manifesta\u00e7\u00e3o de sentimentos imprecisos de medo, apreens\u00e3o, voz tr\u00eamula, sudorese intensa. Identificou febre (39\u00ba C), tosse produtiva, hemoptise, dispneia com FR de 32 irpm e presen\u00e7a de ru\u00eddos advent\u00edcios em base do pulm\u00e3o esquerdo. SPO2 = 85%; PA = 160 x 90 mmHg e FC = 105 bat.\/min.","id":416319,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Tomando por base os dados apresentados no caso cl\u00ednico abaixo, responda as quest\u00f5es de\r\nn\u00famero 39 a 42<\/p><p align=\"justify\">Sr<sup> a<\/sup>. Rita, 84 anos foi admitida na unidade de Interna\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica com Infec\u00e7\u00e3o do trato respirat\u00f3rio inferior,\r\nacompanhada da filha Maura, 61 anos, que informou que a m\u00e3e n\u00e3o enxerga da vista direita, e apresenta\r\nbaixa acuidade visual esquerda, convive com DPOC h\u00e1 32 anos, a um ano iniciou quadro de dem\u00eancia,\r\ntem 1,65 m e antes da interna\u00e7\u00e3o pesava 88 Kg. No momento da interna\u00e7\u00e3o, S<sup> ra<\/sup>. Rita apresentava sua\r\ncapacidade de movimenta\u00e7\u00e3o comprometida, n\u00e3o conseguindo deambular, transferir-se da cadeira de\r\nrodas para o leito e nem se mover para o dec\u00fabito lateral esquerdo. Queixava-se de mal-estar geral,\r\nn\u00e1usea, cansa\u00e7o, falta de ar e dor na regi\u00e3o posterior de hemit\u00f3rax esquerdo. Ao examin\u00e1-la, a\r\nenfermeira Rubia observou que se encontrava agitada, com manifesta\u00e7\u00e3o de sentimentos imprecisos de\r\nmedo, apreens\u00e3o, voz tr\u00eamula, sudorese intensa. Identificou febre (39\u00ba C), tosse produtiva, hemoptise,\r\ndispneia com FR de 32 irpm e presen\u00e7a de ru\u00eddos advent\u00edcios em base do pulm\u00e3o esquerdo. SPO<sub>2<\/sub> =\r\n85%; PA = 160 x 90 mmHg e FC = 105 bat.\/min.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de quedas","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de quedas","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428163,"slug":"enfermagem-prevencao-de-quedas"}],"slug":"enfermagem\/1366432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cPr\u00f3ximo!\u201d \u00e9 empregada nos Textos 1 e 2 significando que","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366439,"hashId":"70cdfed821bc2bc18be831f192558b43","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cPr\u00f3ximo!\u201d \u00e9 empregada nos Textos 1 e 2 significando\r\nque<\/p>","resposta":5017061,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 pessoas na fila que t\u00eam esse apelido.","id":5017059,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 pessoas na fila que t\u00eam esse apelido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma senha de chamada nas filas de atendimento.","id":5017060,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma senha de chamada nas filas de atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chegou a vez da pr\u00f3xima pessoa a aguardar na fila.","id":5017061,"corpo":"<p align=justify>chegou a vez da pr\u00f3xima pessoa a aguardar na fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um tratamento ofensivo em filas de espera.","id":5017062,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um tratamento ofensivo em filas de espera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Releia o Texto 1 e leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. Texto 1 Cem cruzeiros a mais Ao receber certa quantia num guich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o funcion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a mais. Quis voltar para devolver, mas outras pessoas protestaram: entrasse na fila. Esperou pacientemente a vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse na cara a janelinha de vidro: \u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 na hora do meu caf\u00e9. Agora era uma quest\u00e3o de teimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar fila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar- se do guich\u00ea antes de encerrar-se o expediente. No dia seguinte era o primeiro da fila: \u2013 Olha aqui: o senhor ontem me deu cem cruzeiros a mais. \u2013 Eu? S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o funcion\u00e1rio era outro. \u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de bigodinho. \u2013 O Mafra. \u2013 Se o nome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. \u2013 S\u00f3 pode ter sido o Mafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o fui eu. Logo... Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, aborrecido: \u2013 Est\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? O funcion\u00e1rio lhe explicou com toda urbanidade que n\u00e3o podia responder pela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: \u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, meu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso pagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O pr\u00f3ximo! O pr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o com o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti mesmo! Procurou conter-se e se afastou, indeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 agora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 recebedoria. \u2013 O Mafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem nunca trabalhou. \u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da pagadoria. Mas foi quem me deu os cem cruzeiros a mais. Informaram-lhe que n\u00e3o podiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. Tinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se viu pagamento sem guia? Receber mil cruzeiros a troco de qu\u00ea? \u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de devolu\u00e7\u00e3o. \u2013 Troco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. \u2013 Pois devolvo e acabou- se. \u2013 S\u00f3 com o chefe. O pr\u00f3ximo! O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha sa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, depois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, o chefe informou-lhe que deveria redigir um of\u00edcio historiando o fato e devolvendo o dinheiro. \u2013 J\u00e1 que o senhor faz tanta quest\u00e3o de devolver. \u2013 Quest\u00e3o absoluta. \u2013 Louvo o seu escr\u00fapulo. \u2013 Mas o nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 entregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem disse isso? \u2013 Um homem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. Recebedoria, parece. \u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para deixar de ser besta. Pode dizer que fui eu que falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a entendido! \u2013 Mas e o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, vamos fazer logo o of\u00edcio. \u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar entrada no protocolo. Saindo dali, em vez de ir ao protocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que deixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o dirigiu- se ao guich\u00ea onde recebera o dinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma bolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do vidro e foi-se embora. SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores \/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. Acesso em: 13 abr. 2015. Texto 2 Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.rbaladas.com.br\/index.php? pagina=humor&amp;pag=35 &gt; . Acesso em: 13 abr. 2015. ","id":416321,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Releia o \r\nTexto 1 e leia o \r\nTexto 2 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es\r\nde <b>08<\/b> a <b>10<\/b>. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Texto 1 <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Cem cruzeiros a mais <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ao receber certa quantia num \r\nguich\u00ea do Minist\u00e9rio, verificou que o \r\nfuncion\u00e1rio lhe havia dado cem cruzeiros a \r\nmais. Quis voltar para devolver, mas outras \r\npessoas protestaram: entrasse na fila. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Esperou pacientemente \r\na vez, para que o funcion\u00e1rio lhe fechasse \r\nna cara a janelinha de vidro: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Tenham paci\u00eancia, mas est\u00e1 \r\nna hora do meu caf\u00e9. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Agora era uma quest\u00e3o de \r\nteimosia. Voltou \u00e0 tarde, para encontrar \r\nfila maior \u2013 n\u00e3o conseguiu sequer aproximar-\r\nse do guich\u00ea antes de encerrar-se o \r\nexpediente. <\/p><p align=\"justify\">No \r\ndia seguinte era o primeiro da fila: \r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 Olha aqui: o senhor \r\nontem me deu cem cruzeiros a mais. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">\u2013 Eu? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">S\u00f3 ent\u00e3o reparou que o \r\nfuncion\u00e1rio era outro. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Seu colega, ent\u00e3o. Um de \r\nbigodinho. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nMafra. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Se o \r\nnome dele \u00e9 Mafra, n\u00e3o sei dizer. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">\u2013 S\u00f3 pode ter sido o \r\nMafra. Aqui s\u00f3 trabalhamos eu e o Mafra. N\u00e3o \r\nfui eu. Logo... <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ele co\u00e7ou a cabe\u00e7a, \r\naborrecido: <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nEst\u00e1 bem, foi o Mafra. E da\u00ed? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O funcion\u00e1rio lhe explicou \r\ncom toda urbanidade que n\u00e3o podia responder \r\npela distra\u00e7\u00e3o do Mafra: <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Isto aqui \u00e9 uma pagadoria, \r\nmeu chapa. N\u00e3o posso receber, s\u00f3 posso \r\npagar. Receber, s\u00f3 na recebedoria. O \r\npr\u00f3ximo! <\/p><p align=\"justify\">O \r\npr\u00f3ximo da fila, j\u00e1 impaciente, empurrou-o \r\ncom o cotovelo. Amar o pr\u00f3ximo como a ti \r\nmesmo! Procurou conter-se e se afastou, \r\nindeciso. Num s\u00fabito impulso de indigna\u00e7\u00e3o \u2013 \r\nagora iria at\u00e9 o fim \u2013 dirigiu-se \u00e0 \r\nrecebedoria. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 O \r\nMafra? N\u00e3o trabalha aqui, meu amigo, nem \r\nnunca trabalhou. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Eu sei. Ele \u00e9 da \r\npagadoria. Mas foi quem me deu os cem \r\ncruzeiros a mais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Informaram-lhe que n\u00e3o \r\npodiam receber: tratava-se de uma devolu\u00e7\u00e3o, \r\nn\u00e3o era isso mesmo? E n\u00e3o de pagamento. \r\nTinha trazido a guia? Pois ent\u00e3o? Onde j\u00e1 se \r\nviu pagamento sem guia? Receber mil \r\ncruzeiros a troco de qu\u00ea? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Mil n\u00e3o: cem. A troco de \r\ndevolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nTroco de devolu\u00e7\u00e3o. Entenda-se. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Pois devolvo e acabou-\r\nse. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 S\u00f3 com o \r\nchefe. O pr\u00f3ximo! <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O chefe da se\u00e7\u00e3o j\u00e1 tinha \r\nsa\u00eddo: s\u00f3 no dia seguinte. No dia seguinte, \r\ndepois de faz\u00ea-lo esperar mais de meia hora, \r\no chefe informou-lhe que deveria redigir um \r\nof\u00edcio historiando o fato e devolvendo o \r\ndinheiro. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 J\u00e1 \r\nque o senhor faz tanta quest\u00e3o de \r\ndevolver. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 \r\nQuest\u00e3o absoluta. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Louvo o seu \r\nescr\u00fapulo. <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas \r\no nosso amigo ali do guich\u00ea disse que era s\u00f3 \r\nentregar ao senhor \u2013 suspirou ele. \u2013 Quem \r\ndisse isso? <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Um \r\nhomem de \u00f3culos naquela se\u00e7\u00e3o do lado de l\u00e1. \r\nRecebedoria, parece. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 O Ara\u00fajo. Ele disse isso, \r\n\u00e9? Pois olhe: volte l\u00e1 e diga-lhe para \r\ndeixar de ser besta. Pode dizer que fui eu \r\nque falei. O Ara\u00fajo sempre se metendo a \r\nentendido! <\/p><p align=\"justify\">\u2013 Mas \r\ne o of\u00edcio? N\u00e3o tenho nada com essa briga, \r\nvamos fazer logo o of\u00edcio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">\u2013 Imposs\u00edvel: tem de dar \r\nentrada no protocolo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Saindo dali, em vez de ir ao \r\nprotocolo, ou ao Ara\u00fajo para dizer-lhe que \r\ndeixasse de ser besta, o honesto cidad\u00e3o \r\ndirigiu- se ao guich\u00ea onde recebera o \r\ndinheiro, fez da nota de cem cruzeiros uma \r\nbolinha, atirou-a l\u00e1 dentro por cima do \r\nvidro e foi-se embora. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">SABINO, Fernando. Dispon\u00edvel \r\nem: &lt; \r\nhttp:\/\/www.velhosamigos.com.br\/Colaboradores \r\n\/Diversos\/fernandosabino2.html &gt;. \r\n<http: www.velhosamigos.com.br=\"\" \r\ncolaboradore=\"\" s=\"\" diversos=\"\" \r\nfernandosabino2.html=\"\">Acesso em: 13 abr. \r\n2015.<\/http:><\/p><div><br>\r\n<\/div><div><br><\/div><div>Texto 2 \r\n<\/div><div><br>\r\n<\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45148\/1.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div>Dispon\u00edvel em: &lt; \r\nhttp:\/\/www.rbaladas.com.br\/index.php?\r\npagina=humor&amp;pag=35 &gt;\r\n<http: www.rbaladas.com.br=\"\" index.php?=\"\" \r\npagina=\"humor&amp;pag=35\">.\r\nAcesso em: 13 abr. 2015.<\/http:><\/div><p>\r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1366439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Sobre a Parada Card\u00edaca, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as Falsas e, a seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequencia correta.I Na parada card\u00edaca ocorre a perda imediata do pulso e da press\u00e3o arterial sem que haja perda da consci\u00eancia. II Na reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP,NULL) a primeira etapa consiste na restaura\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o por meio de desfibrila\u00e7\u00e3o com desfibrilador padr\u00e3o ou o externo autom\u00e1tico (DEA). III As compress\u00f5es tor\u00e1cicas s\u00e3o realizadas com o paciente em uma superf\u00edcie firme, como o assoalho ou uma prancha card\u00edaca. IV O reanimador n\u00e3o deve usar a for\u00e7a do seu peso corporal, mantendo as compress\u00f5es tor\u00e1cicas com os movimentos de flex\u00e3o e extens\u00e3o dos cotovelos. V A RCP pode ser interrompida quando o paciente responde e come\u00e7a a respirar. A sequ\u00eancia CORRETA encontrada foi:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366443,"hashId":"e39cfc0ad5b5e6095eced2611ec62697","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Sobre a Parada Card\u00edaca, marque <strong>V<\/strong> para as afirmativas verdadeiras e\r\n<strong>F<\/strong> para as Falsas e, a seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequencia correta.<\/p><p align=\"justify\">I\r\nNa parada card\u00edaca ocorre a perda imediata do pulso e da press\u00e3o arterial sem que\r\nhaja perda da consci\u00eancia.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nII\r\nNa reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP,NULL) a primeira etapa consiste na restaura\u00e7\u00e3o da\r\ncircula\u00e7\u00e3o por meio de desfibrila\u00e7\u00e3o com desfibrilador padr\u00e3o ou o externo autom\u00e1tico\r\n(DEA).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">III\r\nAs compress\u00f5es tor\u00e1cicas s\u00e3o realizadas com o paciente em uma superf\u00edcie firme,\r\ncomo o assoalho ou uma prancha card\u00edaca.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nIV\r\nO reanimador n\u00e3o deve usar a for\u00e7a do seu peso corporal, mantendo as compress\u00f5es\r\ntor\u00e1cicas com os movimentos de flex\u00e3o e extens\u00e3o dos cotovelos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nV\r\nA RCP pode ser interrompida quando o paciente responde e come\u00e7a a respirar.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> encontrada foi:<\/p><p><\/p>","resposta":5017078,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F-F-F ","id":5017076,"corpo":"<p align=justify>V-V-F-F-F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-V-F-F","id":5017077,"corpo":"<p align=justify>F-F-V-F-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V-F-V ","id":5017078,"corpo":"<p align=justify>F-F-V-F-V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-F-V-V","id":5017079,"corpo":"<p align=justify>V-F-F-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1366443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. A camada da pele, cont\u00edgua \u00e0s mucosas, constitu\u00edda de c\u00e9lulas epiteliais estratificadas, compostas predominantemente por queratin\u00f3citos, com espessura que varia de 0,1 mm a 1mm \u00e9 a:","provas":[{"id":45146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem","id":19195},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Enfermagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1366453,"hashId":"d80a3e57f337df4437f4195443e19ab2","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. A camada da pele, cont\u00edgua \u00e0s mucosas, constitu\u00edda de c\u00e9lulas\r\nepiteliais estratificadas, compostas predominantemente por queratin\u00f3citos, com espessura que varia de\r\n0,1 mm a 1mm \u00e9 a:<\/p>","resposta":5017119,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epiderme.","id":5017119,"corpo":"<p align=justify>Epiderme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Derme.","id":5017120,"corpo":"<p align=justify>Derme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoderme.","id":5017121,"corpo":"<p align=justify>Hipoderme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecido subcut\u00e2neo.","id":5017122,"corpo":"<p align=justify>Tecido subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1366453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os sistemas Computer-to-filme e Computer-to-plate, conclui-se que:","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366467,"hashId":"e3429a7c2f133c667274c4fee173cbda","enunciado":"<p align=justify>Sobre os sistemas Computer-to-filme e Computer-to-plate,\r\nconclui-se que:<\/p>","resposta":5017175,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Computer-to-film \u00e9 direto para o filme e o Computer- to-plate, direto para o cliente.","id":5017172,"corpo":"<p align=justify>o Computer-to-film \u00e9 direto para o filme e o Computer-\r\nto-plate, direto para o cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Computer-to-film dispensa o fotolito e o Computerto- plate exige fotolito.","id":5017173,"corpo":"<p align=justify>o Computer-to-film dispensa o fotolito e o Computerto-\r\nplate exige fotolito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Computer-to-film \u00e9 adequado para os pap\u00e9is brilhantes e o Computer-to-plate, para os pap\u00e9is foscos.","id":5017174,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o Computer-to-film \u00e9 adequado para os pap\u00e9is brilhantes\r\ne o Computer-to-plate, para os pap\u00e9is foscos.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Computer-to-film exige fotolito e o sistema Computer-to-plate dispensa o fotolito.","id":5017175,"corpo":"<p align=justify>o Computer-to-film exige fotolito e o sistema Computer-to-plate dispensa o fotolito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1366467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias advindas de cirurgias abdominais altas consistem em atelectasias, infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, broncoconstri\u00e7\u00e3o e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Estas complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o devidas a alguns fatores como a redu\u00e7\u00e3o da capacidade vital e da capacidade residual funcional de 50% e 30%, respectivamente; altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o e aumento da resist\u00eancia ao fluxo a\u00e9reo, decorrente da disfun\u00e7\u00e3o do diafragma, dor no p\u00f3s-operat\u00f3rio, analgesia com opi\u00e1ceos e conten\u00e7\u00e3o dos movimentos, levando a redu\u00e7\u00e3o na capacidade de suspirar e de tossir. Essas complica\u00e7\u00f5es influenciam no desfecho da cirurgia, contribuindo para o aumento do tempo de interna\u00e7\u00e3o, para a morbidade e para a mortalidade. Dentre as condutas fisioterap\u00eauticas mais usualmente indicadas para evitar ou minimizar essas complica\u00e7\u00f5es est\u00e3o:","provas":[{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1366474,"hashId":"06a65d148b6e370bd2f56162bd5e859a","enunciado":"<p align=justify>As principais complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias advindas de cirurgias abdominais altas consistem em\r\natelectasias, infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, broncoconstri\u00e7\u00e3o e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Estas complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ndevidas a alguns fatores como a redu\u00e7\u00e3o da capacidade vital e da capacidade residual funcional de 50% e\r\n30%, respectivamente; altera\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o ventila\u00e7\u00e3o-perfus\u00e3o e aumento da resist\u00eancia ao fluxo a\u00e9reo,\r\ndecorrente da disfun\u00e7\u00e3o do diafragma, dor no p\u00f3s-operat\u00f3rio, analgesia com opi\u00e1ceos e conten\u00e7\u00e3o dos\r\nmovimentos, levando a redu\u00e7\u00e3o na capacidade de suspirar e de tossir. Essas complica\u00e7\u00f5es influenciam no\r\ndesfecho da cirurgia, contribuindo para o aumento do tempo de interna\u00e7\u00e3o, para a morbidade e para a\r\nmortalidade. Dentre as condutas fisioterap\u00eauticas mais usualmente indicadas para evitar ou minimizar\r\nessas complica\u00e7\u00f5es est\u00e3o:<\/p>","resposta":5017206,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percuss\u00e3o tor\u00e1cica e posicionamento em trendelemburg. ","id":5017205,"corpo":"<p align=justify>percuss\u00e3o tor\u00e1cica e posicionamento em trendelemburg.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desmame precoce, t\u00e9cnicas de reexpans\u00e3o pulmonar e mobilidade precoce.","id":5017206,"corpo":"<p align=justify>desmame precoce, t\u00e9cnicas de reexpans\u00e3o pulmonar e mobilidade precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios abdominais como os de Williams para melhorar a for\u00e7a da tosse.","id":5017207,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcios abdominais como os de Williams para melhorar a for\u00e7a da tosse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permitir a tosse para evitar deisc\u00eancia cir\u00fargica.","id":5017208,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permitir a tosse para evitar deisc\u00eancia cir\u00fargica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1366474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala do coma de Glasgow \u00e9 uma das mais utilizadas nas unidades de terapia intensiva, com a finalidade de avaliar o n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente. Sobre a escala de Glasgow \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1366478,"hashId":"068dd7d01dad45135921a9b714614a47","enunciado":"<p align=\"justify\">A escala do coma de Glasgow \u00e9 uma das mais utilizadas nas unidades de terapia intensiva, com a\r\nfinalidade de avaliar o n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente. Sobre a escala de Glasgow \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":5017223,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia resposta ocular, motora e verbal. ","id":5017223,"corpo":"<p align=justify>avalia resposta ocular, motora e verbal.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia resposta ocular, auditiva e verbal.","id":5017224,"corpo":"<p align=justify>avalia resposta ocular, auditiva e verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia resposta sensitiva, auditiva e verbal.","id":5017225,"corpo":"<p align=justify>avalia resposta sensitiva, auditiva e verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontua de 0 a 15, sendo quanto menor a pontua\u00e7\u00e3o melhor o n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":5017226,"corpo":"<p align=justify>pontua de 0 a 15, sendo quanto menor a pontua\u00e7\u00e3o melhor o n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403461,"slug":"fisioterapia-avaliacao-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/1366478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um desenvolvimento importante para evolu\u00e7\u00e3o das artes visuais foi o descobrimento do ret\u00e2ngulo \u00e1ureo, elemento que pode ser definido como:","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366482,"hashId":"dfdeefa53100860abef41e820e484f74","enunciado":"<p align=justify>Um desenvolvimento importante para evolu\u00e7\u00e3o das artes\r\nvisuais foi o descobrimento do ret\u00e2ngulo \u00e1ureo, elemento\r\nque pode ser definido como:<\/p>","resposta":5017242,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"const\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o trapezoide entre as partes de uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, que busca harmonizar a percep\u00e7\u00e3o irregular de uma figura.","id":5017241,"corpo":"<p align=justify>const\u00e2ncia da rela\u00e7\u00e3o trapezoide entre as partes de\r\numa representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, que busca harmonizar a\r\npercep\u00e7\u00e3o irregular de uma figura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelo que busca a beleza perfeita de uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica por meio da propor\u00e7\u00e3o ideal, com base na concep\u00e7\u00e3o de que os lados obedecem a uma raz\u00e3o entre si.","id":5017242,"corpo":"<p align=justify>modelo que busca a beleza perfeita de uma representa\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica por meio da propor\u00e7\u00e3o ideal, com\r\nbase na concep\u00e7\u00e3o de que os lados obedecem a\r\numa raz\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fator que homogeniza os elementos de um conjunto de desenhos e ilustra\u00e7\u00f5es com linhas sim\u00e9tricas de um produto gr\u00e1fico e que \u00e9 capaz de ser utilizado nas mais diversas aplica\u00e7\u00f5es.","id":5017243,"corpo":"<p align=justify>fator que homogeniza os elementos de um conjunto\r\nde desenhos e ilustra\u00e7\u00f5es com linhas sim\u00e9tricas de\r\num produto gr\u00e1fico e que \u00e9 capaz de ser utilizado nas\r\nmais diversas aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o de desenhos retil\u00edneos, com \u00e2ngulos retos e elementos de racionalidade visual, os quais permitem a percep\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica contida nos desenhos e ilustra\u00e7\u00f5es.","id":5017244,"corpo":"<p align=justify>padr\u00e3o de desenhos retil\u00edneos, com \u00e2ngulos retos e\r\nelementos de racionalidade visual, os quais permitem\r\na percep\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica contida nos desenhos e ilustra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Elementos da linguagem visual","oab":false,"nome":"Elementos da linguagem visual","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398980,"slug":"artes-elementos-da-linguagem-visual"}],"slug":"artes\/1366482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os v\u00e1rios tipos de arquivos, est\u00e3o os que podem ser assim descritos:","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366496,"hashId":"1d59fb9be5a3ac9a09375fbf5caa79f1","enunciado":"<p align=justify>Entre os v\u00e1rios tipos de arquivos, est\u00e3o os que podem ser\r\nassim descritos:<\/p>","resposta":5017306,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o arquivo aberto \u00e9 aquele que est\u00e1 em fase de desenvolvimento e ao qual podem ser anexados novos dados ou mesmo promover mudan\u00e7as de cor, formato e outros aspectos. O arquivo fechado nada mais \u00e9 que um arquivo de impress\u00e3o, no qual est\u00e1 o trabalho terminado e sem possibilidades de mudan\u00e7as.","id":5017304,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o arquivo aberto \u00e9 aquele que est\u00e1 em fase de desenvolvimento\r\ne ao qual podem ser anexados novos\r\ndados ou mesmo promover mudan\u00e7as de cor, formato\r\ne outros aspectos. O arquivo fechado nada mais \u00e9\r\nque um arquivo de impress\u00e3o, no qual est\u00e1 o trabalho\r\nterminado e sem possibilidades de mudan\u00e7as.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o arquivo aberto \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o coletiva, desenvolvida por dois ou mais profissionais da \u00e1rea, que se comunicam pessoalmente ou via internet. O arquivo fechado nada mais \u00e9 que um arquivo totalmente elaborado, em suas diferentes fases, por um \u00fanico profissional de artes gr\u00e1ficas.","id":5017305,"corpo":"<p align=justify>o arquivo aberto \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o coletiva, desenvolvida\r\npor dois ou mais profissionais da \u00e1rea, que se comunicam\r\npessoalmente ou via internet. O arquivo fechado\r\nnada mais \u00e9 que um arquivo totalmente elaborado,\r\nem suas diferentes fases, por um \u00fanico profissional\r\nde artes gr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o arquivo aberto \u00e9 aquele criado pelo profissional (.cdr \/ .p65 \/ .ai \/ .qxd) e pode ser aberto em qualquer computador que tenha o aplicativo que o gerou. O arquivo fechado nada mais \u00e9 que um arquivo de impress\u00e3o que, ao inv\u00e9s de ser enviado para a impressora, \u00e9 gravado em disco.","id":5017306,"corpo":"<p align=justify>o arquivo aberto \u00e9 aquele criado pelo profissional\r\n(.cdr \/ .p65 \/ .ai \/ .qxd) e pode ser aberto em qualquer\r\ncomputador que tenha o aplicativo que o gerou. O arquivo\r\nfechado nada mais \u00e9 que um arquivo de impress\u00e3o\r\nque, ao inv\u00e9s de ser enviado para a impressora,\r\n\u00e9 gravado em disco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o arquivo aberto corresponde a um material desenvolvido e realizado com base em um aplicativo diferente daquele que o gerou. O arquivo fechado nada mais \u00e9 que um arquivo de impress\u00e3o, criado e desenvolvido pelo aplicativo que o gerou.","id":5017307,"corpo":"<p align=justify>o arquivo aberto corresponde a um material desenvolvido\r\ne realizado com base em um aplicativo diferente\r\ndaquele que o gerou. O arquivo fechado nada\r\nmais \u00e9 que um arquivo de impress\u00e3o, criado e desenvolvido\r\npelo aplicativo que o gerou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Arquivos e Informa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Arquivos e Informa\u00e7\u00f5es","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406745,"slug":"informatica-transferencia-de-arquivos-e-informacoes"},{"nome_clean":"Extens\u00e3o de arquivo","oab":false,"nome":"Extens\u00e3o de arquivo","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420689,"slug":"informatica-extensao-de-arquivo"}],"slug":"informatica\/1366496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fontes s\u00e3o:","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366500,"hashId":"b5e478b0846c5a7f76c3943f6bf123e8","enunciado":"<p align=justify>As fontes s\u00e3o:<\/p>","resposta":5017318,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresas ou pessoa f\u00edsica que fornecem os recursos e determinam as caracter\u00edsticas finais do produto.","id":5017317,"corpo":"<p align=justify>empresas ou pessoa f\u00edsica que fornecem os recursos\r\ne determinam as caracter\u00edsticas finais do produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjuntos de caracteres, letras e s\u00edmbolos desenvolvidos com base em um mesmo estilo, para serem utilizados em projetos gr\u00e1ficos.","id":5017318,"corpo":"<p align=justify>conjuntos de caracteres, letras e s\u00edmbolos desenvolvidos\r\ncom base em um mesmo estilo, para serem utilizados\r\nem projetos gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelos de impressora a ser utilizada para a impress\u00e3o individual dos elementos gr\u00e1ficos, de forma a ter um pr\u00e9-teste do material.","id":5017319,"corpo":"<p align=justify>modelos de impressora a ser utilizada para a impress\u00e3o\r\nindividual dos elementos gr\u00e1ficos, de forma a ter\r\num pr\u00e9-teste do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupos de pr\u00e9-impress\u00e3o ou trabalhos anteriores, que servem como inspira\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de um trabalho gr\u00e1fico.","id":5017320,"corpo":"<p align=justify>grupos de pr\u00e9-impress\u00e3o ou trabalhos anteriores, que\r\nservem como inspira\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de\r\num trabalho gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1366500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica \u00e9 indicada a todos os pacientes com diabetes, pois melhora o controle metab\u00f3lico, reduz a necessidade de hipoglicemiantes, ajuda a promover o emagrecimento nos pacientes obesos, diminui os riscos de doen\u00e7a cardiovascular e melhora a qualidade de vida. Portanto deve ser amplamente recomendada a esta popula\u00e7\u00e3o. Neste sentido, algumas especifica\u00e7\u00f5es devem ser observadas, EXCETO:","provas":[{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1366506,"hashId":"bcfa51073b8a41e2806a57f7941b0375","enunciado":"<p align=\"justify\">A pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica \u00e9 indicada a todos os pacientes com diabetes, pois melhora o controle\r\nmetab\u00f3lico, reduz a necessidade de hipoglicemiantes, ajuda a promover o emagrecimento nos pacientes\r\nobesos, diminui os riscos de doen\u00e7a cardiovascular e melhora a qualidade de vida. Portanto deve ser\r\namplamente recomendada a esta popula\u00e7\u00e3o. Neste sentido, algumas especifica\u00e7\u00f5es devem ser\r\nobservadas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5017343,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar cal\u00e7ados confort\u00e1veis durante a atividade f\u00edsica para evitar bolhas e calos.","id":5017341,"corpo":"<p align=justify>usar cal\u00e7ados confort\u00e1veis durante a atividade f\u00edsica para evitar bolhas e calos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com perda significativa de sensibilidade nos p\u00e9s devem evitar caminhar em esteiras ou ao ar livre preferindo atividades de nata\u00e7\u00e3o e ciclismo.","id":5017342,"corpo":"<p align=justify>indiv\u00edduos com perda significativa de sensibilidade nos p\u00e9s devem evitar caminhar em esteiras ou ao\r\nar livre preferindo atividades de nata\u00e7\u00e3o e ciclismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o paciente deve ser orientado a exercitar-se no pico de a\u00e7\u00e3o da insulina a fim de prevenir a ocorr\u00eancia de hipoglicemia durante o exerc\u00edcio.","id":5017343,"corpo":"<p align=justify>o paciente deve ser orientado a exercitar-se no pico de a\u00e7\u00e3o da insulina a fim de prevenir a\r\nocorr\u00eancia de hipoglicemia durante o exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manobras de valsalva devem ser evitadas em pacientes com retinopatia proliferativa n\u00e3o tratada ou recente.","id":5017344,"corpo":"<p align=justify>manobras de valsalva devem ser evitadas em pacientes com retinopatia proliferativa n\u00e3o tratada ou\r\nrecente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1366506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas para a abordagem do fumante pelo profissional de sa\u00fade, o Instituto Nacional do C\u00e2ncer (INCA) preconiza algumas diretrizes. Sobre este tema considere o que o profissional de sa\u00fade pode fazer para ajudar um paciente a parar de fumar e assinale (V) verdadeiro ou (F) falso nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo: ( ) Entender do que se trata a depend\u00eancia da nicotina. ( ) Compreender as estrat\u00e9gias cognitivo-comportamentais b\u00e1sicas. ( ) O apoio medicamentoso aumenta as chances da cessa\u00e7\u00e3o de fumar e para que se alcance um resultado satisfat\u00f3rio deve ser usado fora do contexto do apoio comportamental. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1366515,"hashId":"0eca9e848da8f4c19be01594cb259e78","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas para a abordagem do fumante pelo profissional de sa\u00fade, o Instituto\r\nNacional do C\u00e2ncer (INCA) preconiza algumas diretrizes. Sobre este tema considere o que o profissional\r\nde sa\u00fade pode fazer para ajudar um paciente a parar de fumar e assinale (<strong>V<\/strong>) verdadeiro ou (<strong>F<\/strong>) falso nas\r\nafirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Entender do que se trata a depend\u00eancia da nicotina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Compreender as estrat\u00e9gias cognitivo-comportamentais b\u00e1sicas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O apoio medicamentoso aumenta as chances da cessa\u00e7\u00e3o de fumar e para que se alcance um\r\nresultado satisfat\u00f3rio deve ser usado fora do contexto do apoio comportamental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5017377,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F. .","id":5017377,"corpo":"<p align=justify>V, V, F.\r\n.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":5017378,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":5017379,"corpo":"<p align=justify>V, F, V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":5017380,"corpo":"<p align=justify>F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403440,"slug":"fisioterapia-estrategia-em-saude-da-familia"}],"slug":"fisioterapia\/1366515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma montagem \u00e9 o arranjo das p\u00e1ginas em uma folha impressa, de tal forma que elas fiquem na sequ\u00eancia correta quando as folhas forem dobradas e refiladas. Para fazer a montagem:","provas":[{"id":45148,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas","id":11721},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2015-ufg-tecnico-em-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Artes Gr\u00e1ficas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1366520,"hashId":"ccb0270819a37c4851f7bcebc516d890","enunciado":"<p align=justify>Uma montagem \u00e9 o arranjo das p\u00e1ginas em uma folha\r\nimpressa, de tal forma que elas fiquem na sequ\u00eancia correta\r\nquando as folhas forem dobradas e refiladas. Para fazer\r\na montagem:<\/p>","resposta":5017403,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis pequenas folhas s\u00e3o impressas e posteriormente coladas em unidades de 6, 14 ou 24. Depois de costuradas, essas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.","id":5017401,"corpo":"<p align=justify>seis pequenas folhas s\u00e3o impressas e posteriormente\r\ncoladas em unidades de 6, 14 ou 24. Depois de costuradas,\r\nessas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas folhas espelhadas s\u00e3o impressas simultaneamente em unidades de 2, 3 e 5. Depois de recortadas, essas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.","id":5017402,"corpo":"<p align=justify>duas folhas espelhadas s\u00e3o impressas simultaneamente\r\nem unidades de 2, 3 e 5. Depois de recortadas,\r\nessas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma folha completa \u00e9 impressa normalmente em unidades de 4, 8, 16 e 32 p\u00e1ginas. Depois de dobradas, essas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.","id":5017403,"corpo":"<p align=justify>uma folha completa \u00e9 impressa normalmente em unidades\r\nde 4, 8, 16 e 32 p\u00e1ginas. Depois de dobradas,\r\nessas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dez folhas incompletas s\u00e3o impressas alternadamente em unidades de p\u00e1ginas 10, 20 e 30. Depois de selecionadas, essas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.","id":5017404,"corpo":"<p align=justify>dez folhas incompletas s\u00e3o impressas alternadamente\r\nem unidades de p\u00e1ginas 10, 20 e 30. Depois de\r\nselecionadas, essas unidades s\u00e3o chamadas cadernos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1366520","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Brasileiras de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, pode-se usar VNI nas cirurgias esof\u00e1gicas e abdominais, com sugest\u00e3o de manter os n\u00edveis press\u00f3ricos na seguinte faixa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":45152,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia","id":19382},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1366534,"hashId":"63e5bb80d3898ddf440512d48c62f2a9","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com as Diretrizes Brasileiras de Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, pode-se usar VNI nas cirurgias\r\nesof\u00e1gicas e abdominais, com sugest\u00e3o de manter os n\u00edveis press\u00f3ricos na seguinte faixa. Marque a\r\nalternativa <strong>CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5017479,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EPAP maior que 8 cmH2O e IPAP maior que 15 cmH2O. ","id":5017476,"corpo":"<p align=justify>EPAP maior que 8 cmH<sub>2<\/sub>O e IPAP maior que 15 cmH<sub>2<\/sub>O.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EPAP menor que 8 cmH2O e IPAP maior que 15 cmH2O.","id":5017477,"corpo":"<p align=justify>EPAP menor que 8 cmH<sub>2<\/sub>O e IPAP maior que 15 cmH<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EPAP maior que 8 cmH2O e IPAP menor que 15 cmH2O. ","id":5017478,"corpo":"<p align=justify>EPAP maior que 8 cmH<sub>2<\/sub>O e IPAP menor que 15 cmH<sub>2<\/sub>O.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"EPAP menor que 8 cmH2O e IPAP menor que 15 cmH2O.","id":5017479,"corpo":"<p align=justify>EPAP menor que 8 cmH<sub>2<\/sub>O e IPAP menor que 15 cmH<sub>2<\/sub>O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1366534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma diretriz b\u00e1sica a ser seguida para a estrutura\u00e7\u00e3o do trabalho odontol\u00f3gico segundo Pinto (2013):","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366150,"hashId":"4f14f5bdefc30a34a3e07573bcdafa33","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma diretriz b\u00e1sica a ser seguida para a estrutura\u00e7\u00e3o do trabalho odontol\u00f3gico segundo Pinto (2013):<\/p>","resposta":5015799,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o popular.","id":5015797,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integralidade.","id":5015798,"corpo":"<p align=justify>integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o.","id":5015799,"corpo":"<p align=justify>universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gratuidade.","id":5015800,"corpo":"<p align=justify>gratuidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1366150","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Pereira (1997) \u00e9 objetivo dos programas coletivos estruturados para a sa\u00fade bucal de tecidos e denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua (pacientes de baixa idade):","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366153,"hashId":"aa4d9ba233243027a429142f6ea4e899","enunciado":"<p align=justify>Segundo Pereira (1997) \u00e9 objetivo dos programas coletivos estruturados para a sa\u00fade bucal de tecidos e\r\ndenti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua (pacientes de baixa idade):<\/p>","resposta":5015806,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar tratamento cl\u00ednico preventivo e caseiro. ","id":5015806,"corpo":"<p align=justify>realizar tratamento cl\u00ednico preventivo e caseiro.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prover tratamento curativo com ART em urg\u00eancias.","id":5015807,"corpo":"<p align=justify>prover tratamento curativo com ART em urg\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disponibilizar atendimento complexo com seda\u00e7\u00e3o.","id":5015808,"corpo":"<p align=justify>disponibilizar atendimento complexo com seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar a popula\u00e7\u00e3o para atendimento curativo ap\u00f3s 3 anos.","id":5015809,"corpo":"<p align=justify>orientar a popula\u00e7\u00e3o para atendimento curativo ap\u00f3s 3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1366153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos relat\u00f3rios de avalia\u00e7\u00e3o de cursos de Odontologia, com finalidade de reconhecimento ou renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento, nota-se nos cursos com maior ader\u00eancia \u00e0s Diretrizes Curriculares Nacionais:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366161,"hashId":"71dbed276623c52086c3251bbd8d5d31","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos relat\u00f3rios de avalia\u00e7\u00e3o de cursos de Odontologia, com finalidade de reconhecimento ou\r\nrenova\u00e7\u00e3o de reconhecimento, nota-se nos cursos com maior ader\u00eancia \u00e0s Diretrizes Curriculares\r\nNacionais:<\/p>","resposta":5015843,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclos b\u00e1sicos, pr\u00e9-cl\u00ednicos e cl\u00ednicos.","id":5015842,"corpo":"<p align=justify>ciclos b\u00e1sicos, pr\u00e9-cl\u00ednicos e cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de acompanhamento do curso e do professor.","id":5015843,"corpo":"<p align=justify>sistema de acompanhamento do curso e do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curr\u00edculo fundamento no curr\u00edculo m\u00ednimo, tendo flexibilidade.","id":5015844,"corpo":"<p align=justify>curr\u00edculo fundamento no curr\u00edculo m\u00ednimo, tendo flexibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diversifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios de pr\u00e1tica com \u00eanfase no n\u00edvel terci\u00e1rio.","id":5015845,"corpo":"<p align=justify>diversifica\u00e7\u00e3o dos cen\u00e1rios de pr\u00e1tica com \u00eanfase no n\u00edvel terci\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1366161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se discute a abordagem da Odontologia dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa, \u00c9 CORRETO levar-se em considera\u00e7\u00e3o que:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366178,"hashId":"83e391cf1380ae67bf0a424d24baacb8","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando se discute a abordagem da Odontologia dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o idosa, \u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> levar-se em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o que:<\/p>","resposta":5015922,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente com Mal de Alzheimer n\u00e3o implica em aten\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o cuidado odontol\u00f3gico.","id":5015920,"corpo":"<p align=justify>paciente com Mal de Alzheimer n\u00e3o implica em aten\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o cuidado odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente com Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica n\u00e3o requer aten\u00e7\u00e3o especifica por parte da Odontologia.","id":5015921,"corpo":"<p align=justify>paciente com Insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica n\u00e3o requer aten\u00e7\u00e3o especifica por parte da Odontologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo dados epidemiol\u00f3gicos nacionais, 7,8% dos idosos n\u00e3o apresentam problemas periodontais.","id":5015922,"corpo":"<p align=justify>segundo dados epidemiol\u00f3gicos nacionais, 7,8% dos idosos n\u00e3o apresentam problemas periodontais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ard\u00eancia bucal n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o comum entre idosos.","id":5015923,"corpo":"<p align=justify>ard\u00eancia bucal n\u00e3o \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o comum entre idosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1366178","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":45139,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1366196,"hashId":"c36a8753d553724b0a559760d71028d9","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal \u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":5015997,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vincula-se fortemente \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria com fortalecimento dos CEOs, com incentivo financeiro.","id":5015996,"corpo":"<p align=justify>vincula-se fortemente \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria com fortalecimento dos CEOs, com\r\nincentivo financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o da cobertura da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria propiciou o aumento de acesso aos n\u00edveis secund\u00e1rio e terci\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o.","id":5015997,"corpo":"<p align=justify>a expans\u00e3o da cobertura da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria propiciou o aumento de acesso aos n\u00edveis secund\u00e1rio e\r\nterci\u00e1rio de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorpora as Equipes de Sa\u00fade Bucal \u00e0s Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia a partir de 2004, com incentivo financeiro.","id":5015998,"corpo":"<p align=justify>incorpora as Equipes de Sa\u00fade Bucal \u00e0s Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia a partir de 2004, com\r\nincentivo financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve um avan\u00e7o consider\u00e1vel do controle de c\u00e1rie em todas as faixas et\u00e1rias nas \u00faltima d\u00e9cadas no Brasil.","id":5015999,"corpo":"<p align=justify>houve um avan\u00e7o consider\u00e1vel do controle de c\u00e1rie em todas as faixas et\u00e1rias nas \u00faltima d\u00e9cadas no\r\nBrasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1366196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA. De acordo com Boschetti e Salvador (2006),","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366234,"hashId":"71b3e3c0731ff4f29557f4bfd0345da2","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com Boschetti e Salvador (2006),<\/p>","resposta":5016170,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia de seguridade social e do seu or\u00e7amento come\u00e7ou no in\u00edcio dos anos de 1990, quando a legisla\u00e7\u00e3o que regulamentou a seguridade tra\u00e7ou os rumos da separa\u00e7\u00e3o das tr\u00eas pol\u00edticas, com leis espec\u00edficas para a sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","id":5016170,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o da id\u00e9ia de seguridade social e do seu or\u00e7amento come\u00e7ou no in\u00edcio dos anos de 1990,\r\nquando a legisla\u00e7\u00e3o que regulamentou a seguridade tra\u00e7ou os rumos da separa\u00e7\u00e3o das tr\u00eas pol\u00edticas,\r\ncom leis espec\u00edficas para a sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as pol\u00edticas sociais derivadas da inser\u00e7\u00e3o das pessoas no mercado de trabalho, particularmente no eixo do assalariamento, a matriz original dos direitos relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.","id":5016171,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o as pol\u00edticas sociais derivadas da inser\u00e7\u00e3o das pessoas no mercado de trabalho, particularmente\r\nno eixo do assalariamento, a matriz original dos direitos relativos \u00e0 seguridade social no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos maiores avan\u00e7os da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 foi a ado\u00e7\u00e3o do conceito de seguridade social, englobando em um mesmo sistema as pol\u00edticas de sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","id":5016172,"corpo":"<p align=justify>Um dos maiores avan\u00e7os da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 foi a ado\u00e7\u00e3o do conceito de seguridade\r\nsocial, englobando em um mesmo sistema as pol\u00edticas de sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do conceito de seguridade social, previsto no artigo 194 da CF, encontra uma situa\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel a partir da d\u00e9cada de 1990, com uma nova hegemonia burguesa, de cunho neoliberal que vai potencializar novas e antigas dificuldades para consolidar a seguridade social no Brasil.","id":5016173,"corpo":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o do conceito de seguridade social, previsto no artigo 194 da CF, encontra uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel a partir da d\u00e9cada de 1990, com uma nova hegemonia burguesa, de cunho\r\nneoliberal que vai potencializar novas e antigas dificuldades para consolidar a seguridade social no\r\nBrasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1366234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Ao discutir o desmonte da seguridade social no Brasil, Boschetti (2009) afirma que:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366240,"hashId":"208f24fc669dd411f7172357bacb898b","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ao discutir o desmonte da seguridade social no Brasil, Boschetti (2009) afirma que:<\/p>","resposta":5016200,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro caminho do desmonte \u00e9 o da configura\u00e7\u00e3o dos direitos previstos constitucionalmente. Estes foram devidamente uniformizados, mas ainda n\u00e3o foram universalizados.","id":5016197,"corpo":"<p align=justify>O primeiro caminho do desmonte \u00e9 o da configura\u00e7\u00e3o dos direitos previstos constitucionalmente.\r\nEstes foram devidamente uniformizados, mas ainda n\u00e3o foram universalizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia mais recente na previd\u00eancia \u00e9 a proposta de manter a vincula\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ao valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que permitiria a manuten\u00e7\u00e3o de valores achatados","id":5016198,"corpo":"<p align=justify>A tend\u00eancia mais recente na previd\u00eancia \u00e9 a proposta de manter a vincula\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios\r\nprevidenci\u00e1rios ao valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que permitiria a manuten\u00e7\u00e3o de valores achatados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o dos Conselhos Locais de Previd\u00eancia Social deu-se pelo caminho da institucionaliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o, quase como um setor do Estado, impedindo o efetivo controle social.","id":5016199,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o dos Conselhos Locais de Previd\u00eancia Social deu-se pelo caminho da institucionaliza\u00e7\u00e3o da\r\nparticipa\u00e7\u00e3o, quase como um setor do Estado, impedindo o efetivo controle social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mais destrutiva forma de desmonte \u00e9 a via do or\u00e7amento. As fontes de recurso n\u00e3o foram diversificadas, contrariando o dispositivo constitucional, e permanece a arrecada\u00e7\u00e3o predominantemente sobre folha de sal\u00e1rios.","id":5016200,"corpo":"<p align=justify>A mais destrutiva forma de desmonte \u00e9 a via do or\u00e7amento. As fontes de recurso n\u00e3o foram\r\ndiversificadas, contrariando o dispositivo constitucional, e permanece a arrecada\u00e7\u00e3o\r\npredominantemente sobre folha de sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1366240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Como salienta Fleury (2009) a proposta da Reforma Sanit\u00e1ria brasileira colocou como projeto a constru\u00e7\u00e3o contra-hegem\u00f4nica de um novo patamar civilizat\u00f3rio, o que implica em uma profunda mudan\u00e7a cultural, pol\u00edtica e institucional capaz de viabilizar a sa\u00fade como um bem p\u00fablico. Os princ\u00edpios que orientaram esse processo foram:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366247,"hashId":"bd157a245d53e3ad076872454ea06a1d","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Como salienta Fleury (2009) a proposta da Reforma Sanit\u00e1ria brasileira colocou como projeto a\r\nconstru\u00e7\u00e3o contra-hegem\u00f4nica de um novo patamar civilizat\u00f3rio, o que implica em uma profunda mudan\u00e7a\r\ncultural, pol\u00edtica e institucional capaz de viabilizar a sa\u00fade como um bem p\u00fablico. Os princ\u00edpios que\r\norientaram esse processo foram:<\/p>","resposta":5016230,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9tico-normativo, cient\u00edfico, pol\u00edtico e sanit\u00e1rio. ","id":5016230,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tico-normativo, cient\u00edfico, pol\u00edtico e sanit\u00e1rio.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mico, pol\u00edtico, organizativo e cient\u00edfico.","id":5016231,"corpo":"<p align=justify>econ\u00f4mico, pol\u00edtico, organizativo e cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tico-pol\u00edtico, cient\u00edfico, sanit\u00e1rio e cultural. ","id":5016232,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tico-pol\u00edtico, cient\u00edfico, sanit\u00e1rio e cultural.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico, pol\u00edtico, organizativo e institucional.","id":5016233,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnico, pol\u00edtico, organizativo e institucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa CORRETA. Segundo Bravo e Matos (2006), ( ) O \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em 1948, enfocando os aspectos biopsicossociais, determinou a requisi\u00e7\u00e3o de outros profissionais para atuar no setor, entre eles o assistente social. ( ) Esse \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em 1948, exigia um trabalho em equipe multidisciplinar com o objetivo de universalizar a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e social. ( ) No contexto do surgimento do \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em 1948, o trabalho em equipe multidisciplinar permitiu suprir a falta de profissionais com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea da sa\u00fade, abrindo espa\u00e7o para outros profissionais, como o assistente social. ( ) No contexto do surgimento do \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em 1948, o assistente social enfatizou a pr\u00e1tica educativa com interven\u00e7\u00e3o normativa no modo de vida da \u201cclientela\u201d, com rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de higiene e sa\u00fade.","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366269,"hashId":"b672fb2eec6c2e0a3846e93128d941e3","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F) e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Segundo Bravo e Matos (2006),\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em 1948,\r\nenfocando os aspectos biopsicossociais, determinou a requisi\u00e7\u00e3o de outros profissionais para atuar\r\nno setor, entre eles o assistente social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Esse \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), em 1948,\r\nexigia um trabalho em equipe multidisciplinar com o objetivo de universalizar a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e\r\nsocial.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) No contexto do surgimento do \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de\r\nSa\u00fade (OMS), em 1948, o trabalho em equipe multidisciplinar permitiu suprir a falta de profissionais\r\ncom forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica na \u00e1rea da sa\u00fade, abrindo espa\u00e7o para outros profissionais, como o\r\nassistente social.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) No contexto do surgimento do \u201cnovo\u201d conceito de sa\u00fade, elaborado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de\r\nSa\u00fade (OMS), em 1948, o assistente social enfatizou a pr\u00e1tica educativa com interven\u00e7\u00e3o normativa\r\nno modo de vida da \u201cclientela\u201d, com rela\u00e7\u00e3o aos h\u00e1bitos de higiene e sa\u00fade.<\/p>","resposta":5016323,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V. ","id":5016321,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5016322,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V. ","id":5016323,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":5016324,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>F, V, V, V.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1366269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Conforme Mioto e Nogueira (2006), o trabalho profissional aponta para a import\u00e2ncia dos projetos de a\u00e7\u00e3o para se obter uma atua\u00e7\u00e3o consistente e n\u00e3o apenas pontual, \u201csolta\u201d e imediatista. Sinalizando para o futuro, consiste no elo de liga\u00e7\u00e3o entre os objetivos definidos e a realidade, entre a possibilidade de a\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o, incidindo sobre as vari\u00e1veis que se quer alterar. Nesse sentido, o projeto profissional:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366272,"hashId":"fb31a9749fd1cb14a380451b872c56af","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nConforme Mioto e Nogueira (2006), o trabalho profissional aponta para a import\u00e2ncia dos projetos de a\u00e7\u00e3o\r\npara se obter uma atua\u00e7\u00e3o consistente e n\u00e3o apenas pontual, \u201csolta\u201d e imediatista. Sinalizando para o\r\nfuturo, consiste no elo de liga\u00e7\u00e3o entre os objetivos definidos e a realidade, entre a possibilidade de a\u00e7\u00e3o\r\ne a execu\u00e7\u00e3o, incidindo sobre as vari\u00e1veis que se quer alterar. Nesse sentido, o projeto profissional:<\/p>","resposta":5016337,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acompanha o movimento da realidade e permite a mudan\u00e7a pretendida. ","id":5016334,"corpo":"<p align=justify>acompanha o movimento da realidade e permite a mudan\u00e7a pretendida.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve apontar de forma ampla e n\u00e3o detalhada as atividades que se pretende realizar.","id":5016335,"corpo":"<p align=justify>deve apontar de forma ampla e n\u00e3o detalhada as atividades que se pretende realizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embora n\u00e3o permita uma pr\u00e9-avalia\u00e7\u00e3o possibilita o acompanhamento da a\u00e7\u00e3o.","id":5016336,"corpo":"<p align=justify>embora n\u00e3o permita uma pr\u00e9-avalia\u00e7\u00e3o possibilita o acompanhamento da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 um documento com facies te\u00f3rica, mas pautado na realidade, nas situa\u00e7\u00f5es reais de exist\u00eancia.","id":5016337,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 um documento com facies te\u00f3rica, mas pautado na realidade, nas situa\u00e7\u00f5es reais de\r\nexist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1366272","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Castro (2013) aponta como dificuldades para articula\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o generalista com a pol\u00edtica de sa\u00fade, a necessidade de melhor apropria\u00e7\u00e3o de habilidades e compet\u00eancias profissionais para o desenvolvimento de uma postura:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366303,"hashId":"21ea7c0c7e7da0a830f437dfdfc254ba","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nCastro (2013) aponta como dificuldades para articula\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o generalista com a pol\u00edtica de sa\u00fade,\r\na necessidade de melhor apropria\u00e7\u00e3o de habilidades e compet\u00eancias profissionais para o\r\ndesenvolvimento de uma postura:<\/p>","resposta":5016469,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investigativa e propositiva nos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais da sa\u00fade. ","id":5016469,"corpo":"<p align=justify>investigativa e propositiva nos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais da sa\u00fade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica e comprometida com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria.","id":5016470,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica e comprometida com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investigativa e cr\u00edtica. ","id":5016471,"corpo":"<p align=justify>investigativa e cr\u00edtica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propositiva e comprometida com os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":5016472,"corpo":"<p align=justify>propositiva e comprometida com os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1366303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA. Conforme Castro (2013) s\u00e3o colocados como express\u00e3o do debate da reforma sanit\u00e1ria no \u00e2mbito da forma\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social, EXCETO:","provas":[{"id":45144,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19317},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2015-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1366306,"hashId":"592a6fa4978bbb8bb8c68e3676892867","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme Castro (2013) s\u00e3o colocados como express\u00e3o do debate da reforma sanit\u00e1ria no \u00e2mbito da\r\nforma\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5016486,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e doen\u00e7a e o processo sa\u00fade-doen\u00e7a e suas determina\u00e7\u00f5es. ","id":5016483,"corpo":"<p align=justify>a concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e doen\u00e7a e o processo sa\u00fade-doen\u00e7a e suas determina\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o de redes de assist\u00eancia.","id":5016484,"corpo":"<p align=justify>a constitui\u00e7\u00e3o de redes de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o corte neoliberal nas atuais pol\u00edticas sociais. ","id":5016485,"corpo":"<p align=justify>o corte neoliberal nas atuais pol\u00edticas sociais.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trabalho em equipe e a interdisciplinaridade.","id":5016486,"corpo":"<p align=justify>o trabalho em equipe e a interdisciplinaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1366306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia este trecho de not\u00edcia.SA\u00daDE P\u00daBLICA \u2013 Lote de Novalgina em gotas foi descartada em Campinas.Vigil\u00e2ncia identifica lote falso de rem\u00e9dios A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de Campinas descobriu ontem que o lote com 1300 frascos do rem\u00e9dio Novalgina em gotas, encontrado na \u00faltima ter\u00e7a-feira no munic\u00edpio \u00e9 falso.\t(Folha de S\u00e3o Paulo)Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2015-ieses-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1560816,"hashId":"468c85e4450a441d63c102a349562fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia este trecho de not\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>SA\u00daDE P\u00daBLICA<\/strong> \u2013 Lote de Novalgina em gotas foi descartada em Campinas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vigil\u00e2ncia identifica lote falso de rem\u00e9dios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de Campinas descobriu ontem que o lote com 1300 frascos do rem\u00e9dio Novalgina em gotas, encontrado na \u00faltima ter\u00e7a-feira no munic\u00edpio \u00e9 falso.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t(Folha de S\u00e3o Paulo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e verbal, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5848459,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No texto h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia nominal: \u201cLote de Novalgina em gotas foi descartada\u201d.","id":5848457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto h\u00e1 um erro de concord\u00e2ncia nominal: \u201cLote de Novalgina em gotas foi descartada\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo descobriu est\u00e1 na terceira pessoa do singular concordando com o sujeito \u201cA Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de Campinas\u201d.","id":5848458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo <strong>descobriu <\/strong>est\u00e1 na terceira pessoa do singular concordando com o sujeito \u201cA Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de Campinas\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do termo \u201cLote de Novalgina em gotas\u201d \u00e9 o substantivo Novalgina (feminino), portanto houve a concord\u00e2ncia com o adjetivo descartada.","id":5848459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00facleo do termo \u201cLote de Novalgina em gotas\u201d \u00e9 o substantivo <strong>Novalgina <\/strong>(feminino), portanto houve a concord\u00e2ncia com o adjetivo <strong>descartada<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adjetivo encontrado est\u00e1 no masculino e no singular para concordar com o substantivo lote (masculino e singular): \u201clote encontrado\u201d.","id":5848460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo <strong>encontrado<\/strong> est\u00e1 no masculino e no singular para concordar com o substantivo <strong>lote <\/strong>(masculino e singular): \u201clote encontrado\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 e 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1560816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o nascimento do rec\u00e9m-nascido, o organismo materno reduz repentinamente as concentra\u00e7\u00f5es de progesterona e estr\u00f3geno circulantes, passando a produzir os horm\u00f4nios relacionados \u00e0 lacta\u00e7\u00e3o. Os principais horm\u00f4nios respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o e eje\u00e7\u00e3o do leite humano s\u00e3o a prolactina e a ocitocina, produzidas, respectivamente,","provas":[{"id":47593,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2015-fuvest-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1445101,"hashId":"d559b1ae2313e2bb4e0f0a4fd85f251e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o nascimento do rec\u00e9m-nascido, o organismo materno reduz repentinamente as concentra\u00e7\u00f5es de progesterona e estr\u00f3geno circulantes, passando a produzir os horm\u00f4nios relacionados \u00e0 lacta\u00e7\u00e3o. Os principais horm\u00f4nios respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o e eje\u00e7\u00e3o do leite humano s\u00e3o a prolactina e a ocitocina, produzidas, respectivamente,<\/p>","resposta":5350473,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela hip\u00f3fise posterior e pela hip\u00f3fise anterior.","id":5350472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela hip\u00f3fise posterior e pela hip\u00f3fise anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela hip\u00f3fise anterior e pela hip\u00f3fise posterior.","id":5350473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela hip\u00f3fise anterior e pela hip\u00f3fise posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo hipot\u00e1lamo e pela hip\u00f3fise anterior.","id":5350474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo hipot\u00e1lamo e pela hip\u00f3fise anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas c\u00e9lulas mioepiteliais e pela hip\u00f3fise.","id":5350475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas c\u00e9lulas mioepiteliais e pela hip\u00f3fise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos alv\u00e9olos e pela hip\u00f3fise anterior.","id":5350476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos alv\u00e9olos e pela hip\u00f3fise anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1445101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria se apresenta como grande desafio para os gestores p\u00fablicos, em especial, pelo fato da Carta Pol\u00edtica de 1988 enumerar a moradia como direito social. No enfrentamento do tema, foi editada a Lei Federal n\u00ba 11.977\/2009 que, dentre outros aspectos, trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse social e de interesse espec\u00edfico. Diante disso, quanto ao regramento do mencionado diploma,","provas":[{"id":49371,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2015-ufg-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Procurador do Munic\u00edpio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1492067,"hashId":"9ad672a051f0565bdfba442cf967efed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria se apresenta como grande desafio para os gestores p\u00fablicos, em especial, pelo fato da Carta Pol\u00edtica de 1988 enumerar a moradia como direito social. No enfrentamento do tema, foi editada a Lei Federal n\u00ba 11.977\/2009 que, dentre outros aspectos, trata da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de interesse social e de interesse espec\u00edfico. Diante disso, quanto ao regramento do mencionado diploma,<\/p>","resposta":5558018,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Munic\u00edpio, observando o disposto no Estatuto da Cidade (Lei n\u00ba 10.257\/2001) e na Lei Federal n\u00ba 11.977\/2009, poder\u00e1, ap\u00f3s autorizado por Lei Complementar Estadual, dispor sobre o procedimento de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em seu territ\u00f3rio.","id":5558016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Munic\u00edpio, observando o disposto no Estatuto da Cidade (Lei n\u00ba 10.257\/2001) e na Lei Federal n\u00ba 11.977\/2009, poder\u00e1, ap\u00f3s autorizado por Lei Complementar Estadual, dispor sobre o procedimento de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria poder\u00e1 ser promovida pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic\u00edpios, por seus benefici\u00e1rios, individual ou coletivamente e pelas cooperativas habitacionais, excetuando- se as associa\u00e7\u00f5es de moradores, funda\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es sociais, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico ou outras associa\u00e7\u00f5es civis que tenham por finalidade atividades nas \u00e1reas de desenvolvimento urbano ou regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":5558017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria poder\u00e1 ser promovida pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal e pelos Munic\u00edpios, por seus benefici\u00e1rios, individual ou coletivamente e pelas cooperativas habitacionais, excetuando- se as associa\u00e7\u00f5es de moradores, funda\u00e7\u00f5es, organiza\u00e7\u00f5es sociais, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico ou outras associa\u00e7\u00f5es civis que tenham por finalidade atividades nas \u00e1reas de desenvolvimento urbano ou regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria consiste no conjunto de medidas jur\u00eddicas, urban\u00edsticas, ambientais e sociais que visam \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o de assentamentos irregulares e \u00e0 titula\u00e7\u00e3o de seus ocupantes, de modo a garantir o direito social \u00e0 moradia, o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da propriedade urbana e o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado.","id":5558018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria consiste no conjunto de medidas jur\u00eddicas, urban\u00edsticas, ambientais e sociais que visam \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o de assentamentos irregulares e \u00e0 titula\u00e7\u00e3o de seus ocupantes, de modo a garantir o direito social \u00e0 moradia, o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da propriedade urbana e o direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos consolidados anteriormente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 11.977\/2009, o Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 autorizar a redu\u00e7\u00e3o do percentual de \u00e1reas destinadas ao uso p\u00fablico e da \u00e1rea m\u00ednima dos lotes definidos na legisla\u00e7\u00e3o de parcelamento do solo urbano.","id":5558019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria de assentamentos consolidados anteriormente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba 11.977\/2009, o Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 autorizar a redu\u00e7\u00e3o do percentual de \u00e1reas destinadas ao uso p\u00fablico e da \u00e1rea m\u00ednima dos lotes definidos na legisla\u00e7\u00e3o de parcelamento do solo urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.977\/2009 - Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.977\/2009 - Programa Minha Casa, Minha Vida - PMCMV","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398656,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-977-2009-programa-minha-casa-minha-vida-pmcmv"}],"slug":"legislacao-federal\/1492067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e expressamente a Lei Complementar n\u00ba 011, de 11 de maio de 1992, a a\u00e7\u00e3o disciplinar relativa \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o, prescrever\u00e1 em","provas":[{"id":49371,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2015-ufg-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Procurador do Munic\u00edpio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1492100,"hashId":"a5d1e5588954f2d9ee5f365056c92e5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e expressamente a Lei Complementar n\u00ba 011, de 11 de maio de 1992, a a\u00e7\u00e3o disciplinar relativa \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o, prescrever\u00e1 em<\/p>","resposta":5558157,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco anos.","id":5558157,"corpo":"<p>cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":5558158,"corpo":"<p>quatro anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":5558159,"corpo":"<p>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois anos.","id":5558160,"corpo":"<p>dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401686,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-goiania-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1492100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos expressos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia, compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal, privativamente, entre outras, a seguinte atribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":49371,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2015-ufg-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Procurador do Munic\u00edpio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1492103,"hashId":"5d2eb8cf4ed91f4ca96b866228a23215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos expressos termos da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia, compete \u00e0 C\u00e2mara Municipal, privativamente, entre outras, a seguinte atribui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5558174,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar nomes \u00e0s vias, pr\u00f3prios e logradouros p\u00fablicos, vedada, em qualquer caso, a homenagem a pessoas vivas.","id":5558171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar nomes \u00e0s vias, pr\u00f3prios e logradouros p\u00fablicos, vedada, em qualquer caso, a homenagem a pessoas vivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixar normas gerais de ordena\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e regulamento sobre ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano, parcelamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo e das edifica\u00e7\u00f5es.","id":5558172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixar normas gerais de ordena\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e regulamento sobre ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o urbano, parcelamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo e das edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regular a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte coletivo de passageiros e estabelecer os crit\u00e9rios para fixa\u00e7\u00e3o das tarifas.","id":5558173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regular a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de transporte coletivo de passageiros e estabelecer os crit\u00e9rios para fixa\u00e7\u00e3o das tarifas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autorizar o Prefeito a se ausentar do Munic\u00edpio, quando a aus\u00eancia exceder a quinze dias e por necessidade do servi\u00e7o.","id":5558174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar o Prefeito a se ausentar do Munic\u00edpio, quando a aus\u00eancia exceder a quinze dias e por necessidade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Goi\u00e2nia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401458,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401686,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-goiania-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1492103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tira. (Dik Browne. Hagar. www.folha.uol.com.br, 31.05.2015. Adaptado) As lacunas est\u00e3o, correta e respectivamente, preenchidas, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, em:","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490356,"hashId":"dbdec781bd43b8aa5aa5aae6655152e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49325\/questao\/1490356-20210120091051000000-0.gif\" width=\"398\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Dik Browne. Hagar. www.folha.uol.com.br, 31.05.2015. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas est\u00e3o, correta e respectivamente, preenchidas, conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, em:<\/p>","resposta":5550409,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixei-a ... lav\u00e1-la ... tir\u00e1-la","id":5550409,"corpo":"<p>deixei-a ... lav\u00e1-la ... tir\u00e1-la<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixei-a ... lavar-lhe ... tirar-lhe","id":5550410,"corpo":"<p>deixei-a ... lavar-lhe ... tirar-lhe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixei-lhe ... lavar-lhe ... tir\u00e1-la","id":5550411,"corpo":"<p>deixei-lhe ... lavar-lhe ... tir\u00e1-la<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixei-lhe ... lav\u00e1-la ... tir\u00e1-la","id":5550412,"corpo":"<p>deixei-lhe ... lav\u00e1-la ... tir\u00e1-la<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixei-lhe ... lavar-lhe ... tirar-lhe","id":5550413,"corpo":"<p>deixei-lhe ... lavar-lhe ... tirar-lhe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela apresenta n\u00fameros relacionados a uma pesquisa realizada com 80 pessoas. Nessa pesquisa, foi perguntada para cada pessoa sua prefer\u00eancia entre ou cinema ou teatro e entre ou com\u00e9dia ou drama, e todas elas responderam corretamente \u00e0 pergunta.CinemaTeatroCom\u00e9dia3020Drama2010Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o verdadeira:","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490400,"hashId":"da5c7c35eaf483b8830e118f87c422fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela apresenta n\u00fameros relacionados a uma pesquisa realizada com 80 pessoas. Nessa pesquisa, foi perguntada para cada pessoa sua prefer\u00eancia entre ou cinema ou teatro e entre ou com\u00e9dia ou drama, e todas elas responderam corretamente \u00e0 pergunta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 280px;\"><colgroup><col width=\"101\"><col width=\"91\"><col width=\"88\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Cinema<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Teatro<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Com\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Drama<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o verdadeira:<\/p>","resposta":5550629,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25% do total de pessoas preferem drama e teatro.","id":5550627,"corpo":"<p>25% do total de pessoas preferem drama e teatro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que prefere com\u00e9dia e cinema e o n\u00famero de pessoas que prefere drama e teatro pode ser representada pela fra\u00e7\u00e3o 10\/3.","id":5550628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que prefere com\u00e9dia e cinema e o n\u00famero de pessoas que prefere drama e teatro pode ser representada pela fra\u00e7\u00e3o 10\/3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60% dos que preferem cinema preferem com\u00e9dia.","id":5550629,"corpo":"<p>60% dos que preferem cinema preferem com\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que prefere com\u00e9dia e drama e o n\u00famero de pessoas que prefere cinema e teatro pode ser representada por 1.","id":5550630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que prefere com\u00e9dia e drama e o n\u00famero de pessoas que prefere cinema e teatro pode ser representada por 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50% dos que preferem drama preferem teatro.","id":5550631,"corpo":"<p>50% dos que preferem drama preferem teatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1490400","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaboticabal prev\u00ea, acerca dos cargos em comiss\u00e3o, que","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490409,"hashId":"07c8e1eb2f48cae3150010472d3e230b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Jaboticabal prev\u00ea, acerca dos cargos em comiss\u00e3o, que<\/p>","resposta":5550674,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o reservados 10 (dez) por cento do c\u00f4mputo em geral dos cargos em comiss\u00e3o para a nomea\u00e7\u00e3o de servidores do quadro efetivo.","id":5550672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o reservados 10 (dez) por cento do c\u00f4mputo em geral dos cargos em comiss\u00e3o para a nomea\u00e7\u00e3o de servidores do quadro efetivo.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor efetivo nomeado para cargo em comiss\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o prevista em lei para o cargo efetivo para o qual prestou concurso p\u00fablico e em cuja carreira se encontra inserido.","id":5550673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor efetivo nomeado para cargo em comiss\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o prevista em lei para o cargo efetivo para o qual prestou concurso p\u00fablico e em cuja carreira se encontra inserido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eles destinam-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento e ser\u00e3o providos mediante livre escolha da autoridade competente de cada Poder, autarquia ou funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5550674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eles destinam-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento e ser\u00e3o providos mediante livre escolha da autoridade competente de cada Poder, autarquia ou funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos servidores ocupantes exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o, alheios aos quadros de pessoal permanente do Munic\u00edpio, aplicam-se os direitos e vantagens previstos na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas.","id":5550675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos servidores ocupantes exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o, alheios aos quadros de pessoal permanente do Munic\u00edpio, aplicam-se os direitos e vantagens previstos na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os servidores ocupantes exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o fazem jus \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o, natalina e de produtividade, bem como aos adicionais de f\u00e9rias, de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio e pelo exerc\u00edcio de atividades perigosas ou insalubres.","id":5550676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores ocupantes exclusivamente de cargo em comiss\u00e3o fazem jus \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00e3o, natalina e de produtividade, bem como aos adicionais de f\u00e9rias, de servi\u00e7o extraordin\u00e1rio e pelo exerc\u00edcio de atividades perigosas ou insalubres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1490409","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00d3rg\u00e3o interno do Poder Legislativo hierarquizado diretamente \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal, sob a dire\u00e7\u00e3o de um Diretor, incumbido de superintender e coordenar a elabora\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o Anual, dos Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, dos relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal e do sistema AUDESP, \u00e9 denominado, pela Lei Municipal n\u00b0 4.677\/15, como","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490413,"hashId":"fa15fb4779ec77a39373e818ba27204c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3o interno do Poder Legislativo hierarquizado diretamente \u00e0 Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal, sob a dire\u00e7\u00e3o de um Diretor, incumbido de superintender e coordenar a elabora\u00e7\u00e3o da Programa\u00e7\u00e3o Anual, dos Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, dos relat\u00f3rios de gest\u00e3o fiscal e do sistema AUDESP, \u00e9 denominado, pela Lei Municipal n\u00b0 4.677\/15, como<\/p>","resposta":5550693,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Departamento de Administra\u00e7\u00e3o.","id":5550692,"corpo":"<p>Departamento de Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Departamento Cont\u00e1bil e Financeiro.","id":5550693,"corpo":"<p>Departamento Cont\u00e1bil e Financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Departamento Jur\u00eddico.","id":5550694,"corpo":"<p>Departamento Jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Departamento Legislativo.","id":5550695,"corpo":"<p>Departamento Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Departamento de Pessoal.","id":5550696,"corpo":"<p>Departamento de Pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1490413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal indicativo da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio, de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, na palavra destacada em:","provas":[{"id":40520,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2015-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1197654,"hashId":"59536a47c4f019541776019577a3ca5b","enunciado":"<p align=justify>O sinal indicativo da crase \u00e9 obrigat\u00f3rio, de acordo\r\ncom a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, na palavra\r\ndestacada em:<\/p>","resposta":4309085,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendimento a necessidades de imediatismo da sociedade justifica o crescimento das formas de pagamentos digitais.","id":4309083,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">O atendimento <b>a<\/b> necessidades de imediatismo da sociedade\r\njustifica o crescimento das formas de pagamentos\r\ndigitais.<\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas baseados em pagamentos m\u00f3veis t\u00eam chamado a aten\u00e7\u00e3o pela sua propaga\u00e7\u00e3o em todo o mundo.","id":4309084,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">Os sistemas baseados em pagamentos m\u00f3veis t\u00eam\r\nchamado <b>a<\/b> aten\u00e7\u00e3o pela sua propaga\u00e7\u00e3o em todo o\r\nmundo.<\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o pelas moedas digitais est\u00e1 vinculada a possibilidade de diminuir as opera\u00e7\u00f5es financeiras com a utiliza\u00e7\u00e3o do papel-moeda.","id":4309085,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o pelas moedas digitais est\u00e1 vinculada <b>a<\/b> possibilidade\r\nde diminuir as opera\u00e7\u00f5es financeiras com a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do papel-moeda.<\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas tend\u00eancias observadas no comportamento do consumidor e nas tecnologias devem influenciar a infraestrutura dos bancos.","id":4309086,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">Algumas tend\u00eancias observadas no comportamento\r\ndo consumidor e nas tecnologias devem influenciar <b>a<\/b>\r\ninfraestrutura dos bancos.<\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os clientes tradicionais dos bancos j\u00e1 se acostumaram a utilizar suas ag\u00eancias para efetuar suas atividades de neg\u00f3cio.","id":4309087,"corpo":"<div style=\"text-align: justify;\">Os clientes tradicionais dos bancos j\u00e1 se acostumaram\r\n<b>a<\/b> utilizar suas ag\u00eancias para efetuar suas atividades\r\nde neg\u00f3cio.<\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396020,"enunciado":"<p align=justify><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40520\/1.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1197654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), previstas na Lei Federal n\u00ba. 8142\/1990 \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458679,"hashId":"44cba8b088b1a79fef888e553a6dd7a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), previstas na Lei Federal n\u00ba. 8142\/1990 \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5411808,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":5411808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada dois anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes.","id":5411809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Confer\u00eancia de Sa\u00fade reunir-se-\u00e1 a cada dois anos com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, com car\u00e1ter consultivo e transit\u00f3rio, cuja vig\u00eancia ser\u00e1 estabelecida em Regimento Interno.","id":5411810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho de Sa\u00fade \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, com car\u00e1ter consultivo e transit\u00f3rio, cuja vig\u00eancia ser\u00e1 estabelecida em Regimento Interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, al\u00e9m da Confer\u00eancia de Sa\u00fade e do Conselho de Sa\u00fade, o SUS contar\u00e1, em cada esfera de governo, com as C\u00e2maras T\u00e9cnicas de Sa\u00fade, para efetiva participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na gest\u00e3o do sistema.","id":5411811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem preju\u00edzo das fun\u00e7\u00f5es do Poder Legislativo, al\u00e9m da Confer\u00eancia de Sa\u00fade e do Conselho de Sa\u00fade, o SUS contar\u00e1, em cada esfera de governo, com as C\u00e2maras T\u00e9cnicas de Sa\u00fade, para efetiva participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na gest\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Conselho de Sa\u00fade atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos sociodemogr\u00e1ficos, culturais, econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pela Secretaria Executiva do Conselho.","id":5411812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho de Sa\u00fade atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos sociodemogr\u00e1ficos, culturais, econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pela Secretaria Executiva do Conselho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as figuras abaixo juntamente com os casos descritos em seguida.EFICI\u00caNCIAEFIC\u00c1CIAEFETIVIDADEFonte: &lt;http:\/\/mastigandoodireito.blogspot.com.br\/2014\/09\/eficiencia-x-eficacia-x-efetividade.html&gt;. Acesso em: 09 jan. 2015.Tr\u00eas residentes da \u00c1rea de Sa\u00fade receberam a atividade de imprimir 1000 cartilhas sobre Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis para distribui\u00e7\u00e3o na comunidade, cujo impacto desejado era a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis. I. O 1\u00ba residente pensando em alcan\u00e7ar a meta e o objetivo imprimiu as 1000 cartilhas, sem usar frente-verso, gastou bastante folha e n\u00e3o observou que a impress\u00e3o estava clara. A cartilha conseguiu chegar a tempo para informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, no entanto, n\u00e3o conseguiu alterar o n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis, pois a qualidade da cartilha prejudicou a leitura. II. O 2\u00ba residente pensando no custo, no resultado e no impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, imprimiu as cartilhas em frente-verso com boa qualidade, reduziu os gastos e conseguiu que elas fossem impressas a tempo de informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o gradativa do n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis na comunidade. III. O 3\u00ba residente pensando na rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio reduziu o tamanho da \u00e1rea de impress\u00e3o e imprimiu as 1000 cartilhas em frente-verso, economizando a quantidade de papel, mas quando a cartilha entrou em circula\u00e7\u00e3o ela j\u00e1 estava desatualizada e, portanto, n\u00e3o cumpriu o papel de informar \u00e0 comunidade e o n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis permaneceu sem altera\u00e7\u00e3o. Aplicando os conceitos de efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458680,"hashId":"51678e3bdff269fb3085d7c2813cdc50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as figuras abaixo juntamente com os casos descritos em seguida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">EFICI\u00caNCIA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48077\/questao\/1458680-20201228083114000000-0.png\" width=\"230\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">EFIC\u00c1CIA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48077\/questao\/1458680-20201228083114000000-1.png\" width=\"222\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">EFETIVIDADE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48077\/questao\/1458680-20201228083114000000-2.png\" width=\"226\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: &lt;http:\/\/mastigandoodireito.blogspot.com.br\/2014\/09\/eficiencia-x-eficacia-x-efetividade.html&gt;. Acesso em: 09 jan. 2015.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas residentes da \u00c1rea de Sa\u00fade receberam a atividade de imprimir 1000 cartilhas sobre Doen\u00e7as Sexualmente Transmiss\u00edveis para distribui\u00e7\u00e3o na comunidade, cujo impacto desejado era a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O 1\u00ba residente pensando em alcan\u00e7ar a meta e o objetivo imprimiu as 1000 cartilhas, sem usar frente-verso, gastou bastante folha e n\u00e3o observou que a impress\u00e3o estava clara. A cartilha conseguiu chegar a tempo para informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, no entanto, n\u00e3o conseguiu alterar o n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis, pois a qualidade da cartilha prejudicou a leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O 2\u00ba residente pensando no custo, no resultado e no impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, imprimiu as cartilhas em frente-verso com boa qualidade, reduziu os gastos e conseguiu que elas fossem impressas a tempo de informar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, contribuindo para a redu\u00e7\u00e3o gradativa do n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis na comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O 3\u00ba residente pensando na rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio reduziu o tamanho da \u00e1rea de impress\u00e3o e imprimiu as 1000 cartilhas em frente-verso, economizando a quantidade de papel, mas quando a cartilha entrou em circula\u00e7\u00e3o ela j\u00e1 estava desatualizada e, portanto, n\u00e3o cumpriu o papel de informar \u00e0 comunidade e o n\u00famero de casos novos de s\u00edfilis permaneceu sem altera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aplicando os conceitos de efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5411813,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O 2\u00ba residente foi eficiente, eficaz e obteve um resultado efetivo.","id":5411813,"corpo":"<p>O 2\u00ba residente foi eficiente, eficaz e obteve um resultado efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O 1\u00ba residente foi eficiente e eficaz, mas n\u00e3o obteve um resultado efetivo.","id":5411814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O 1\u00ba residente foi eficiente e eficaz, mas n\u00e3o obteve um resultado efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O 1\u00ba e 2\u00ba residentes foram eficientes e eficazes e obtiveram resultados efetivos.","id":5411815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O 1\u00ba e 2\u00ba residentes foram eficientes e eficazes e obtiveram resultados efetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O 3\u00ba residente foi eficaz, mas n\u00e3o eficiente, al\u00e9m de n\u00e3o obter um resultado efetivo.","id":5411816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O 3\u00ba residente foi eficaz, mas n\u00e3o eficiente, al\u00e9m de n\u00e3o obter um resultado efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O 1\u00ba e 3\u00ba residentes foram eficientes e eficazes, respectivamente, mas n\u00e3o obtiveram resultados efetivos.","id":5411817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O 1\u00ba e 3\u00ba residentes foram eficientes e eficazes, respectivamente, mas n\u00e3o obtiveram resultados efetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Subsistema Nacional de Vigil\u00e2ncia em __________ compreende o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas, relativos \u00e0 vigil\u00e2ncia em _________, visando ao conhecimento e \u00e0 detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes do meio _________ que interferem na sa\u00fade _________, com a finalidade de recomendar e adotar medidas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e controle dos fatores de riscos relacionados \u00e0s doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade. A alternativa que cont\u00e9m os elementos, na sequ\u00eancia correta, que preenchem corretamente as lacunas apresentadas no texto \u00e9:","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458682,"hashId":"012532f50f3f7bf193542cfd2589055f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Subsistema Nacional de Vigil\u00e2ncia em __________ compreende o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os prestados por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas e privadas, relativos \u00e0 vigil\u00e2ncia em _________, visando ao conhecimento e \u00e0 detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes do meio _________ que interferem na sa\u00fade _________, com a finalidade de recomendar e adotar medidas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e controle dos fatores de riscos relacionados \u00e0s doen\u00e7as e outros agravos \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m os elementos, na sequ\u00eancia correta, que preenchem corretamente as lacunas apresentadas no texto \u00e9:<\/p>","resposta":5411826,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade \u2013 sa\u00fade \u2013 laboral \u2013 dos profissionais.","id":5411823,"corpo":"<p>Sa\u00fade \u2013 sa\u00fade \u2013 laboral \u2013 dos profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade Ambiental \u2013 sa\u00fade \u2013 animal \u2013 do homem.","id":5411824,"corpo":"<p>Sa\u00fade Ambiental \u2013 sa\u00fade \u2013 animal \u2013 do homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade \u2013 ambiente \u2013 laboral \u2013 do trabalhador.","id":5411825,"corpo":"<p>Sa\u00fade \u2013 ambiente \u2013 laboral \u2013 do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade Ambiental \u2013 sa\u00fade ambiental \u2013 ambiente \u2013 humana.","id":5411826,"corpo":"<p>Sa\u00fade Ambiental \u2013 sa\u00fade ambiental \u2013 ambiente \u2013 humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do Trabalhador \u2013 sa\u00fade \u2013 laboral \u2013 do trabalhador.","id":5411827,"corpo":"<p>Sa\u00fade do Trabalhador \u2013 sa\u00fade \u2013 laboral \u2013 do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458690,"hashId":"b975519d44cd0783af212dd129ca90f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5411863,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, compete ao SUS a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":5411863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, compete ao SUS a participa\u00e7\u00e3o na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constituem diretrizes do SUS a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, o atendimento integral e a municipaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia m\u00e9dica.","id":5411864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituem diretrizes do SUS a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, o atendimento integral e a municipaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em casos de risco de morte iminente do paciente, ser\u00e1 permitida a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e subst\u00e2ncias humanas para fins de transplante e de sangue e seus hemoderivados.","id":5411865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em casos de risco de morte iminente do paciente, ser\u00e1 permitida a comercializa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e subst\u00e2ncias humanas para fins de transplante e de sangue e seus hemoderivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, desde que esteja prevista no Plano de Sa\u00fade da respectiva esfera de governo.","id":5411866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, desde que esteja prevista no Plano de Sa\u00fade da respectiva esfera de governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar do SUS de forma sistem\u00e1tica e condicionante, segundo diretrizes deste, mediante contrato de coopera\u00e7\u00e3o, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.","id":5411867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar do SUS de forma sistem\u00e1tica e condicionante, segundo diretrizes deste, mediante contrato de coopera\u00e7\u00e3o, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo informa\u00e7\u00f5es do Boletim Epidemiol\u00f3gico da Secretaria Municipal da Sa\u00fade de Feira de Santana, emitido pela equipe de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, at\u00e9 a semana 53 (03\/01\/2015), foram notificados 1.446 casos suspeitos de Chikungunya na cidade, sendo confirmados 847, descartados 175 e 424 continuam em investiga\u00e7\u00e3o. Dos 847 casos confirmados, 21 foram pelo crit\u00e9rio laboratorial e 826 pelo crit\u00e9rio cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gico, sendo os sinais e sintomas mais frequentes: mialgia, artralgia, febre, edema e cefaleia. Estes casos n\u00e3o relataram viagem a pa\u00edses com transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, sendo considerados casos aut\u00f3ctones. Fonte: Boletim Epidemiol\u00f3gico - Febre Chikungunya. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica\/Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Feira de Santana. Edi\u00e7\u00e3o 01: 07\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: . Acesso em:&lt;http:\/\/www.feiradesantana.ba.gov.br\/ sms\/arq\/Chikungunya_ Feira.pdf&gt;. 10 jan. 2015.. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiologia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, identifique, nas assertivas abaixo, os tipos de casos, conforme sua defini\u00e7\u00e3o. I. Caso __________: caso contra\u00eddo pelo enfermo na zona de sua resid\u00eancia. II. Caso __________: pessoa com s\u00edndrome cl\u00ednica compat\u00edvel com a doen\u00e7a, por\u00e9m sem confirma\u00e7\u00e3o laboratorial do agente etiol\u00f3gico. III. Caso___________: caso que, segundo informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, n\u00e3o se apresenta epidemiologicamente relacionado a outros j\u00e1 conhecidos. IV. Caso___________: primeiro, entre v\u00e1rios casos, de natureza similar e epidemiologicamente relacionados, sendo muitas vezes identificado como fonte de contamina\u00e7\u00e3o ou infec\u00e7\u00e3o. V. Caso___________: na terminologia comum, esse nome \u00e9 dado aos casos sintom\u00e1ticos diretos, quando se pode provar que os mesmos constituem o primeiro elo da transmiss\u00e3o local ap\u00f3s um caso importado conhecido. A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458692,"hashId":"e184e6c03024f0ed51736b3e767f2b2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo informa\u00e7\u00f5es do Boletim Epidemiol\u00f3gico da Secretaria Municipal da Sa\u00fade de Feira de Santana, emitido pela equipe de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, at\u00e9 a semana 53 (03\/01\/2015), foram notificados 1.446 casos suspeitos de Chikungunya na cidade, sendo confirmados 847, descartados 175 e 424 continuam em investiga\u00e7\u00e3o. Dos 847 casos confirmados, 21 foram pelo crit\u00e9rio laboratorial e 826 pelo crit\u00e9rio cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gico, sendo os sinais e sintomas mais frequentes: mialgia, artralgia, febre, edema e cefaleia. Estes casos n\u00e3o relataram viagem a pa\u00edses com transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, sendo considerados casos aut\u00f3ctones. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Boletim Epidemiol\u00f3gico - Febre Chikungunya. Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica\/Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Feira de Santana. Edi\u00e7\u00e3o 01: 07\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: . Acesso em:&lt;http:\/\/www.feiradesantana.ba.gov.br\/ sms\/arq\/Chikungunya_ Feira.pdf&gt;. 10 jan. 2015.. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiologia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, identifique, nas assertivas abaixo, os tipos de casos, conforme sua defini\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caso __________: caso contra\u00eddo pelo enfermo na zona de sua resid\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Caso __________: pessoa com s\u00edndrome cl\u00ednica compat\u00edvel com a doen\u00e7a, por\u00e9m sem confirma\u00e7\u00e3o laboratorial do agente etiol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caso___________: caso que, segundo informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, n\u00e3o se apresenta epidemiologicamente relacionado a outros j\u00e1 conhecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Caso___________: primeiro, entre v\u00e1rios casos, de natureza similar e epidemiologicamente relacionados, sendo muitas vezes identificado como fonte de contamina\u00e7\u00e3o ou infec\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Caso___________: na terminologia comum, esse nome \u00e9 dado aos casos sintom\u00e1ticos diretos, quando se pode provar que os mesmos constituem o primeiro elo da transmiss\u00e3o local ap\u00f3s um caso importado conhecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":5411876,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presuntivo \u2013 \u00cdndice \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 Aut\u00f3ctone \u2013 Introduzido.","id":5411873,"corpo":"<p>Presuntivo \u2013 \u00cdndice \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 Aut\u00f3ctone \u2013 Introduzido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aut\u00f3ctone \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 Presuntivo \u2013 Introduzido \u2013 \u00cdndice.","id":5411874,"corpo":"<p>Aut\u00f3ctone \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 Presuntivo \u2013 Introduzido \u2013 \u00cdndice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presuntivo \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 Introduzido \u2013 \u00cdndice \u2013 Aut\u00f3ctone.","id":5411875,"corpo":"<p>Presuntivo \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 Introduzido \u2013 \u00cdndice \u2013 Aut\u00f3ctone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aut\u00f3ctone \u2013 Presuntivo \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 \u00cdndice \u2013 Introduzido.","id":5411876,"corpo":"<p>Aut\u00f3ctone \u2013 Presuntivo \u2013 Espor\u00e1dico \u2013 \u00cdndice \u2013 Introduzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espor\u00e1dico \u2013 Presuntivo \u2013 Introduzido \u2013 Aut\u00f3ctone \u2013 \u00cdndice.","id":5411877,"corpo":"<p>Espor\u00e1dico \u2013 Presuntivo \u2013 Introduzido \u2013 Aut\u00f3ctone \u2013 \u00cdndice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1458692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) Ao n\u00e3o se dar conta onde termina a m\u00e1quina e come\u00e7a o paciente, a rela\u00e7\u00e3o com a m\u00e1quina pode tornar o cuidado de enfermagem um ato mec\u00e2nico e o paciente ser visto como uma extens\u00e3o do aparato tecnol\u00f3gico\u201d.Fonte: Casate J.C, Corr\u00eaa A.K. Humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento em sa\u00fade: conhecimento veiculado na literatura brasileira de enfermagem. Revista Latino-Americana de Enfermagem. jan-fev, 2005.Fonte: PsiqWeb - Temas Livres. Humaniza\u00e7\u00e3o doAtendimento em Sa\u00fade .jul. 2008. Dispon\u00edvel em&lt;http:\/\/www.psiqweb.med.br\/site\/?area=NO\/LerNoticia&amp;idNoticia=251&gt;. Acesso em: 12 jan. 2015..A figura e o texto acima permitem a reflex\u00e3o sobre a humaniza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico na sa\u00fade, que colocou, em segundo ou terceiro plano, alguns aspectos mais sublimes do paciente, tais como: suas emo\u00e7\u00f5es, suas cren\u00e7as e valores. Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado humanizado em sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A mecaniza\u00e7\u00e3o do cuidado, a rotiniza\u00e7\u00e3o do contato pessoal e a impessoalidade transformam-se em mecanismos de defesa dos profissionais de sa\u00fade, em meio \u00e0 banaliza\u00e7\u00e3o do sofrimento.( ) Humanizar significa ofertar atendimento de qualidade, articulando os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos com acolhimento e com melhoria dos ambientes de cuidado e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos profissionais.( ) A racionaliza\u00e7\u00e3o, a mecaniza\u00e7\u00e3o e a burocratiza\u00e7\u00e3o excessiva do trabalho atuam como fatores \u201cdesumanizantes\u201d, pois dificultam ou impedem que o trabalhador desenvolva sua capacidade cr\u00edtico-criativa.( ) Humanizar, al\u00e9m do atendimento fraterno e humano, \u00e9 procurar aperfei\u00e7oar os conhecimentos de forma cont\u00ednua, valorizando, no sentido antropol\u00f3gico e emocional, todos elementos implicados na assist\u00eancia.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458696,"hashId":"8f89bfc503e0a4a137ed2d7b367edaea","enunciado":"<p><em>\u201c(...) Ao n\u00e3o se dar conta onde termina a m\u00e1quina e come\u00e7a o paciente, a rela\u00e7\u00e3o com a m\u00e1quina pode tornar o cuidado de enfermagem um ato mec\u00e2nico e o paciente ser visto como uma extens\u00e3o do aparato tecnol\u00f3gico\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: Casate J.C, Corr\u00eaa A.K. Humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento em sa\u00fade: conhecimento veiculado na literatura brasileira de enfermagem. Revista Latino-Americana de Enfermagem. jan-fev, 2005.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48077\/questao\/1458696-20201228084800000000-0.png\" width=\"326\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: PsiqWeb - Temas Livres. Humaniza\u00e7\u00e3o doAtendimento em Sa\u00fade .jul. 2008. Dispon\u00edvel em&lt;http:\/\/www.psiqweb.med.br\/site\/?area=NO\/LerNoticia&amp;idNoticia=251&gt;. Acesso em: 12 jan. 2015..<\/span><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura e o texto acima permitem a reflex\u00e3o sobre a humaniza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico na sa\u00fade, que colocou, em segundo ou terceiro plano, alguns aspectos mais sublimes do paciente, tais como: suas emo\u00e7\u00f5es, suas cren\u00e7as e valores. Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado humanizado em sa\u00fade, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mecaniza\u00e7\u00e3o do cuidado, a rotiniza\u00e7\u00e3o do contato pessoal e a impessoalidade transformam-se em mecanismos de defesa dos profissionais de sa\u00fade, em meio \u00e0 banaliza\u00e7\u00e3o do sofrimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Humanizar significa ofertar atendimento de qualidade, articulando os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos com acolhimento e com melhoria dos ambientes de cuidado e das condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos profissionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A racionaliza\u00e7\u00e3o, a mecaniza\u00e7\u00e3o e a burocratiza\u00e7\u00e3o excessiva do trabalho atuam como fatores \u201cdesumanizantes\u201d, pois dificultam ou impedem que o trabalhador desenvolva sua capacidade cr\u00edtico-criativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Humanizar, al\u00e9m do atendimento fraterno e humano, \u00e9 procurar aperfei\u00e7oar os conhecimentos de forma cont\u00ednua, valorizando, no sentido antropol\u00f3gico e emocional, todos elementos implicados na assist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":5411893,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V V","id":5411893,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5411894,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F F","id":5411895,"corpo":"<p>V F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V","id":5411896,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5411897,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/1458696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 um processo multi e interdisciplinar que exige conhecimento t\u00e9cnico e pr\u00e1tica. A etapa de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada a \u00faltima barreira para evitar um erro derivado dos processos de prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o, aumentando a responsabilidade do profissional que administra a medica\u00e7\u00e3o. Com base nas medidas de seguran\u00e7a a serem observadas na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, compete ao profissional de sa\u00fade:","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458698,"hashId":"6d03c54b73d81fb1e0488ccc1665f54c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 um processo multi e interdisciplinar que exige conhecimento t\u00e9cnico e pr\u00e1tica. A etapa de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada a \u00faltima barreira para evitar um erro derivado dos processos de prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o, aumentando a responsabilidade do profissional que administra a medica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas medidas de seguran\u00e7a a serem observadas na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, compete ao profissional de sa\u00fade:<\/p>","resposta":5411906,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a assepsia do local da aplica\u00e7\u00e3o para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral.","id":5411903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a assepsia do local da aplica\u00e7\u00e3o para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclarecer a d\u00favida de ilegibilidade da prescri\u00e7\u00e3o com qualquer profissional de sa\u00fade que esteja presente no momento do preparo da medica\u00e7\u00e3o.","id":5411904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarecer a d\u00favida de ilegibilidade da prescri\u00e7\u00e3o com qualquer profissional de sa\u00fade que esteja presente no momento do preparo da medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antecipar ou atrasar a administra\u00e7\u00e3o do medicamento em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio predefinido, para atender a um pedido do paciente e\/ou dos familiares.","id":5411905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecipar ou atrasar a administra\u00e7\u00e3o do medicamento em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio predefinido, para atender a um pedido do paciente e\/ou dos familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecer as dosagens das drogas a serem administradas (dose m\u00e1xima e m\u00ednima) a fim de n\u00e3o executar prescri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza que comprometam a seguran\u00e7a da pessoa.","id":5411906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecer as dosagens das drogas a serem administradas (dose m\u00e1xima e m\u00ednima) a fim de n\u00e3o executar prescri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza que comprometam a seguran\u00e7a da pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter, no estoque das unidades de interna\u00e7\u00e3o, em boa quantidade, os eletr\u00f3litos concentrados (especialmente cloreto de pot\u00e1ssio injet\u00e1vel) e bloqueadores neuromusculares.","id":5411907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter, no estoque das unidades de interna\u00e7\u00e3o, em boa quantidade, os eletr\u00f3litos concentrados (especialmente cloreto de pot\u00e1ssio injet\u00e1vel) e bloqueadores neuromusculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1458698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea do \u201ccuidar de feridas\u201d, a todo o momento surgem novos produtos, protocolos, novas tecnologias e diretrizes. O Tipo de curativo a ser realizado varia de acordo com a natureza, a localiza\u00e7\u00e3o e o tamanho da ferida. Em alguns casos \u00e9 necess\u00e1ria uma compress\u00e3o, em outros lavagem exaustiva com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e outros exigem imobiliza\u00e7\u00e3o com ataduras. Sobre o tipo de a\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o dos curativos para tratamento de feridas, numere a segunda coluna de acordo com a primeira.(1) Hidrogel(2) Hidrocol\u00f3ide(3) Sulfadiazina de Prata(4) Carv\u00e3o Ativado e Prata(5) \u00c1cido Graxo Essencial - (AGE)( ) Remove o excesso do exsudato da ferida por adsor\u00e7\u00e3o, diminui o odor e possui efeito bactericida, sendo indicado para feridas f\u00e9tidas, infectadas ou com grande quantidade de exsudato.( ) Absorve pequeno volume de exsudato da ferida, formando um gel hidrof\u00edlico que mant\u00e9m o meio \u00famido, sendo indicado para les\u00f5es em fase de granula\u00e7\u00e3o e feridas com les\u00e3o parcial de pele.( ) Possui a capacidade de reverter ou reparar a fun\u00e7\u00e3o de barreira da pele, onde a defici\u00eancia diet\u00e9tica n\u00e3o est\u00e1 envolvida, acelerando o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, sendo indicado para profilaxia e tratamento das \u00falceras de press\u00e3o e para tratamento de feridas abertas.( ) Possui capacidade bactericida imediata e bacteriost\u00e1tica residual, provoca precipita\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica e age diretamente na membrana citoplasm\u00e1tica bacteriana, sendo indicado para queimaduras, les\u00f5es infectadas ou com tecido necr\u00f3tico, conforme prescri\u00e7\u00e3o.( ) Mant\u00e9m o meio \u00famido ideal, favorece a angiog\u00eanese e promove desbridamento autol\u00edtico, removendo crostas e tecidos desvitalizados em feridas abertas, sendo indicado para queimaduras de 1\u00ba e 2\u00ba grau, feridas secas ou com pouco exsudato e feridas com tecidos desvitalizados.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458700,"hashId":"ccbdf037ae233cf639ac17538d17d18c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea do \u201ccuidar de feridas\u201d, a todo o momento surgem novos produtos, protocolos, novas tecnologias e diretrizes. O Tipo de curativo a ser realizado varia de acordo com a natureza, a localiza\u00e7\u00e3o e o tamanho da ferida. Em alguns casos \u00e9 necess\u00e1ria uma compress\u00e3o, em outros lavagem exaustiva com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e outros exigem imobiliza\u00e7\u00e3o com ataduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tipo de a\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o dos curativos para tratamento de feridas, numere a segunda coluna de acordo com a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Hidrogel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Hidrocol\u00f3ide<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Sulfadiazina de Prata<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Carv\u00e3o Ativado e Prata<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) \u00c1cido Graxo Essencial - (AGE)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remove o excesso do exsudato da ferida por adsor\u00e7\u00e3o, diminui o odor e possui efeito bactericida, sendo indicado para feridas f\u00e9tidas, infectadas ou com grande quantidade de exsudato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Absorve pequeno volume de exsudato da ferida, formando um gel hidrof\u00edlico que mant\u00e9m o meio \u00famido, sendo indicado para les\u00f5es em fase de granula\u00e7\u00e3o e feridas com les\u00e3o parcial de pele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui a capacidade de reverter ou reparar a fun\u00e7\u00e3o de barreira da pele, onde a defici\u00eancia diet\u00e9tica n\u00e3o est\u00e1 envolvida, acelerando o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, sendo indicado para profilaxia e tratamento das \u00falceras de press\u00e3o e para tratamento de feridas abertas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui capacidade bactericida imediata e bacteriost\u00e1tica residual, provoca precipita\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica e age diretamente na membrana citoplasm\u00e1tica bacteriana, sendo indicado para queimaduras, les\u00f5es infectadas ou com tecido necr\u00f3tico, conforme prescri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mant\u00e9m o meio \u00famido ideal, favorece a angiog\u00eanese e promove desbridamento autol\u00edtico, removendo crostas e tecidos desvitalizados em feridas abertas, sendo indicado para queimaduras de 1\u00ba e 2\u00ba grau, feridas secas ou com pouco exsudato e feridas com tecidos desvitalizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5411916,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 1 4 5 2","id":5411913,"corpo":"<p>3 1 4 5 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 5 4 1","id":5411914,"corpo":"<p>3 2 5 4 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 1 3 5 2","id":5411915,"corpo":"<p>4 1 3 5 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 2 5 3 1","id":5411916,"corpo":"<p>4 2 5 3 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 3 1 2 4","id":5411917,"corpo":"<p>5 3 1 2 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1458700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as cardiovasculares constituem a principal causa de morbimortalidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira, sendo a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) um dos principais fatores de risco que aumentam a probabilidade de sua ocorr\u00eancia. Detectar, estabelecer diagn\u00f3stico, identificar les\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo e\/ou complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas e efetuar tratamento adequado para a HAS caracteriza-se como um verdadeiro desafio para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), as sociedades cient\u00edficas e as associa\u00e7\u00f5es de portadores, pois \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que necessita de interven\u00e7\u00e3o imediata pela alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o brasileira e pelo grau de incapacidade que provoca. Sobre as atividades fundamentais de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares, estabelecidas no Protocolo de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica e Diabetes Mellitus (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2001), \u00e9 correto afirmar que I. a Preven\u00e7\u00e3o Primordial, tarefa de compet\u00eancia da equipe de sa\u00fade, envolve um conjunto de a\u00e7\u00f5es que despertam na comunidade no\u00e7\u00f5es de como prevenir as doen\u00e7as cardiovasculares. II. a Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria B\u00e1sica deve enfatizar o controle do tabagismo, da obesidade, do sedentarismo, do consumo de sal e de bebidas alco\u00f3licas e o est\u00edmulo a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. III. a Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria Avan\u00e7ada destina-se aos indiv\u00edduos com HAS j\u00e1 instalada e toda a\u00e7\u00e3o deve ser programada a partir da identifica\u00e7\u00e3o de fatores de risco associados, les\u00f5es em \u00f3rg\u00e3o-alvo e avalia\u00e7\u00e3o de comorbidade. IV. a Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria destina-se aos hipertensos com alto grau de comprometimento do sistema circulat\u00f3rio e tem por finalidade impedir o aparecimento de novas complica\u00e7\u00f5es, estimulando a cria\u00e7\u00e3o de grupo de hipertensos, no sentido de facilitar a ades\u00e3o ao tratamento proposto. A alternativa em que todas as assertivas indicadas est\u00e3o corretas \u00e9:","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458705,"hashId":"3f345aa757e0df2c9da7fa4cb6ef643c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as cardiovasculares constituem a principal causa de morbimortalidade na popula\u00e7\u00e3o brasileira, sendo a Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) um dos principais fatores de risco que aumentam a probabilidade de sua ocorr\u00eancia. Detectar, estabelecer diagn\u00f3stico, identificar les\u00f5es em \u00f3rg\u00e3os-alvo e\/ou complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas e efetuar tratamento adequado para a HAS caracteriza-se como um verdadeiro desafio para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), as sociedades cient\u00edficas e as associa\u00e7\u00f5es de portadores, pois \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que necessita de interven\u00e7\u00e3o imediata pela alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o brasileira e pelo grau de incapacidade que provoca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as atividades fundamentais de preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares, estabelecidas no Protocolo de Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica e Diabetes Mellitus (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2001), \u00e9 correto afirmar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a Preven\u00e7\u00e3o Primordial, tarefa de compet\u00eancia da equipe de sa\u00fade, envolve um conjunto de a\u00e7\u00f5es que despertam na comunidade no\u00e7\u00f5es de como prevenir as doen\u00e7as cardiovasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria B\u00e1sica deve enfatizar o controle do tabagismo, da obesidade, do sedentarismo, do consumo de sal e de bebidas alco\u00f3licas e o est\u00edmulo a uma alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria Avan\u00e7ada destina-se aos indiv\u00edduos com HAS j\u00e1 instalada e toda a\u00e7\u00e3o deve ser programada a partir da identifica\u00e7\u00e3o de fatores de risco associados, les\u00f5es em \u00f3rg\u00e3o-alvo e avalia\u00e7\u00e3o de comorbidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a Preven\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria destina-se aos hipertensos com alto grau de comprometimento do sistema circulat\u00f3rio e tem por finalidade impedir o aparecimento de novas complica\u00e7\u00f5es, estimulando a cria\u00e7\u00e3o de grupo de hipertensos, no sentido de facilitar a ades\u00e3o ao tratamento proposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que todas as assertivas indicadas est\u00e3o corretas \u00e9:<\/p>","resposta":5411939,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":5411938,"corpo":"<p>I e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":5411939,"corpo":"<p>II e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":5411940,"corpo":"<p>II e IV apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":5411941,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":5411942,"corpo":"<p>I, III e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1458705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sondas de polivinil devem ser usadas para __________________________.A alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima \u00e9:","provas":[{"id":48077,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2015-cefetbahia-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1458730,"hashId":"ff954d35b0a1bfde15d88b7ff8b71fae","enunciado":"<p>As sondas de polivinil devem ser usadas para __________________________.<\/p><p><br><\/p><p>A alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto acima \u00e9:<\/p>","resposta":5412056,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"drenagem g\u00e1strica e por per\u00edodos menores que 30 dias","id":5412056,"corpo":"<p>drenagem g\u00e1strica e por per\u00edodos menores que 30 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de exames e por per\u00edodos restritos a 24 horas","id":5412057,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o de exames e por per\u00edodos restritos a 24 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrar alimentos e por per\u00edodos maiores que 90 dias","id":5412058,"corpo":"<p>administrar alimentos e por per\u00edodos maiores que 90 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar medicamentos e por per\u00edodos menores que 15 dias","id":5412059,"corpo":"<p>administrar medicamentos e por per\u00edodos menores que 15 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preparo de cirurgias de grande porte e por per\u00edodos menores que 30 dias","id":5412060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparo de cirurgias de grande porte e por per\u00edodos menores que 30 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/1458730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentes supranumer\u00e1rios e agenesias dent\u00e1rias s\u00e3o, respectivamente, falhas das seguintes fases da odontog\u00eanese:","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404450,"hashId":"68c613c1380e2e35e31784250c5bc2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentes supranumer\u00e1rios e agenesias dent\u00e1rias s\u00e3o, respectivamente, falhas das seguintes fases da odontog\u00eanese:<\/p>","resposta":5170536,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morfodiferencia\u00e7\u00e3o e Aposi\u00e7\u00e3o. ","id":5170535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morfodiferencia\u00e7\u00e3o e Aposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o e Inicia\u00e7\u00e3o.","id":5170536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia\u00e7\u00e3o e Inicia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Profilera\u00e7\u00e3o e Degenera\u00e7\u00e3o.","id":5170537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profilera\u00e7\u00e3o e Degenera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aposi\u00e7\u00e3o e Aposi\u00e7\u00e3o.","id":5170538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposi\u00e7\u00e3o e Aposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontog\u00eanese","oab":false,"nome":"Odontog\u00eanese","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417442,"slug":"odontologia-odontogenese"}],"slug":"odontologia\/1404450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mobilidade dent\u00e1ria que ultrapassa os limites fisiol\u00f3gicos \u00e9 considerada patol\u00f3gica ou anormal. Mobilidade aumentada \u00e9 causada por um dos fatores, exceto:","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404469,"hashId":"fe6c92373c712925362817470a04a3ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mobilidade dent\u00e1ria que ultrapassa os limites fisiol\u00f3gicos \u00e9 considerada patol\u00f3gica ou anormal. Mobilidade aumentada \u00e9 causada por um dos fatores, exceto:<\/p>","resposta":5170620,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de inser\u00e7\u00e3o.","id":5170618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de inser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" trauma oclusal.","id":5170619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trauma oclusal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso cont\u00ednuo de antibi\u00f3ticos.","id":5170620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso cont\u00ednuo de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" processo inflamat\u00f3rio.","id":5170621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> processo inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/1404469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o fatores a serem considerados quando determinamos o progn\u00f3stico do tratamento periodontal, exceto:","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404477,"hashId":"f7ebbbacd8bdd1e7bb9333a9cbdb3057","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o fatores a serem considerados quando determinamos o progn\u00f3stico do tratamento periodontal, exceto:<\/p>","resposta":5170653,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tamanho das papilas.","id":5170653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamanho das papilas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Severidade da doen\u00e7a.","id":5170654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Severidade da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o do paciente.","id":5170655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopera\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fatores anat\u00f4micos capazes de reter biofilme.","id":5170656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores anat\u00f4micos capazes de reter biofilme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/1404477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas do incisivo central superior, exceto:","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404483,"hashId":"67e94133a8d8e24e59032f5433814420","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas do incisivo central superior, exceto:<\/p>","resposta":5170682,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c2ngulo distoincisal arredondado.","id":5170679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c2ngulo distoincisal arredondado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie vestibular com 3 cristas (l\u00f3bulos) e 2 concavidades.","id":5170680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie vestibular com 3 cristas (l\u00f3bulos) e 2 concavidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c1rea cervical basicamente triangular, com z\u00eanite distalizado em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente.","id":5170681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c1rea cervical basicamente triangular, com z\u00eanite distalizado em rela\u00e7\u00e3o ao longo eixo do dente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfil distal basicamente reto.","id":5170682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil distal basicamente reto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1404483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA quanto \u00e0 an\u00e1lise fon\u00e9tica em pr\u00f3tese dent\u00e1ria:","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404486,"hashId":"a837e0d2409786c43db97728964c7469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa <strong>INCORRETA <\/strong>quanto \u00e0 an\u00e1lise fon\u00e9tica em pr\u00f3tese dent\u00e1ria:<\/p>","resposta":5170692,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dentes anteriores podem ser aumentados at\u00e9 3mm sem qualquer preju\u00edzo fon\u00e9tico;","id":5170692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dentes anteriores podem ser aumentados at\u00e9 3mm sem qualquer preju\u00edzo fon\u00e9tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao pronunciar o som s, os dentes superiores e inferiores alcan\u00e7am m\u00e1xima proximidade, por\u00e9m sem entrarem em contato uns com os outros.","id":5170693,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao pronunciar o som s, os dentes superiores e inferiores alcan\u00e7am m\u00e1xima proximidade, por\u00e9m sem entrarem em contato uns com os outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pron\u00fancia dos sons m, e, f\/v, e s \u00e9 valiosa para identificar par\u00e2metros funcionais e est\u00e9ticos a serem seguidos.","id":5170694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pron\u00fancia dos sons <em>m<\/em>, e,<em> f\/v<\/em>, e s \u00e9 valiosa para identificar par\u00e2metros funcionais e est\u00e9ticos a serem seguidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O som m possui liga\u00e7\u00e3o direta com a dimens\u00e3o vertical.","id":5170695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som <em>m <\/em>possui liga\u00e7\u00e3o direta com a dimens\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Outros Assuntos de Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Outros Assuntos de Pr\u00f3tese","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417698,"slug":"odontologia-outros-assuntos-de-protese"}],"slug":"odontologia\/1404486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com Lei de Responsabilidade Fiscal a despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos onze imediatamente anteriores, adotando-se: ","provas":[{"id":48329,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itapevi","sigla":"Camara de Itapevi","id":2654,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itapevi-sp-2015-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - C\u00e2mara de Itapevi - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1465362,"hashId":"2ff1698fda5bdf228cf0b51e0948e325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com Lei de Responsabilidade Fiscal a despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada somando-se a realizada no m\u00eas em refer\u00eancia com as dos onze imediatamente anteriores, adotando-se: <\/p>","resposta":5442417,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Conta caixa.","id":5442416,"corpo":"<p> Conta caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Regime de Compet\u00eancia.","id":5442417,"corpo":"<p> Regime de Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regime de Caixa. ","id":5442418,"corpo":"<p>Regime de Caixa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regime misto.","id":5442419,"corpo":"<p>Regime misto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411967,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Da Escritura\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424344,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424346,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-escrituracao-e-consolidacao-das-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1465362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bloco de financiamento da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos para oferta ambulatorial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, se organiza em componentes. Sobre estes componentes, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1404003,"hashId":"1e6be4b7832c9ff5ffff2de9c7ae453d","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bloco de financiamento da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, destinado \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos para oferta ambulatorial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, se organiza em componentes. Sobre estes componentes, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5168639,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O programa Farm\u00e1cia Popular contempla um elenco de medicamentos destinados ao atendimento das necessidades em sa\u00fade em servi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidade.","id":5168636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa Farm\u00e1cia Popular contempla um elenco de medicamentos destinados ao atendimento das necessidades em sa\u00fade em servi\u00e7os de m\u00e9dia e alta complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os medicamentos do componente especializado s\u00e3o financiados por estados e munic\u00edpios e dispensados por meio de parcerias com farm\u00e1cias e drogarias privadas.","id":5168637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos do componente especializado s\u00e3o financiados por estados e munic\u00edpios e dispensados por meio de parcerias com farm\u00e1cias e drogarias privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O componente estrat\u00e9gico \u00e9 de responsabilidade exclusiva da Uni\u00e3o, tanto seu financiamento, quanto a aquisi\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o e contempla medicamentos para doen\u00e7as raras.","id":5168638,"corpo":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O componente estrat\u00e9gico \u00e9 de responsabilidade exclusiva da Uni\u00e3o, tanto seu financiamento, quanto a aquisi\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o e contempla medicamentos para doen\u00e7as raras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O financiamento do componente b\u00e1sico \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, com montante definido em valores per capita anuais.","id":5168639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>O financiamento do componente b\u00e1sico \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, com montante definido em valores per capita anuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1404003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder a quest\u00e3o.Conta cont\u00e1bilReais (R$)Restos a Pagar Processados68.891.874,49Restos a Pagar n\u00e3o Processados299.531.191,52Consigna\u00e7\u00f5es Inscritas em RP55.706.519,64Consigna\u00e7\u00f5es do Exerc\u00edcio1.101.834.194,69Dep\u00f3sitos de Diversas Origens1.116.816.836,62Despesas a Regularizar468.657,38Dep\u00f3sitos a Terceiros577.864.856,74Receita Pr\u00f3pria a Repassar986.086.921,48Receita do Tesouro a Repassar810.807.419,04Receita Pr\u00f3pria a Receber986.086.516,88Receita do Tesouro a Receber810.809.927,32O Agente Cont\u00e1bil, ao receber tais informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela contabilidade, dever\u00e1 classific\u00e1-las, de acordo com o anexo 13 do balan\u00e7o financeiro \u2013 VALORES LIQUIDADOS E EMPENHADOS A LIQUIDAR \u2013 padronizado pela Lei n\u00b0 4.320\/64, no grupo de contas de","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490485,"hashId":"c45182d48ce0271ae0a8b43eeab18f49","enunciado":"<p>Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder a quest\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 407px;\"><colgroup><col width=\"300\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Conta cont\u00e1bil<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Reais (R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Restos a Pagar Processados<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">68.891.874,49<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Restos a Pagar n\u00e3o Processados<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">299.531.191,52<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Consigna\u00e7\u00f5es Inscritas em RP<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">55.706.519,64<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Consigna\u00e7\u00f5es do Exerc\u00edcio<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.101.834.194,69<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Dep\u00f3sitos de Diversas Origens<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1.116.816.836,62<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas a Regularizar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">468.657,38<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Dep\u00f3sitos a Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">577.864.856,74<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Receita Pr\u00f3pria a Repassar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">986.086.921,48<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Receita do Tesouro a Repassar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">810.807.419,04<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Receita Pr\u00f3pria a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">986.086.516,88<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Receita do Tesouro a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">810.809.927,32<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Agente Cont\u00e1bil, ao receber tais informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela contabilidade, dever\u00e1 classific\u00e1-las, de acordo com o anexo 13 do balan\u00e7o financeiro \u2013 VALORES LIQUIDADOS E EMPENHADOS A LIQUIDAR \u2013 padronizado pela Lei n\u00b0 4.320\/64, no grupo de contas de<\/p><p><br><\/p>","resposta":5551040,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita extra or\u00e7ament\u00e1ria.","id":5551040,"corpo":"<p>Receita extra or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita de capital.","id":5551041,"corpo":"<p>Receita de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita corrente.","id":5551042,"corpo":"<p>Receita corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos consignados.","id":5551043,"corpo":"<p>Cr\u00e9ditos consignados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.","id":5551044,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":"contabilidade-publica\/1490485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o Financeiro ser\u00e1 elaborado utilizando-se as classes 1, 2, 3, 4, 5 e 6 do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico. Dentro das defini\u00e7\u00f5es do balan\u00e7o Financeiro, o processo de aloca\u00e7\u00e3o livre entre a origem e a aplica\u00e7\u00e3o de recursos, para atender a quaisquer finalidades \u00e9 denominado","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490526,"hashId":"72c3d10bb22ce69594984405ab26c7bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Balan\u00e7o Financeiro ser\u00e1 elaborado utilizando-se as classes 1, 2, 3, 4, 5 e 6 do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico. Dentro das defini\u00e7\u00f5es do balan\u00e7o Financeiro, o processo de aloca\u00e7\u00e3o livre entre a origem e a aplica\u00e7\u00e3o de recursos, para atender a quaisquer finalidades \u00e9 denominado<\/p>","resposta":5551247,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":5551243,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o vinculada.","id":5551244,"corpo":"<p>Destina\u00e7\u00e3o vinculada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias financeiras recebidas e concedidas.","id":5551245,"corpo":"<p>Transfer\u00eancias financeiras recebidas e concedidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimenta\u00e7\u00f5es financeiras extraordin\u00e1rias.","id":5551246,"corpo":"<p>Movimenta\u00e7\u00f5es financeiras extraordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Destina\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":5551247,"corpo":"<p>Destina\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1490526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representa a estrutura de informa\u00e7\u00f5es sobre identifica\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o, registro, controle, evidencia\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos atos e dos fatos da gest\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, com o objetivo de orientar e suprir o processo de decis\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas e a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social. O texto aborda","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490537,"hashId":"14f1fe68fb04c7352722b9bc9cdf7f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa a estrutura de informa\u00e7\u00f5es sobre identifica\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o, registro, controle, evidencia\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos atos e dos fatos da gest\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, com o objetivo de orientar e suprir o processo de decis\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de contas e a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto aborda<\/p>","resposta":5551298,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plano de contas cont\u00e1bil.","id":5551296,"corpo":"<p>o plano de contas cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o balancete de verifica\u00e7\u00e3o.","id":5551297,"corpo":"<p>o balancete de verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema cont\u00e1bil.","id":5551298,"corpo":"<p>o sistema cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conta ou rubrica cont\u00e1bil.","id":5551299,"corpo":"<p>a conta ou rubrica cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o balan\u00e7o patrimonial.","id":5551300,"corpo":"<p>o balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/1490537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas contas cont\u00e1beis da Companhia Serve Pra Todos S.A., relativas ao exerc\u00edcio de 2014, a seguir descritas e apresentadas em Reais, pede-se preparar um balan\u00e7o patrimonial e a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 48.CONTAS CONT\u00c1BEIS31\/12\/2014Reserva de capital84.560Despesas financeiras, l\u00edquidas65.000Reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado125.000Fornecedores94.900Reserva de reavalia\u00e7\u00e3o82.500Impostos a recolher86.368Provis\u00e3o para conting\u00eancias67.680Estoques75.580Leasing financeiro37.850,00Despesa de imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social19.600,00Ativo imobilizado, l\u00edquido182.500,00IR e CSLL diferidos, sobre mais valia do imobilizado42.500Capital100.000Contas a receber de clientes165.000Custos dos produtos vendidos176.948Despesas administrativas e de vendas103.500Impostos a recuperar79.420Despesas antecipadas4.070Outras contas a pagar2.110Disponibilidades27.600Duplicatas descontadas73.000F\u00e9rias a pagar48.450Investimentos135.700Resultado credor da equival\u00eancia patrimonial50.000Vendas l\u00edquidas390.000Baseado no balan\u00e7o patrimonial da Companhia, assinale a alternativa que aponta o valor do ativo circulante, em 31 de dezembro de 2014 e em Reais.","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490557,"hashId":"ac51215041f3a0f1e1b94ce3fd8874c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas contas cont\u00e1beis da Companhia Serve Pra Todos S.A., relativas ao exerc\u00edcio de 2014, a seguir descritas e apresentadas em Reais, pede-se preparar um balan\u00e7o patrimonial e a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 48.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 453px;\"><colgroup><col width=\"346\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CONTAS CONT\u00c1BEIS<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">31\/12\/2014<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reserva de capital<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">84.560<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas financeiras, l\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">65.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">125.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">94.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reserva de reavalia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">82.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">86.368<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Provis\u00e3o para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">67.680<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoques<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">75.580<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Leasing financeiro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">37.850,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesa de imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">19.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ativo imobilizado, l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">182.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">IR e CSLL diferidos, sobre mais valia do imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">42.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Contas a receber de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">165.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Custos dos produtos vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">176.948<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas administrativas e de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">103.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Impostos a recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">79.420<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas antecipadas<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">4.070<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Outras contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2.110<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Disponibilidades<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">27.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">73.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F\u00e9rias a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">48.450<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">135.700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultado credor da equival\u00eancia patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas l\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">390.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado no balan\u00e7o patrimonial da Companhia, assinale a alternativa que aponta o valor do ativo circulante, em 31 de dezembro de 2014 e em Reais.<\/p>","resposta":5551394,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"245.760,00","id":5551392,"corpo":"<p>245.760,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"272.250,00","id":5551393,"corpo":"<p>272.250,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"278.670,00","id":5551394,"corpo":"<p>278.670,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"351.670,00","id":5551395,"corpo":"<p>351.670,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"381.750,00","id":5551396,"corpo":"<p>381.750,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1490557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas contas cont\u00e1beis da Companhia Serve Pra Todos S.A., relativas ao exerc\u00edcio de 2014, a seguir descritas e apresentadas em Reais, pede-se preparar um balan\u00e7o patrimonial e a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 48.CONTAS CONT\u00c1BEIS31\/12\/2014Reserva de capital84.560Despesas financeiras, l\u00edquidas65.000Reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado125.000Fornecedores94.900Reserva de reavalia\u00e7\u00e3o82.500Impostos a recolher86.368Provis\u00e3o para conting\u00eancias67.680Estoques75.580Leasing financeiro37.850,00Despesa de imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social19.600,00Ativo imobilizado, l\u00edquido182.500,00IR e CSLL diferidos, sobre mais valia do imobilizado42.500Capital100.000Contas a receber de clientes165.000Custos dos produtos vendidos176.948Despesas administrativas e de vendas103.500Impostos a recuperar79.420Despesas antecipadas4.070Outras contas a pagar2.110Disponibilidades27.600Duplicatas descontadas73.000F\u00e9rias a pagar48.450Investimentos135.700Resultado credor da equival\u00eancia patrimonial50.000Vendas l\u00edquidas390.000Baseado no balan\u00e7o patrimonial da Companhia, ap\u00f3s o encerramento das contas do resultado, assinale a alternativa que aponta o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido, em 31 de dezembro de 2014 e em Reais.","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490558,"hashId":"dbd2fa0f9241d71b96377eabe6cafa43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas contas cont\u00e1beis da Companhia Serve Pra Todos S.A., relativas ao exerc\u00edcio de 2014, a seguir descritas e apresentadas em Reais, pede-se preparar um balan\u00e7o patrimonial e a respectiva demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 48.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 453px;\"><colgroup><col width=\"346\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CONTAS CONT\u00c1BEIS<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">31\/12\/2014<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reserva de capital<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">84.560<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas financeiras, l\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">65.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">125.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">94.900<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reserva de reavalia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">82.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">86.368<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Provis\u00e3o para conting\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">67.680<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Estoques<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">75.580<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Leasing financeiro<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">37.850,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesa de imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">19.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ativo imobilizado, l\u00edquido<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">182.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">IR e CSLL diferidos, sobre mais valia do imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">42.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Contas a receber de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">165.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Custos dos produtos vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">176.948<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas administrativas e de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">103.500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Impostos a recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">79.420<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas antecipadas<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">4.070<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Outras contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2.110<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Disponibilidades<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">27.600<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">73.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F\u00e9rias a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">48.450<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">135.700<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultado credor da equival\u00eancia patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas l\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">390.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado no balan\u00e7o patrimonial da Companhia, ap\u00f3s o encerramento das contas do resultado, assinale a alternativa que aponta o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido, em 31 de dezembro de 2014 e em Reais.<\/p>","resposta":5551401,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"184.560,00","id":5551397,"corpo":"<p>184.560,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"259.512,00","id":5551398,"corpo":"<p>259.512,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"267.060,00","id":5551399,"corpo":"<p>267.060,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"334.740,00","id":5551400,"corpo":"<p>334.740,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"342.012,00","id":5551401,"corpo":"<p>342.012,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1490558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 Letra de C\u00e2mbio - LC, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:02:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490604,"hashId":"b1197843f79921e04262bc9c9fe03448","enunciado":"<p>No que tange \u00e0 Letra de C\u00e2mbio - LC, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":5551606,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pagamento de uma letra de c\u00e2mbio, independente do aceite e do endosso, pode ser garantido por aval. Todavia, para a validade do aval, \u00e9 necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de uma garantia real desse, n\u00e3o havendo a possibilidade do aceite de simples assinaturas.","id":5551602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de uma letra de c\u00e2mbio, independente do aceite e do endosso, pode ser garantido por aval. Todavia, para a validade do aval, \u00e9 necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de uma garantia real desse, n\u00e3o havendo a possibilidade do aceite de simples assinaturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o da LC ao aceite \u00e9 obrigat\u00f3ria quando certa a data do vencimento. A letra a tempo certo da vista deve ser resgatada do sacado, dentro do prazo nela marcado; na falta de designa\u00e7\u00e3o, dentro de dois meses contados da data da emiss\u00e3o do t\u00edtulo, sob pena de ter que exercer judicialmente o direito regressivo contra o avalista.","id":5551603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o da LC ao aceite \u00e9 obrigat\u00f3ria quando certa a data do vencimento. A letra a tempo certo da vista deve ser resgatada do sacado, dentro do prazo nela marcado; na falta de designa\u00e7\u00e3o, dentro de dois meses contados da data da emiss\u00e3o do t\u00edtulo, sob pena de ter que exercer judicialmente o direito regressivo contra o avalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sendo dois ou mais os sacados, o portador da LC deve apresentar o t\u00edtulo diretamente ao segundo sacado para a validade do aceite.","id":5551604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo dois ou mais os sacados, o portador da LC deve apresentar o t\u00edtulo diretamente ao segundo sacado para a validade do aceite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aceite do t\u00edtulo LC, uma vez firmado, pode ser cancelado ou retirado, desde que em comum acordo, os nomeados paguem multa por quebra de contrato.","id":5551605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aceite do t\u00edtulo LC, uma vez firmado, pode ser cancelado ou retirado, desde que em comum acordo, os nomeados paguem multa por quebra de contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O endosso na LC transmite a propriedade da letra de c\u00e2mbio. Para a validade do endosso, \u00e9 suficiente a simples assinatura do pr\u00f3prio punho do endossador ou do mandat\u00e1rio especial, no verso da letra.","id":5551606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O endosso na LC transmite a propriedade da letra de c\u00e2mbio. Para a validade do endosso, \u00e9 suficiente a simples assinatura do pr\u00f3prio punho do endossador ou do mandat\u00e1rio especial, no verso da letra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Efeitos de Mudan\u00e7as\/Taxas de C\u00e2mbio\/Investimentos no exterior e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Efeitos de Mudan\u00e7as\/Taxas de C\u00e2mbio\/Investimentos no exterior e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416868,"slug":"contabilidade-geral-efeitos-de-mudancas-taxas-de-cambio-investimentos-no-exterior-e-conversao-de-demonstracoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1490604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo determinados autores, a receita p\u00fablica \u00e9 toda a entrada de numer\u00e1rio nos cofres do Estado, podendo ser ela origin\u00e1ria, proveniente do patrim\u00f4nio do Estado, ou derivada, proveniente de tributos. Nesse caso, definir-se tributo como:","provas":[{"id":49325,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil e Financeiro","id":20519},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2015-vunesp-agente-contabil-e-financeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Agente Cont\u00e1bil e Financeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:02:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1490624,"hashId":"cf3213a646c90a3242f3bdfd1d4b20f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo determinados autores, a receita p\u00fablica \u00e9 toda a entrada de numer\u00e1rio nos cofres do Estado, podendo ser ela origin\u00e1ria, proveniente do patrim\u00f4nio do Estado, ou derivada, proveniente de tributos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, definir-se tributo como:<\/p>","resposta":5551697,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a receita proveniente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o do Estado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o compuls\u00f3ria, que poder\u00e1 ser em moeda ou mesmo na troca de ativos, cobrada mediante atividade financeira n\u00e3o vinculada.","id":5551694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a receita proveniente da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o do Estado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o compuls\u00f3ria, que poder\u00e1 ser em moeda ou mesmo na troca de ativos, cobrada mediante atividade financeira n\u00e3o vinculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toda presta\u00e7\u00e3o comercial n\u00e3o compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, no caso troca de ativos, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato l\u00edcito, e cobrada mediante atividade financeira vinculada.","id":5551695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda presta\u00e7\u00e3o comercial n\u00e3o compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, no caso troca de ativos, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato l\u00edcito, e cobrada mediante atividade financeira vinculada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada.","id":5551697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhoria cobrada pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, e institu\u00edda para fazer face ao custo de obras de infraestrutura, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor do custo.","id":5551699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhoria cobrada pela Uni\u00e3o, pelos Estados, pelo Distrito Federal ou pelos Munic\u00edpios, no \u00e2mbito de suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, e institu\u00edda para fazer face ao custo de obras de infraestrutura, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor do custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a receita cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.","id":5551701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a receita cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1490624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas imagens \u00f3pticas e nas de radar, quanto maior for a rugosidade do terreno, mais clara ser\u00e1 a tonalidade de cinza.","provas":[{"id":49511,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - Engenheiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1496623,"hashId":"20dbade11496906eca2786c9ac032d11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas imagens \u00f3pticas e nas de radar, quanto maior for a rugosidade do terreno, mais clara ser\u00e1 a tonalidade de cinza.<\/p>","resposta":5578087,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5578086,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5578087,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos modos de imageamento por sistemas \u00f3pticos e de radar, julgue os itens a seguir.","id":429885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos modos de imageamento por sistemas \u00f3pticos e de radar, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Geoprocessamento","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Geoprocessamento","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400595,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1496623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos de oclus\u00e3o que norteiam os ajustes cl\u00ednicos em dent\u00edstica referem-se aos princ\u00edpios da oclus\u00e3o mutuamente protegida. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1404494,"hashId":"04bdfc39ba768ec96623d67cb3f096d8","enunciado":"<p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos de oclus\u00e3o que norteiam os ajustes cl\u00ednicos em dent\u00edstica referem-se aos princ\u00edpios da oclus\u00e3o mutuamente protegida. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5170728,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o oclusal do tipo fossa-fossa.","id":5170727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o oclusal do tipo fossa-fossa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o de contatos bilaterais simult\u00e2neos nos dentes posteriores.","id":5170728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obten\u00e7\u00e3o de contatos bilaterais simult\u00e2neos nos dentes posteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distin\u00e7\u00e3o entre rela\u00e7\u00e3o c\u00eantrica (RC) e m\u00e1xima intercuspida\u00e7\u00e3o habitual (MIH).","id":5170729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distin\u00e7\u00e3o entre rela\u00e7\u00e3o c\u00eantrica (RC) e m\u00e1xima intercuspida\u00e7\u00e3o habitual (MIH).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de guia anterior bem definida apenas no seu componente lateral, atrav\u00e9s da guia canina.","id":5170730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de guia anterior bem definida apenas no seu componente lateral, atrav\u00e9s da guia canina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/1404494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8142\/1990 define as inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo enuncia corretamente a obrigatoriedade de exist\u00eancia dessas inst\u00e2ncias, segundo as esferas de gest\u00e3o?","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"},{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"},{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46253,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1403854,"hashId":"63bdadd959fcec8da5c93c7eb4fc9e80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8142\/1990 define as inst\u00e2ncias colegiadas de participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo enuncia corretamente a obrigatoriedade de exist\u00eancia dessas inst\u00e2ncias, segundo as esferas de gest\u00e3o?<\/p>","resposta":5168028,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade na esfera federal e Confer\u00eancias de Sa\u00fade nas esferas estadual e municipal","id":5168026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Sa\u00fade na esfera federal e Confer\u00eancias de Sa\u00fade nas esferas estadual e municipal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Conselhos de Sa\u00fade em todas as esferas de gest\u00e3o e Confer\u00eancia de Sa\u00fade na esfera federal.","id":5168027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Conselhos de Sa\u00fade em todas as esferas de gest\u00e3o e Confer\u00eancia de Sa\u00fade na esfera federal.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o","id":5168028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade nas tr\u00eas esferas de gest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade na esfera federal e Conselhos de Sa\u00fade nas esferas estadual e municipal.","id":5168029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confer\u00eancia de Sa\u00fade na esfera federal e Conselhos de Sa\u00fade nas esferas estadual e municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1403854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No movimento de desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o Brasil est\u00e1 vivenciando, atualmente, o quarto momento, que \u00e9 o de implanta\u00e7\u00e3o das RAS, seguindo a estrat\u00e9gia adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de implantar as Redes Tem\u00e1ticas nas regi\u00f5es metropolitanas. Qual destas redes tem\u00e1ticas foi pactuada como uma das cinco priorit\u00e1rias na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), a partir da Portaria GM\/MS n\u00ba. 4.279\/2010?","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"},{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"},{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46253,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1403884,"hashId":"1a8f92917bca066e4361315f4e09e58f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No movimento de desenvolvimento e implanta\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), o Brasil est\u00e1 vivenciando, atualmente, o quarto momento, que \u00e9 o de implanta\u00e7\u00e3o das RAS, seguindo a estrat\u00e9gia adotada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de implantar as Redes Tem\u00e1ticas nas regi\u00f5es metropolitanas. Qual destas redes tem\u00e1ticas foi pactuada como uma das cinco priorit\u00e1rias na Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), a partir da Portaria GM\/MS n\u00ba. 4.279\/2010?<\/p>","resposta":5168154,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede de Unidades de Pronto-Atendimento (UPAs). ","id":5168153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de Unidades de Pronto-Atendimento (UPAs). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancias (Viver sem Limites).","id":5168154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancias (Viver sem Limites).<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa Idosa (API).","id":5168155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Pessoa Idosa (API).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (Melhor em Casa).","id":5168156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Rede de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (Melhor em Casa).<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1403884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das linhas de cuidado abaixo listadas N\u00c3O faz parte das que foram pactuadas como priorit\u00e1rias na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) das pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e que est\u00e3o em fase de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds?","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"},{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"},{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46253,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1403891,"hashId":"dc3a99e26015f7ae04f3ef5a1e5659b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das linhas de cuidado abaixo listadas N\u00c3O faz parte das que foram pactuadas como priorit\u00e1rias na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) das pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas e que est\u00e3o em fase de implanta\u00e7\u00e3o no Pa\u00eds?<\/p>","resposta":5168183,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle do \u00e1lcool e outras drogas.","id":5168183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle do \u00e1lcool e outras drogas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e tratamento do sobrepeso e obesidade.","id":5168184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Preven\u00e7\u00e3o e tratamento do sobrepeso e obesidade.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","id":5168185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Preven\u00e7\u00e3o e controle do c\u00e2ncer.","id":5168186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> Preven\u00e7\u00e3o e controle do c\u00e2ncer.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1403891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO SUS est\u00e1 atravessando uma das suas piores crises, desde a sua cria\u00e7\u00e3o em 1990. Entre os principais agravantes tem-se o subfinanciamento potencializado pela crescente demanda da popula\u00e7\u00e3o, pela incorpora\u00e7\u00e3o acelerada de novas tecnologias e pelo modelo de aten\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nico, voltado para as condi\u00e7\u00f5es agudas, incapaz de responder \u00e0s necessidades da atual situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e demogr\u00e1fica do pa\u00eds.\u201d O trecho se refere ao desafio da mudan\u00e7a de paradigmas no enfrentamento da carga de doen\u00e7as, presente no cen\u00e1rio brasileiro e exp\u00f5e fragilidades na organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, com \u00eanfase na gest\u00e3o. A respeito das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"},{"id":46224,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2015"},{"id":46226,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19793},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46234,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46243,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":19837},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-psicologia-area-saude-da-familia-e-comunidade-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2015"},{"id":46253,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher","id":19798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-servico-social-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade da Mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1403899,"hashId":"c73e516dad354fcf0eaacfb322b651bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>O SUS est\u00e1 atravessando uma das suas piores crises, desde a sua cria\u00e7\u00e3o em 1990. Entre os principais agravantes tem-se o subfinanciamento potencializado pela crescente demanda da popula\u00e7\u00e3o, pela incorpora\u00e7\u00e3o acelerada de novas tecnologias e pelo modelo de aten\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nico, voltado para as condi\u00e7\u00f5es agudas, incapaz de responder \u00e0s necessidades da atual situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica e demogr\u00e1fica do pa\u00eds<\/em>.\u201d O trecho se refere ao desafio da mudan\u00e7a de paradigmas no enfrentamento da carga de doen\u00e7as, presente no cen\u00e1rio brasileiro e exp\u00f5e fragilidades na organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, com \u00eanfase na gest\u00e3o. A respeito das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5168218,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es verticais entre os entes que prestam assist\u00eancia integral aos indiv\u00edduos, podendo ou n\u00e3o haver consist\u00eancias no \u00e2mbito da territorializa\u00e7\u00e3o, no entanto com o centro de comunica\u00e7\u00e3o fortemente atrelado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria.","id":5168218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es verticais entre os entes que prestam assist\u00eancia integral aos indiv\u00edduos, podendo ou n\u00e3o haver consist\u00eancias no \u00e2mbito da territorializa\u00e7\u00e3o, no entanto com o centro de comunica\u00e7\u00e3o fortemente atrelado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comp\u00f5e arranjo organizativo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.","id":5168219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comp\u00f5e arranjo organizativo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, de diferentes densidades tecnol\u00f3gicas, que integradas por meio de sistemas de apoio t\u00e9cnico, log\u00edstico e de gest\u00e3o, buscam garantir a integralidade do cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Busca promover a integra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, com provis\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, integral, de qualidade, respons\u00e1vel e humanizada.","id":5168220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca promover a integra\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, com provis\u00e3o de aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, integral, de qualidade, respons\u00e1vel e humanizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria como primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o, enfatizando a fun\u00e7\u00e3o resolutiva dos cuidados prim\u00e1rios sobre os agravos de sa\u00fade mais prevalentes.","id":5168221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamenta-se na compreens\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria como primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o, enfatizando a fun\u00e7\u00e3o resolutiva dos cuidados prim\u00e1rios sobre os agravos de sa\u00fade mais prevalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1403899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem - COFEN n. 358 \/2009 disp\u00f5e sobre:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403906,"hashId":"122b07568f170510955ec6043889e86e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagem - COFEN n. 358 \/2009 disp\u00f5e sobre:<\/p>","resposta":5168251,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor das anuidades no \u00e2mbito dos Conselhos Regionais","id":5168248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor das anuidades no \u00e2mbito dos Conselhos Regionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","id":5168249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">A atua\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro em aconselhamento gen\u00e9tico","id":5168250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do enfermeiro em aconselhamento gen\u00e9tico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","id":5168251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 358\/2009","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413454,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-358-2009"}],"slug":"enfermagem\/1403906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de precau\u00e7\u00f5es de contato \u00e9 necess\u00e1rio em caso de:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403907,"hashId":"92f2d758d4d8b5387fdd84535b4645df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de precau\u00e7\u00f5es de contato \u00e9 necess\u00e1rio em caso de:<\/p>","resposta":5168254,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningites virais","id":5168252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meningites virais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus","id":5168253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abcesso n\u00e3o contido pelo curativo","id":5168254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abcesso n\u00e3o contido pelo curativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enterocolitenecrosante","id":5168255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enterocolitenecrosante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o contato","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o contato","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428349,"slug":"enfermagem-precaucao-contato"}],"slug":"enfermagem\/1403907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O kernicterus \u00e9 a consequ\u00eancia do n\u00e3o tratamento de:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403910,"hashId":"26d16e28913003361a404eca7a305a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>kernicterus <\/em>\u00e9 a consequ\u00eancia do n\u00e3o tratamento de:<\/p>","resposta":5168265,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da libera\u00e7\u00e3o de insulina","id":5168264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da libera\u00e7\u00e3o de insulina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperbilirrubinemia indireta","id":5168265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Hiperbilirrubinemia indireta<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nefrotoxicidade pelo uso de antimicrobianos","id":5168266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefrotoxicidade pelo uso de antimicrobianos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperbilirrubinemia direta","id":5168267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Hiperbilirrubinemia direta<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1403910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na terapia medicamentosa para hipertens\u00e3o arterial deve-se ter aten\u00e7\u00e3o para o ressecamento da boca, sede, fraqueza, sonol\u00eancia, letargia, dor muscular, taquicardia e dist\u00farbios gastrintestinais, pois s\u00e3o efeitos colaterais de :","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403928,"hashId":"6e18463e762a8608e2d1b2be332ba248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terapia medicamentosa para hipertens\u00e3o arterial deve-se ter aten\u00e7\u00e3o para o ressecamento da boca, sede, fraqueza, sonol\u00eancia, letargia, dor muscular, taquicardia e dist\u00farbios gastrintestinais, pois s\u00e3o efeitos colaterais de :<\/p>","resposta":5168337,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betabloqueadores","id":5168336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Betabloqueadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos","id":5168337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vasodilatadores","id":5168338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasodilatadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibidores diretos da renina","id":5168339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibidores diretos da renina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/1403928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A infertilidade feminina pode ser explicada por cinco fatores que s\u00e3o:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403930,"hashId":"155978cd1f0688cee577011b93c6280d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A infertilidade feminina pode ser explicada por cinco fatores que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5168345,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ovarianos,hormonais,emocionais, psicossociais e vaginais","id":5168344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ovarianos,hormonais,emocionais, psicossociais e vaginais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" cong\u00eanitos,ovarianos, tub\u00e1rios\/peritoniais, uterinos e vaginais-cervicais","id":5168345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> cong\u00eanitos,ovarianos, tub\u00e1rios\/peritoniais, uterinos e vaginais-cervicais<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ovarianos, emocionais,regionais, uterinos e DST","id":5168346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ovarianos, emocionais,regionais, uterinos e DST<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" uterinos, DST, ovarianos, cirurgias ginecol\u00f3gicas pregressas e vaginais","id":5168347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> uterinos, DST, ovarianos, cirurgias ginecol\u00f3gicas pregressas e vaginais<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"}],"slug":"enfermagem\/1403930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ecl\u00e2mpsia, a conduta cl\u00ednica visa ao tratamento das convuls\u00f5es, da hipertens\u00e3o e dos dist\u00farbios metab\u00f3licos, al\u00e9m de cuidados e controles gerais. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403932,"hashId":"4d606e9afbd687050829ebf3957dd673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ecl\u00e2mpsia, a conduta cl\u00ednica visa ao tratamento das convuls\u00f5es, da hipertens\u00e3o e dos dist\u00farbios metab\u00f3licos, al\u00e9m de cuidados e controles gerais. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5168352,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cuidados gerais em situa\u00e7\u00f5es de eclampsia incluem manter um dec\u00fabito elevado a 30 e face lateralizada; manter uma pun\u00e7\u00e3o venosa em veia central ou perif\u00e9rica calibrosa e instalar um cateter vesical cont\u00ednuo.","id":5168352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados gerais em situa\u00e7\u00f5es de eclampsia incluem manter um dec\u00fabito elevado a 30 e face lateralizada; manter uma pun\u00e7\u00e3o venosa em veia central ou perif\u00e9rica calibrosa e instalar um cateter vesical cont\u00ednuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sulfato de magn\u00e9sio pode ser utilizado durante o trabalho de parto, parto e puerp\u00e9rio como terapia anticonvulsivante, devendo ser mantido por 4 horas ap\u00f3s o parto se iniciado antes do mesmo.","id":5168353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sulfato de magn\u00e9sio pode ser utilizado durante o trabalho de parto, parto e puerp\u00e9rio como terapia anticonvulsivante, devendo ser mantido por 4 horas ap\u00f3s o parto se iniciado antes do mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cloreto de s\u00f3dio a 20% atua como ant\u00eddoto do sulfato de magn\u00e9sio, sendo indispens\u00e1vel manter sempre \u00e0 m\u00e3o uma ampola para aplica\u00e7\u00e3o imediata no caso de eventual parada respirat\u00f3ria.","id":5168354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cloreto de s\u00f3dio a 20% atua como ant\u00eddoto do sulfato de magn\u00e9sio, sendo indispens\u00e1vel manter sempre \u00e0 m\u00e3o uma ampola para aplica\u00e7\u00e3o imediata no caso de eventual parada respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de eclampsia a cesariana \u00e9 prefer\u00edvel ao parto vaginal, desse modo evitando todo o estresse adicional de um trabalho de parto em uma situa\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas m\u00faltiplas.","id":5168355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de eclampsia a cesariana \u00e9 prefer\u00edvel ao parto vaginal, desse modo evitando todo o estresse adicional de um trabalho de parto em uma situa\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas m\u00faltiplas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/1403932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para a vacina\u00e7\u00e3o das gestantes considere a afirmativa correta:","provas":[{"id":46219,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher","id":19789},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2015-ufrj-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da mulher - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1403938,"hashId":"c04bee4482dbf38ed675ee67ad3237b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para a vacina\u00e7\u00e3o das gestantes considere a afirmativa correta:<\/p>","resposta":5168377,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina contra a hepatite B deve ser administrada ainda no primeiro trimestre em todas as gestantes, mesmo naquelas com esquema completo devido aos riscos da gestante contrair a doen\u00e7a e de haver transmiss\u00e3o vertical para o rec\u00e9m-nascido.","id":5168376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a hepatite B deve ser administrada ainda no primeiro trimestre em todas as gestantes, mesmo naquelas com esquema completo devido aos riscos da gestante contrair a doen\u00e7a e de haver transmiss\u00e3o vertical para o rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina contra a influenza \u00e9 recomendada a todas as gestantes em qualquer per\u00edodo gestacional e disponibilizada na rede p\u00fablica de sa\u00fade a todas as gestantes durante a campanha anual contra influenza sazonal.","id":5168377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra a influenza \u00e9 recomendada a todas as gestantes em qualquer per\u00edodo gestacional e disponibilizada na rede p\u00fablica de sa\u00fade a todas as gestantes durante a campanha anual contra influenza sazonal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o quase que por completo do t\u00e9tano neonatal em todo territ\u00f3rio nacional, a vacina para difteria e t\u00e9tano (dT) vem sendo a cada dia menos utilizada e at\u00e9 para gestante n\u00e3o vacinada e\/ou com situa\u00e7\u00e3o vacinal desconhecida n\u00e3o \u00e9 mais indicada.","id":5168378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o quase que por completo do t\u00e9tano neonatal em todo territ\u00f3rio nacional, a vacina para difteria e t\u00e9tano (dT) vem sendo a cada dia menos utilizada e at\u00e9 para gestante n\u00e3o vacinada e\/ou com situa\u00e7\u00e3o vacinal desconhecida n\u00e3o \u00e9 mais indicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o com tr\u00edplice viral, recomenda-se evitar a gravidez durante 120 dias e se a mulher engravidar antes desse prazo ou se houver administra\u00e7\u00e3o inadvertida durante a gesta\u00e7\u00e3o, o aborto se justifica visto o risco de complica\u00e7\u00f5es fetais.","id":5168379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o com tr\u00edplice viral, recomenda-se evitar a gravidez durante 120 dias e se a mulher engravidar antes desse prazo ou se houver administra\u00e7\u00e3o inadvertida durante a gesta\u00e7\u00e3o, o aborto se justifica visto o risco de complica\u00e7\u00f5es fetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Imuniza\u00e7\u00e3o na gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405826,"slug":"enfermagem-imunizacao-na-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/1403938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho prev\u00ea que o contrato individual de trabalho corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego, al\u00e9m de criar normas classificando e atribuindo caracter\u00edsticas ao contrato. Segundo essas regras,","provas":[{"id":49371,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2015-ufg-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Procurador do Munic\u00edpio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:02:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491931,"hashId":"e9bacc49e317d4575b0e866140d4d5f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho prev\u00ea que o contrato individual de trabalho corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego, al\u00e9m de criar normas classificando e atribuindo caracter\u00edsticas ao contrato. Segundo essas regras,<\/p>","resposta":5557533,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empregador n\u00e3o exigir\u00e1 do candidato a emprego, para fins de contrata\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia pr\u00e9via por tempo superior a 12 (doze) meses no mesmo tipo de atividade.","id":5557530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empregador n\u00e3o exigir\u00e1 do candidato a emprego, para fins de contrata\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia pr\u00e9via por tempo superior a 12 (doze) meses no mesmo tipo de atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contrato individual de trabalho poder\u00e1 ser acordado t\u00e1cita ou expressamente, necessariamente por escrito e por prazo determinado ou indeterminado, sendo neste \u00faltimo caso com autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de autoridade competente.","id":5557531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato individual de trabalho poder\u00e1 ser acordado t\u00e1cita ou expressamente, necessariamente por escrito e por prazo determinado ou indeterminado, sendo neste \u00faltimo caso com autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contrato por prazo determinado s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido em se tratando de servi\u00e7o cuja natureza ou transitoriedade justifique a predetermina\u00e7\u00e3o do prazo; de atividades empresariais de car\u00e1ter transit\u00f3rio ou volunt\u00e1rio; e de contrato de experi\u00eancia.","id":5557532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato por prazo determinado s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido em se tratando de servi\u00e7o cuja natureza ou transitoriedade justifique a predetermina\u00e7\u00e3o do prazo; de atividades empresariais de car\u00e1ter transit\u00f3rio ou volunt\u00e1rio; e de contrato de experi\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o contrato de trabalho por prazo determinado n\u00e3o poder\u00e1 ser estipulado por mais de 2 (dois) anos, sendo que o contrato de trabalho por prazo determinado que, t\u00e1cita ou expressamente, for prorrogado mais de uma vez passar\u00e1 a vigorar sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.","id":5557533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato de trabalho por prazo determinado n\u00e3o poder\u00e1 ser estipulado por mais de 2 (dois) anos, sendo que o contrato de trabalho por prazo determinado que, t\u00e1cita ou expressamente, for prorrogado mais de uma vez passar\u00e1 a vigorar sem determina\u00e7\u00e3o de prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1491931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o conceito a seguir. \u00c9 vedado aos Munic\u00edpios cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado. Artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Este conceito refere-se ao seguinte princ\u00edpio:","provas":[{"id":49371,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2015-ufg-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Procurador do Munic\u00edpio - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:02:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1491994,"hashId":"fcc8a9a1d3f9e91adf7cc64859d16017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o conceito a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos Munic\u00edpios cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Artigo 150 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este conceito refere-se ao seguinte princ\u00edpio:<\/p>","resposta":5557753,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da legalidade.","id":5557752,"corpo":"<p>da legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da irretroatividade.","id":5557753,"corpo":"<p>da irretroatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da isonomia.","id":5557754,"corpo":"<p>da isonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da anterioridade.","id":5557755,"corpo":"<p>da anterioridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Irretroatividade (Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Irretroatividade (Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415870,"slug":"direito-tributario-principio-da-irretroatividade-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":"direito-tributario\/1491994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. Mar\u00edlia \u00e9 professora do 3\u00ba ano. No final do m\u00eas de setembro, em uma atividade diagn\u00f3stica de leitura e escrita, Mar\u00edlia detectou que 20% dos alunos n\u00e3o estavam alfabetizados (escrita alfab\u00e9tica de pequenos textos e leitura fluente com compreens\u00e3o m\u00ednima do que leu). Considerando as indica\u00e7\u00f5es legais sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa, o encaminhamento mais adequado para esta situa\u00e7\u00e3o seria","provas":[{"id":48925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1482121,"hashId":"864d03cfe3bfc49c97568f0794b928b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mar\u00edlia \u00e9 professora do 3\u00ba ano. No final do m\u00eas de setembro, em uma atividade diagn\u00f3stica de leitura e escrita, Mar\u00edlia detectou que 20% dos alunos n\u00e3o estavam alfabetizados (<em>escrita alfab\u00e9tica de pequenos textos e leitura fluente com compreens\u00e3o m\u00ednima do que leu<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as indica\u00e7\u00f5es legais sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o na idade certa, o encaminhamento mais adequado para esta situa\u00e7\u00e3o seria<\/p>","resposta":5513951,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir sobre a reprova\u00e7\u00e3o destes alunos, uma vez que n\u00e3o conseguir\u00e3o acompanhar a s\u00e9rie seguinte. ","id":5513950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir sobre a reprova\u00e7\u00e3o destes alunos, uma vez que n\u00e3o conseguir\u00e3o acompanhar a s\u00e9rie seguinte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recorrer a estrat\u00e9gias de atividades diversificadas de leitura e escrita para garantir que o maior n\u00famero de alunos esteja alfabetizado ao final do ano letivo.","id":5513951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recorrer a estrat\u00e9gias de atividades diversificadas de leitura e escrita para garantir que o maior n\u00famero de alunos esteja alfabetizado ao final do ano letivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola que esses alunos sejam encaminhados para turmas especiais.","id":5513952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola que esses alunos sejam encaminhados para turmas especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sugerir \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola que encaminhe estes alunos para o 2\u00ba ano afim de que concluam sua alfabetiza\u00e7\u00e3o e cursem novamente o 3\u00ba ano no ano letivo seguinte.","id":5513953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugerir \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola que encaminhe estes alunos para o 2\u00ba ano afim de que concluam sua alfabetiza\u00e7\u00e3o e cursem novamente o 3\u00ba ano no ano letivo seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunicar \u00e0s fam\u00edlias dos alunos e esperar que estas providenciem um trabalho extra para que seus filhos fechem a base alfab\u00e9tica e concluam satisfatoriamente o 3\u00ba ano.","id":5513954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar \u00e0s fam\u00edlias dos alunos e esperar que estas providenciem um trabalho extra para que seus filhos fechem a base alfab\u00e9tica e concluam satisfatoriamente o 3\u00ba ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1482121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Edital n\u00ba 013 de 2013 o Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 \u201cCONVOCA a Comunidade Escolar (pais, alunos e profissionais da educa\u00e7\u00e3o) a participar do Processo de Elei\u00e7\u00e3o Geral para escolha de Diretor de Unidade Escolar; Profissionais e Membros Titulares dos CEC\u2019s das Unidades Escolares para escolha de Coordenadores Pedag\u00f3gicos e Secret\u00e1rio Escolar\u201d. Esta iniciativa expressa","provas":[{"id":48925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil","id":17525},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-desenvolvimento-infantil","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1482125,"hashId":"9ad87871723525f08179b9b1ba2d6667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Edital n\u00ba 013 de 2013 o Secret\u00e1rio Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 \u201c<em>CONVOCA a Comunidade Escolar (pais, alunos e profissionais da educa\u00e7\u00e3o) a participar do Processo de Elei\u00e7\u00e3o Geral para escolha de Diretor de Unidade Escolar; Profissionais e Membros Titulares dos CEC\u2019s das Unidades Escolares para escolha de Coordenadores Pedag\u00f3gicos e Secret\u00e1rio Escolar<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta iniciativa expressa<\/p>","resposta":5513970,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tend\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para os cargos escolares mencionados.","id":5513968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tend\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para os cargos escolares mencionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica de gest\u00e3o centralizada na organiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional.","id":5513969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma caracter\u00edstica de gest\u00e3o centralizada na organiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um princ\u00edpio de gest\u00e3o democr\u00e1tica na organiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional.","id":5513970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um princ\u00edpio de gest\u00e3o democr\u00e1tica na organiza\u00e7\u00e3o do sistema educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de diretrizes para o preenchimento dos cargos escolares mencionados.","id":5513971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de diretrizes para o preenchimento dos cargos escolares mencionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tend\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para os cargos escolares mencionados.","id":5513972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tend\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para os cargos escolares mencionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cuiab\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403367,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cuiaba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1482125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 disciplina sobre direito de superf\u00edcie na Lei n\u00ba 10.257\/2001, a concess\u00e3o do direito de superf\u00edcie","provas":[{"id":49451,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2015-faurgs-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:02:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1494567,"hashId":"8ce54503432bc7ee2d8f26273729329d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 disciplina sobre direito de superf\u00edcie na Lei n\u00ba 10.257\/2001, a concess\u00e3o do direito de superf\u00edcie<\/p>","resposta":5569060,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser somente por tempo determinado.","id":5569059,"corpo":"<p>pode ser somente por tempo determinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser por tempo determinado ou indeterminado.","id":5569060,"corpo":"<p>pode ser por tempo determinado ou indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente pode ser gratuita.","id":5569061,"corpo":"<p>somente pode ser gratuita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente pode ser onerosa.","id":5569062,"corpo":"<p>somente pode ser onerosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1494567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de desenvolvimento urbano considera a possibilidade de construir um shopping center em um munic\u00edpio pr\u00f3ximo ao Rio de Janeiro. Um elemento vital desse projeto \u00e9 a proposta da constru\u00e7\u00e3o de uma estrada ligando o munic\u00edpio ao centro da cidade do Rio. Se o Conselho aprovar essa rodovia, h\u00e1 probabilidade de 0,9 da empresa construir o shopping, enquanto, se a rodovia n\u00e3o for aprovada a probabilidade \u00e9 de 0,2. Com base em informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, o presidente da empresa estima que uma chance 0,60 que a constru\u00e7\u00e3o da estrada seja aprovada. Supondo que o shopping tenha sido constru\u00eddo, a probabilidade da rodovia ter sido aprovada \u00e9 de aproximadamente:","provas":[{"id":47066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1431885,"hashId":"f0a0ce20d8d9c0189576251586cca50d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de desenvolvimento urbano considera a possibilidade de construir um shopping center em um munic\u00edpio pr\u00f3ximo ao Rio de Janeiro. Um elemento vital desse projeto \u00e9 a proposta da constru\u00e7\u00e3o de uma estrada ligando o munic\u00edpio ao centro da cidade do Rio. Se o Conselho aprovar essa rodovia, h\u00e1 probabilidade de 0,9 da empresa construir o shopping, enquanto, se a rodovia n\u00e3o for aprovada a probabilidade \u00e9 de 0,2. Com base em informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, o presidente da empresa estima que uma chance 0,60 que a constru\u00e7\u00e3o da estrada seja aprovada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que o shopping tenha sido constru\u00eddo, a probabilidade da rodovia ter sido aprovada \u00e9 de aproximadamente:<\/p>","resposta":5286912,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,95.","id":5286909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,95.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,56.","id":5286910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,56.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,62.","id":5286911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,62.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,87.","id":5286912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,87.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,60.","id":5286913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/1431885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Museol\u00f3gio \u00e9 considerado uma \u201cferramenta b\u00e1sica de planejamento estrat\u00e9gico\u201d e visa, fundamentalmente, determinar a miss\u00e3o do museu e estabelecer prioridades em sua gest\u00e3o. Dos documentos abaixo listados, dois disp\u00f5em sobre a sua necessidade e regem a sua ado\u00e7\u00e3o pelos museus brasileiros. Quais s\u00e3o eles?","provas":[{"id":47076,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-museologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Muse\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":1431920,"hashId":"e6342467cf62a5febe00599234efb3e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Museol\u00f3gio \u00e9 considerado uma \u201cferramenta b\u00e1sica de planejamento estrat\u00e9gico\u201d e visa, fundamentalmente, determinar a miss\u00e3o do museu e estabelecer prioridades em sua gest\u00e3o. Dos documentos abaixo listados, dois disp\u00f5em sobre a sua necessidade e regem a sua ado\u00e7\u00e3o pelos museus brasileiros. Quais s\u00e3o eles?<\/p>","resposta":5287087,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BRASIL. Decreto-Lei n. 25 (1937) e BRASIL. Lei n. 7.287 (1984).","id":5287083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BRASIL. Decreto-Lei n. 25 (1937) e BRASIL. Lei n. 7.287 (1984).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BRASIL. Lei n. 7.287 (1984) e BRASIL. Decreto n. 91.775 (1985).","id":5287084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BRASIL. Lei n. 7.287 (1984) e BRASIL. Decreto n. 91.775 (1985).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BRASIL. Decreto n. 91.775 (1985) e IPHAN Portaria n.1 (2006).","id":5287085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BRASIL. Decreto n. 91.775 (1985) e IPHAN Portaria n.1 (2006).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IPHAN Portaria n.1 (2006) e BRASIL. Decreto n. 5.264 (2004","id":5287086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPHAN Portaria n.1 (2006) e BRASIL. Decreto n. 5.264 (2004<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IPHAN Portaria n.1 (2006) e BRASIL. Decreto n. 8.124 (2010).","id":5287087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IPHAN Portaria n.1 (2006) e BRASIL. Decreto n. 8.124 (2010).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Museologia Brasileira","oab":false,"nome":"Museologia Brasileira","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426573,"slug":"museologia-museologia-brasileira"}],"slug":"museologia\/1431920","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de regress\u00e3o linear busca determinar o valor esperado de uma vari\u00e1vel y, dado o valor de alguma outra vari\u00e1vel x, como descrito pela equa\u00e7\u00e3o,y = \u03b1 + \u03b2x + \u03b5na qual \u03b5 corresponde ao fator de erro aleat\u00f3rio. \u00c9 correto afirmar que o modelo de regress\u00e3o linear sup\u00f5e que:","provas":[{"id":47066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1431800,"hashId":"7ae1b59c88dabec5f05fc2b0bdeddfb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de regress\u00e3o linear busca determinar o valor esperado de uma vari\u00e1vel y, dado o valor de alguma outra vari\u00e1vel x, como descrito pela equa\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">y = \u03b1 + \u03b2x + \u03b5<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">na qual \u03b5 corresponde ao fator de erro aleat\u00f3rio. \u00c9 correto afirmar que o modelo de regress\u00e3o linear sup\u00f5e que:<\/p>","resposta":5286500,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os erros t\u00eam distribui\u00e7\u00e3o uniforme.","id":5286499,"corpo":"<p>Os erros t\u00eam distribui\u00e7\u00e3o uniforme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os erros entre observa\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam correlacionados.","id":5286500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros entre observa\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam correlacionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores da vari\u00e1vel explicativa (independente) sejam diferentes em cada amostra.","id":5286501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores da vari\u00e1vel explicativa (independente) sejam diferentes em cada amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor esperado do fator de erro seja diferente de zero.","id":5286502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor esperado do fator de erro seja diferente de zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tamanho da amostra seja um valor primo.","id":5286503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da amostra seja um valor primo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regress\u00e3o simples e m\u00faltipla.","oab":false,"nome":"Regress\u00e3o simples e m\u00faltipla.","pai":404176,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404181,"slug":"economia-e-financas-regressao-simples-e-multipla"}],"slug":"economia-e-financas\/1431800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em gest\u00e3o, conforme descrito por Michaux, a no\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia organizacional (organizational capabilities) aparece, inicialmente, na literatura estrat\u00e9gica, sobretudo no quadro da abordagem:","provas":[{"id":47068,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"uff-2015-coseac-psicologo","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Psic\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1431840,"hashId":"58c65e801bba42f0f17ecf02b6ede2c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em gest\u00e3o, conforme descrito por Michaux, a no\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia organizacional (<em>organizational capabilities<\/em>) aparece, inicialmente, na literatura estrat\u00e9gica, sobretudo no quadro da abordagem:<\/p>","resposta":5286691,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taylorista.","id":5286690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taylorista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Teoria dos Recursos.","id":5286691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da Teoria dos Recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Six Sigma.","id":5286692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Six Sigma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Quality Steps.","id":5286693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Quality Steps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mecanicista de produ\u00e7\u00e3o.","id":5286694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mecanicista de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Compet\u00eancias","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417451,"slug":"psicologia-gestao-por-competencias"}],"slug":"psicologia\/1431840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para quantificar a umidade do ar que nos rodeia emprega-se o conceito de umidade relativa (UR). Este conceito se expressa por:","provas":[{"id":46635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418484,"hashId":"7829eddd7d06adaccd76415f08a61fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para quantificar a umidade do ar que nos rodeia emprega-se o conceito de umidade relativa (UR). Este conceito se expressa por:<\/p>","resposta":5231309,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o entre a temperatura relativa de um ambiente e a desidrata\u00e7\u00e3o dos materiais org\u00e2nicos.","id":5231307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o entre a temperatura relativa de um ambiente e a desidrata\u00e7\u00e3o dos materiais org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o entre a umidade total de cada obra em um ambiente e a umidade real deste ambiente.","id":5231308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o entre a umidade total de cada obra em um ambiente e a umidade real deste ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de vapor de \u00e1gua existente em um ambiente relativa \u00e0 temperatura desse mesmo ambiente.","id":5231309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de vapor de \u00e1gua existente em um ambiente relativa \u00e0 temperatura desse mesmo ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma percentagem entre o n\u00famero de visitantes em um museu (ambiente) e a temperatura provocada por seus corpos.","id":5231310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma percentagem entre o n\u00famero de visitantes em um museu (ambiente) e a temperatura provocada por seus corpos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o expressa em percentagens entre a temperatura externa ao ambiente e a temperatura interna deste mesmo espa\u00e7o.","id":5231311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o expressa em percentagens entre a temperatura externa ao ambiente e a temperatura interna deste mesmo espa\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um material sens\u00edvel \u00e0 luz ser\u00e1 mais afetado dependendo da fonte de luz incidente. A intensidade da luz e a presen\u00e7a de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta s\u00e3o determinantes na velocidade da deteriora\u00e7\u00e3o. Os materiais mais sens\u00edveis \u00e0 luz e ao ultravioleta s\u00e3o:","provas":[{"id":46635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418485,"hashId":"b51d1d4330384575bfb0a04e84ddc308","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um material sens\u00edvel \u00e0 luz ser\u00e1 mais afetado dependendo da fonte de luz incidente. A intensidade da luz e a presen\u00e7a de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta s\u00e3o determinantes na velocidade da deteriora\u00e7\u00e3o. Os materiais mais sens\u00edveis \u00e0 luz e ao ultravioleta s\u00e3o:<\/p>","resposta":5231313,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedras e m\u00e1rmores brancos.","id":5231312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedras e m\u00e1rmores brancos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecidos e pap\u00e9is.","id":5231313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tecidos e pap\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vidros.","id":5231314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vidros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metais como bronze, cobre e ferro.","id":5231315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metais como bronze, cobre e ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azulejos.","id":5231316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">azulejos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais t\u00e9cnicas pict\u00f3ricas hist\u00f3ricas s\u00e3o","provas":[{"id":46635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418487,"hashId":"59ab5aa7a34d06ea14f47eb9adf41368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais t\u00e9cnicas pict\u00f3ricas hist\u00f3ricas s\u00e3o<\/p>","resposta":5231322,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, a enc\u00e1ustica e o afresco.","id":5231322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, a enc\u00e1ustica e o afresco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, a ponta seca, a enc\u00e1ustica e o afresco.","id":5231323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, a ponta seca, a enc\u00e1ustica e o afresco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a litogravura, as t\u00eamperas, a enc\u00e1ustica e o afresco.","id":5231324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a litogravura, as t\u00eamperas, a enc\u00e1ustica e o afresco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, as t\u00e9cnicas de \u00e1gua forte, a enc\u00e1ustica e o afresco.","id":5231325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, as t\u00e9cnicas de \u00e1gua forte, a enc\u00e1ustica e o afresco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, a xilogravura, a enc\u00e1ustica e o afresco.","id":5231326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tintas \u00e0 \u00f3leo, as t\u00eamperas, a xilogravura, a enc\u00e1ustica e o afresco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pe\u00e7as de cer\u00e2mica, devido a sua fragilidade, devem ser acondicionadas em","provas":[{"id":46635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o","id":14212},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-em-restauracao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico em Restaura\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418488,"hashId":"89d4d9f7db4320df735ed24ad83c7e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pe\u00e7as de cer\u00e2mica, devido a sua fragilidade, devem ser acondicionadas em<\/p>","resposta":5231328,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caixas de madeira.","id":5231327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixas de madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embalagens com material macio e inerte, como papel de seda e pl\u00e1stico bolha e dentro de caixas r\u00edgidas ou semirr\u00edgidas.","id":5231328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embalagens com material macio e inerte, como papel de seda e pl\u00e1stico bolha e dentro de caixas r\u00edgidas ou semirr\u00edgidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixas met\u00e1licas de alum\u00ednio para evitar corros\u00e3o.","id":5231329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixas met\u00e1licas de alum\u00ednio para evitar corros\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixas acr\u00edlicas para melhor visualiza\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as.","id":5231330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caixas acr\u00edlicas para melhor visualiza\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embalagens que contenham s\u00edlica gel para absorver a umidade prejudicial \u00e0 cer\u00e2mica.","id":5231331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embalagens que contenham s\u00edlica gel para absorver a umidade prejudicial \u00e0 cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1418488","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ABNT, uma Norma de Terminologia possui a caracter\u00edstica de:","provas":[{"id":47081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432081,"hashId":"cb672afe308ee2440f801926cb1d5e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a ABNT, uma Norma de Terminologia possui a caracter\u00edstica de:<\/p>","resposta":5287880,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar a maneira correta de empregar materiais e produtos.","id":5287878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar a maneira correta de empregar materiais e produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixar padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade para os produtos e servi\u00e7os.","id":5287879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar padr\u00f5es m\u00ednimos de qualidade para os produtos e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definir com precis\u00e3o os termos t\u00e9cnicos aplicados a materiais, m\u00e1quinas, pe\u00e7as e outros artigos.","id":5287880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir com precis\u00e3o os termos t\u00e9cnicos aplicados a materiais, m\u00e1quinas, pe\u00e7as e outros artigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixar dimens\u00f5es e tipos de produtos que s\u00e3o utilizados na constru\u00e7\u00e3o de equipamentos.","id":5287881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar dimens\u00f5es e tipos de produtos que s\u00e3o utilizados na constru\u00e7\u00e3o de equipamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer conven\u00e7\u00f5es com finalidade de representar sistemas diversos.","id":5287882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer conven\u00e7\u00f5es com finalidade de representar sistemas diversos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Internacional de Unidades define a massa, a temperatura termodin\u00e2mica e a quantidade de mat\u00e9ria, respectivamente, pelas unidades:","provas":[{"id":47081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1432082,"hashId":"a0de93223f5c1a12e0f059fce1ff43c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Internacional de Unidades define a massa, a temperatura termodin\u00e2mica e a quantidade de mat\u00e9ria, respectivamente, pelas unidades:<\/p>","resposta":5287887,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pa, oC e Gy.","id":5287883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pa, <sup>o<\/sup>C e Gy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nm, k e Sv.","id":5287884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nm, k e Sv.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N, oF e lm.","id":5287885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N,  <sup>o<\/sup>F e lm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"kgf, oC e Bq.","id":5287886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">kgf, <sup>o<\/sup>C e Bq.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"kg, K e mol.","id":5287887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">kg, K e mol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1432082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}