{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162491,"perPage":"100","pages":21625,"page":12656,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 INCORRETA a indica\u00e7\u00e3o do antecedente do termo em destaque em:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"},{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":47080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2015"},{"id":47081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":47090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2015"},{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"},{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"},{"id":47115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":47123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"},{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"},{"id":47162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":47171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2015"},{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"},{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"},{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"},{"id":47228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2015"},{"id":50952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1420550,"hashId":"32b1c8d0f081b59a6975f358b7498705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 INCORRETA a indica\u00e7\u00e3o do antecedente do termo em destaque em:<\/p>","resposta":5240699,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cfala-nos de SEUS planos\u201d (3\u00ba \u00a7) \/ o mentiroso.","id":5240697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cfala-nos de SEUS planos\u201d (3\u00ba \u00a7) \/ o mentiroso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO mentiroso conhece as maiores personalidades do Mundo \u2013 trata-AS at\u00e9 por tu!\u201d (3\u00ba \u00a7) \/ as maiores personalidades do Mundo.","id":5240698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO mentiroso conhece as maiores personalidades do Mundo \u2013 trata-AS at\u00e9 por tu!\u201d (3\u00ba \u00a7) \/ as maiores personalidades do Mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cum leitor que ter\u00e1 de sofrer v\u00e1rias encarna\u00e7\u00f5es para ser digno de O entender.\u201d (3\u00ba \u00a7) \/ o mentiroso.","id":5240699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cum leitor que ter\u00e1 de sofrer v\u00e1rias encarna\u00e7\u00f5es para ser digno de O entender.\u201d (3\u00ba \u00a7) \/ o mentiroso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE ESSE \u00e9 o inconveniente\u201d (4\u00ba \u00a7) \/ tomar-se por verdade o que dizem.","id":5240700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE ESSE \u00e9 o inconveniente\u201d (4\u00ba \u00a7) \/ tomar-se por verdade o que dizem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cO que OS torna mais engra\u00e7ados\u201d (5\u00ba \u00a7) \/ os posudos.","id":5240701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que OS torna mais engra\u00e7ados\u201d (5\u00ba \u00a7) \/ os posudos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Mundo Engra\u00e7ado 1 O mundo est\u00e1 cheio de coisas engra\u00e7adas; quem quiser se distrair n\u00e3o precisa ir \u00e0 Pas\u00e1rgada do Bandeira, nem \u00e0 minha Ilha do Nanja; n\u00e3o precisa sair de sua cidade, talvez nem da sua rua, nem da sua pessoa! (Somos engra\u00e7ad\u00edssimos, tamb\u00e9m, com tantas d\u00favidas, aud\u00e1cias, temores, ignor\u00e2ncia, convic\u00e7\u00f5es...) 2 Abre-se um jornal \u2013 e tudo \u00e9 engra\u00e7ado, mesmo o que parece triste. Cada fato, cada racioc\u00ednio, cada opini\u00e3o nos faria sorrir por muitas horas, se ainda tiv\u00e9ssemos horas dispon\u00edveis. 3 H\u00e1 os mentirosos, por exemplo. E pode haver coisa mais engra\u00e7ada que o mentiroso? Ele diz isto e aquilo, com a maior seriedade; fala-nos de seus planos; de seus amigos (poderosos, influentes, ricos); queixa-se de algumas persegui\u00e7\u00f5es (que, ali\u00e1s, profundamente despreza); \u00e0s vezes conta-nos que foi roubado em algum quadro c\u00e9lebre ou numa pedra preciosa, oferecida \u00e0 sua bisav\u00f3 pelo Primeiro Ministro da Cochinchina. O mentiroso conhece as maiores personalidades do Mundo \u2013 trata-as at\u00e9 por tu! Seus amores s\u00e3o a coisa mais po\u00e9tica do s\u00e9culo. Suas futuras viagens prometem ser as mais sensacionais, depois dessas banalidades de UIisses e Simbad... Certamente escrever\u00e1 o seu di\u00e1rio, mas n\u00e3o o publicar\u00e1 jamais, porque \u00e9 preciso um papel que n\u00e3o existe, um editor que ainda n\u00e3o nasceu e um leitor que ter\u00e1 de sofrer v\u00e1rias encarna\u00e7\u00f5es para ser digno de o entender. 4 Em geral os mentirosos s\u00e3o muito agrad\u00e1veis, desde que n\u00e3o se tome como verdade nada do que dizem. E esse \u00e9 o inconveniente: \u00e0s vezes, leva-se algum tempo para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o. Uma vez feita, por\u00e9m, que maravilha! \u2013 \u00e9 s\u00f3 deix\u00e1-los falar. \u00c9 como um sonho, uma hist\u00f3ria de aventuras, um filme colorido. 5 H\u00e1 tamb\u00e9m os posudos. Os posudos ainda s\u00e3o mais engra\u00e7ados que os mentirosos e geralmente acumulam as fun\u00e7\u00f5es. O que os torna mais engra\u00e7ados \u00e9 serem t\u00e3o solenes. Os posudos funcion\u00e1rios s\u00e3o deslumbrantes! Como se sentam \u00e0 sua mesa! Como consertam os \u00f3culos! Que coisas dizem! As coisas que dizem s\u00e3o poemas \u00e9picos com a fita posta ao contr\u00e1rio. N\u00e3o se entende nada \u2013 mas que diapas\u00e3o! Que delicadas barafundas! Que sons! Que ritmos! Seus discursos e as palmas que os acompanham conseguem realizar o prod\u00edgio de serem a coisa mais c\u00f4mica da terra pronunciada no tom mais s\u00e9rio, mais grave, mais tr\u00e1gico \u2013 de modo que o ouvinte, que rebenta de rir por dentro, sofre uma atrapalha\u00e7\u00e3o emocional e consegue manter-se est\u00e1tico, paralisado, equivocado. 6 Os posudos, por\u00e9m, s\u00e3o menos agrad\u00e1veis que os simples mentirosos. Os mentirosos t\u00eam um jeito fr\u00edvolo, como se andassem acompanhados de um criado que anunciasse: \u201cN\u00e3o creiam em nada do que o meu amo diz!\u201d Mas os posudos levam um s\u00e9quito de criados, todos posudos tamb\u00e9m, que recolhem nas sacolas, grandes e pequenas gorjetas, porque uma das qualidades do posudo \u00e9 andar sempre com muito dinheiro \u2013 que n\u00e3o \u00e9 seu! (MEIRELES, Cec\u00edlia. In www.pensador.uol.com.br)","id":421968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mundo Engra\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1       O mundo est\u00e1 cheio de coisas engra\u00e7adas; quem quiser se distrair n\u00e3o precisa ir \u00e0 Pas\u00e1rgada do Bandeira, nem \u00e0 minha Ilha do Nanja; n\u00e3o precisa sair de sua cidade, talvez nem da sua rua, nem da sua pessoa! (Somos engra\u00e7ad\u00edssimos, tamb\u00e9m, com tantas d\u00favidas, aud\u00e1cias, temores, ignor\u00e2ncia, convic\u00e7\u00f5es...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">2       Abre-se um jornal \u2013 e tudo \u00e9 engra\u00e7ado, mesmo o que parece triste. Cada fato, cada racioc\u00ednio, cada opini\u00e3o nos faria sorrir por muitas horas, se ainda tiv\u00e9ssemos horas dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">3       H\u00e1 os mentirosos, por exemplo. E pode haver coisa mais engra\u00e7ada que o mentiroso? Ele diz isto e aquilo, com a maior seriedade; fala-nos de seus planos; de seus amigos (poderosos, influentes, ricos); queixa-se de algumas persegui\u00e7\u00f5es (que, ali\u00e1s, profundamente despreza); \u00e0s vezes conta-nos que foi roubado em algum quadro c\u00e9lebre ou numa pedra preciosa, oferecida \u00e0 sua bisav\u00f3 pelo Primeiro Ministro da Cochinchina. O mentiroso conhece as maiores personalidades do Mundo \u2013 trata-as at\u00e9 por tu! Seus amores s\u00e3o a coisa mais po\u00e9tica do s\u00e9culo. Suas futuras viagens prometem ser as mais sensacionais, depois dessas banalidades de UIisses e Simbad... Certamente escrever\u00e1 o seu di\u00e1rio, mas n\u00e3o o publicar\u00e1 jamais, porque \u00e9 preciso um papel que n\u00e3o existe, um editor que ainda n\u00e3o nasceu e um leitor que ter\u00e1 de sofrer v\u00e1rias encarna\u00e7\u00f5es para ser digno de o entender. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">4       Em geral os mentirosos s\u00e3o muito agrad\u00e1veis, desde que n\u00e3o se tome como verdade nada do que dizem. E esse \u00e9 o inconveniente: \u00e0s vezes, leva-se algum tempo para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o. Uma vez feita, por\u00e9m, que maravilha! \u2013 \u00e9 s\u00f3 deix\u00e1-los falar. \u00c9 como um sonho, uma hist\u00f3ria de aventuras, um filme colorido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">5       H\u00e1 tamb\u00e9m os posudos. Os posudos ainda s\u00e3o mais engra\u00e7ados que os mentirosos e geralmente acumulam as fun\u00e7\u00f5es. O que os torna mais engra\u00e7ados \u00e9 serem t\u00e3o solenes. Os posudos funcion\u00e1rios s\u00e3o deslumbrantes! Como se sentam \u00e0 sua mesa! Como consertam os \u00f3culos! Que coisas dizem! As coisas que dizem s\u00e3o poemas \u00e9picos com a fita posta ao contr\u00e1rio. N\u00e3o se entende nada \u2013 mas que diapas\u00e3o! Que delicadas barafundas! Que sons! Que ritmos! Seus discursos e as palmas que os acompanham conseguem realizar o prod\u00edgio de serem a coisa mais c\u00f4mica da terra pronunciada no tom mais s\u00e9rio, mais grave, mais tr\u00e1gico \u2013 de modo que o ouvinte, que rebenta de rir por dentro, sofre uma atrapalha\u00e7\u00e3o emocional e consegue manter-se est\u00e1tico, paralisado, equivocado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">6       Os posudos, por\u00e9m, s\u00e3o menos agrad\u00e1veis que os simples mentirosos. Os mentirosos t\u00eam um jeito fr\u00edvolo, como se andassem acompanhados de um criado que anunciasse: \u201cN\u00e3o creiam em nada do que o meu amo diz!\u201d Mas os posudos levam um s\u00e9quito de criados, todos posudos tamb\u00e9m, que recolhem nas sacolas, grandes e pequenas gorjetas, porque uma das qualidades do posudo \u00e9 andar sempre com muito dinheiro \u2013 que n\u00e3o \u00e9 seu! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(MEIRELES, Cec\u00edlia. In www.pensador.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1420550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cComo CONSERTAM os \u00f3culos!\u201d (5\u00ba \u00a7). Pelo sentido da frase acima, tem de ser usado o verbo CONSERTAR, e n\u00e3o o seu hom\u00f4nimo CONCERTAR (harmonizar, participar de concerto). Das frases abaixo, aquela em que a lacuna deve ser preenchida pelo segundo elemento do par de hom\u00f4nimos entre par\u00eanteses \u00e9:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"},{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":47080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2015"},{"id":47081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":47090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2015"},{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"},{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"},{"id":47115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":47123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"},{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"},{"id":47162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":47171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2015"},{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"},{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"},{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"},{"id":47228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2015"},{"id":50952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1420552,"hashId":"8faee04a6cd0cb5e507eac9b42cf6422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo CONSERTAM os \u00f3culos!\u201d (5\u00ba \u00a7). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelo sentido da frase acima, tem de ser usado o verbo CONSERTAR, e n\u00e3o o seu hom\u00f4nimo CONCERTAR (harmonizar, participar de concerto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das frases abaixo, aquela em que a lacuna deve ser preenchida pelo segundo elemento do par de hom\u00f4nimos entre par\u00eanteses \u00e9:<\/p>","resposta":5240707,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mentiroso era ____ de uma das pernas (coxo \/ cocho).","id":5240706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mentiroso era ____ de uma das pernas (coxo \/ cocho).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O posudo trabalhava na ____ de licita\u00e7\u00f5es (sess\u00e3o \/ se\u00e7\u00e3o).","id":5240707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posudo trabalhava na ____ de licita\u00e7\u00f5es (sess\u00e3o \/ se\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mentirosos e posudos n\u00e3o t\u00eam o ____ do rid\u00edculo (senso \/ censo).","id":5240708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mentirosos e posudos n\u00e3o t\u00eam o ____ do rid\u00edculo (senso \/ censo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O lojista deveria ____ as portas quando percebesse o tumulto na rua (cerrar \/ serrar).","id":5240709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lojista deveria ____ as portas quando percebesse o tumulto na rua (cerrar \/ serrar).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O posudo recebia em ____ as suas propinas (cheque \/ xeque).","id":5240710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O posudo recebia em ____ as suas propinas (cheque \/ xeque).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. Mundo Engra\u00e7ado 1 O mundo est\u00e1 cheio de coisas engra\u00e7adas; quem quiser se distrair n\u00e3o precisa ir \u00e0 Pas\u00e1rgada do Bandeira, nem \u00e0 minha Ilha do Nanja; n\u00e3o precisa sair de sua cidade, talvez nem da sua rua, nem da sua pessoa! (Somos engra\u00e7ad\u00edssimos, tamb\u00e9m, com tantas d\u00favidas, aud\u00e1cias, temores, ignor\u00e2ncia, convic\u00e7\u00f5es...) 2 Abre-se um jornal \u2013 e tudo \u00e9 engra\u00e7ado, mesmo o que parece triste. Cada fato, cada racioc\u00ednio, cada opini\u00e3o nos faria sorrir por muitas horas, se ainda tiv\u00e9ssemos horas dispon\u00edveis. 3 H\u00e1 os mentirosos, por exemplo. E pode haver coisa mais engra\u00e7ada que o mentiroso? Ele diz isto e aquilo, com a maior seriedade; fala-nos de seus planos; de seus amigos (poderosos, influentes, ricos); queixa-se de algumas persegui\u00e7\u00f5es (que, ali\u00e1s, profundamente despreza); \u00e0s vezes conta-nos que foi roubado em algum quadro c\u00e9lebre ou numa pedra preciosa, oferecida \u00e0 sua bisav\u00f3 pelo Primeiro Ministro da Cochinchina. O mentiroso conhece as maiores personalidades do Mundo \u2013 trata-as at\u00e9 por tu! Seus amores s\u00e3o a coisa mais po\u00e9tica do s\u00e9culo. Suas futuras viagens prometem ser as mais sensacionais, depois dessas banalidades de UIisses e Simbad... Certamente escrever\u00e1 o seu di\u00e1rio, mas n\u00e3o o publicar\u00e1 jamais, porque \u00e9 preciso um papel que n\u00e3o existe, um editor que ainda n\u00e3o nasceu e um leitor que ter\u00e1 de sofrer v\u00e1rias encarna\u00e7\u00f5es para ser digno de o entender. 4 Em geral os mentirosos s\u00e3o muito agrad\u00e1veis, desde que n\u00e3o se tome como verdade nada do que dizem. E esse \u00e9 o inconveniente: \u00e0s vezes, leva-se algum tempo para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o. Uma vez feita, por\u00e9m, que maravilha! \u2013 \u00e9 s\u00f3 deix\u00e1-los falar. \u00c9 como um sonho, uma hist\u00f3ria de aventuras, um filme colorido. 5 H\u00e1 tamb\u00e9m os posudos. Os posudos ainda s\u00e3o mais engra\u00e7ados que os mentirosos e geralmente acumulam as fun\u00e7\u00f5es. O que os torna mais engra\u00e7ados \u00e9 serem t\u00e3o solenes. Os posudos funcion\u00e1rios s\u00e3o deslumbrantes! Como se sentam \u00e0 sua mesa! Como consertam os \u00f3culos! Que coisas dizem! As coisas que dizem s\u00e3o poemas \u00e9picos com a fita posta ao contr\u00e1rio. N\u00e3o se entende nada \u2013 mas que diapas\u00e3o! Que delicadas barafundas! Que sons! Que ritmos! Seus discursos e as palmas que os acompanham conseguem realizar o prod\u00edgio de serem a coisa mais c\u00f4mica da terra pronunciada no tom mais s\u00e9rio, mais grave, mais tr\u00e1gico \u2013 de modo que o ouvinte, que rebenta de rir por dentro, sofre uma atrapalha\u00e7\u00e3o emocional e consegue manter-se est\u00e1tico, paralisado, equivocado. 6 Os posudos, por\u00e9m, s\u00e3o menos agrad\u00e1veis que os simples mentirosos. Os mentirosos t\u00eam um jeito fr\u00edvolo, como se andassem acompanhados de um criado que anunciasse: \u201cN\u00e3o creiam em nada do que o meu amo diz!\u201d Mas os posudos levam um s\u00e9quito de criados, todos posudos tamb\u00e9m, que recolhem nas sacolas, grandes e pequenas gorjetas, porque uma das qualidades do posudo \u00e9 andar sempre com muito dinheiro \u2013 que n\u00e3o \u00e9 seu! (MEIRELES, Cec\u00edlia. In www.pensador.uol.com.br)","id":421968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mundo Engra\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1       O mundo est\u00e1 cheio de coisas engra\u00e7adas; quem quiser se distrair n\u00e3o precisa ir \u00e0 Pas\u00e1rgada do Bandeira, nem \u00e0 minha Ilha do Nanja; n\u00e3o precisa sair de sua cidade, talvez nem da sua rua, nem da sua pessoa! (Somos engra\u00e7ad\u00edssimos, tamb\u00e9m, com tantas d\u00favidas, aud\u00e1cias, temores, ignor\u00e2ncia, convic\u00e7\u00f5es...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">2       Abre-se um jornal \u2013 e tudo \u00e9 engra\u00e7ado, mesmo o que parece triste. Cada fato, cada racioc\u00ednio, cada opini\u00e3o nos faria sorrir por muitas horas, se ainda tiv\u00e9ssemos horas dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">3       H\u00e1 os mentirosos, por exemplo. E pode haver coisa mais engra\u00e7ada que o mentiroso? Ele diz isto e aquilo, com a maior seriedade; fala-nos de seus planos; de seus amigos (poderosos, influentes, ricos); queixa-se de algumas persegui\u00e7\u00f5es (que, ali\u00e1s, profundamente despreza); \u00e0s vezes conta-nos que foi roubado em algum quadro c\u00e9lebre ou numa pedra preciosa, oferecida \u00e0 sua bisav\u00f3 pelo Primeiro Ministro da Cochinchina. O mentiroso conhece as maiores personalidades do Mundo \u2013 trata-as at\u00e9 por tu! Seus amores s\u00e3o a coisa mais po\u00e9tica do s\u00e9culo. Suas futuras viagens prometem ser as mais sensacionais, depois dessas banalidades de UIisses e Simbad... Certamente escrever\u00e1 o seu di\u00e1rio, mas n\u00e3o o publicar\u00e1 jamais, porque \u00e9 preciso um papel que n\u00e3o existe, um editor que ainda n\u00e3o nasceu e um leitor que ter\u00e1 de sofrer v\u00e1rias encarna\u00e7\u00f5es para ser digno de o entender. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">4       Em geral os mentirosos s\u00e3o muito agrad\u00e1veis, desde que n\u00e3o se tome como verdade nada do que dizem. E esse \u00e9 o inconveniente: \u00e0s vezes, leva-se algum tempo para se fazer a identifica\u00e7\u00e3o. Uma vez feita, por\u00e9m, que maravilha! \u2013 \u00e9 s\u00f3 deix\u00e1-los falar. \u00c9 como um sonho, uma hist\u00f3ria de aventuras, um filme colorido. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">5       H\u00e1 tamb\u00e9m os posudos. Os posudos ainda s\u00e3o mais engra\u00e7ados que os mentirosos e geralmente acumulam as fun\u00e7\u00f5es. O que os torna mais engra\u00e7ados \u00e9 serem t\u00e3o solenes. Os posudos funcion\u00e1rios s\u00e3o deslumbrantes! Como se sentam \u00e0 sua mesa! Como consertam os \u00f3culos! Que coisas dizem! As coisas que dizem s\u00e3o poemas \u00e9picos com a fita posta ao contr\u00e1rio. N\u00e3o se entende nada \u2013 mas que diapas\u00e3o! Que delicadas barafundas! Que sons! Que ritmos! Seus discursos e as palmas que os acompanham conseguem realizar o prod\u00edgio de serem a coisa mais c\u00f4mica da terra pronunciada no tom mais s\u00e9rio, mais grave, mais tr\u00e1gico \u2013 de modo que o ouvinte, que rebenta de rir por dentro, sofre uma atrapalha\u00e7\u00e3o emocional e consegue manter-se est\u00e1tico, paralisado, equivocado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">6       Os posudos, por\u00e9m, s\u00e3o menos agrad\u00e1veis que os simples mentirosos. Os mentirosos t\u00eam um jeito fr\u00edvolo, como se andassem acompanhados de um criado que anunciasse: \u201cN\u00e3o creiam em nada do que o meu amo diz!\u201d Mas os posudos levam um s\u00e9quito de criados, todos posudos tamb\u00e9m, que recolhem nas sacolas, grandes e pequenas gorjetas, porque uma das qualidades do posudo \u00e9 andar sempre com muito dinheiro \u2013 que n\u00e3o \u00e9 seu! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(MEIRELES, Cec\u00edlia. In www.pensador.uol.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1420552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hip\u00f3tese de grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem; hip\u00f3tese de exclusividade quanto ao fornecimento do produto por representante comercial, observadas as demais prescri\u00e7\u00f5es legais: no tocante \u00e0 licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"},{"id":47075,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":47080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia","id":16679},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-histologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Histologia - 2015"},{"id":47081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"},{"id":47090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2015"},{"id":47096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal","id":20108},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-nutricao-animal","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Animal - 2015"},{"id":47102,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia","id":17799},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-anatomia-necropsia","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Anatomia\/Necropsia - 2015"},{"id":47115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":47123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2015"},{"id":47151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2015"},{"id":47162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2015"},{"id":47171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2015"},{"id":47180,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2015"},{"id":47188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2015"},{"id":47192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2015"},{"id":47228,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2015"},{"id":50952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:40:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1420557,"hashId":"5e10beada43e55208b726b2fe7cd782e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hip\u00f3tese de grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem; hip\u00f3tese de exclusividade quanto ao fornecimento do produto por representante comercial, observadas as demais prescri\u00e7\u00f5es legais: no tocante \u00e0 licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5240729,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma das hip\u00f3teses \u00e9 de dispensa nem de inexigibillidade.","id":5240728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das hip\u00f3teses \u00e9 de dispensa nem de inexigibillidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquela hip\u00f3tese \u00e9 de dispensa; esta, de inexigibilidade.","id":5240729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquela hip\u00f3tese \u00e9 de dispensa; esta, de inexigibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas as hip\u00f3teses s\u00e3o de inexigibilidade.","id":5240730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as hip\u00f3teses s\u00e3o de inexigibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas as hip\u00f3teses s\u00e3o de dispensa.","id":5240731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambas as hip\u00f3teses s\u00e3o de dispensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esta hip\u00f3tese \u00e9 de dispensa; aquela, de inexigibilidade.","id":5240732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esta hip\u00f3tese \u00e9 de dispensa; aquela, de inexigibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1420557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica \u00e9 apontada como primeira causa de morte no mundo, sendo respons\u00e1vel por infarto agudo do mioc\u00e1rdio e acidente vascular cerebral, al\u00e9m de atuar sinergicamente sobre o desenvolvimento de doen\u00e7as como hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e diabetes mellitus (DM). O principal fator envolvido no seu desenvolvimento \u00e9 o colesterol e o lip\u00eddio plasm\u00e1tico em altas concentra\u00e7\u00f5es. A dieta atua de maneira ben\u00e9fica ou n\u00e3o, dependendo do tipo e quantidade de lip\u00eddio ingerido. Sobre este assunto a assertiva correta \u00e9:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1420585,"hashId":"568b82a129e3816ac6e7c8b7aba40e37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica \u00e9 apontada como primeira causa de morte no mundo, sendo respons\u00e1vel por infarto agudo do mioc\u00e1rdio e acidente vascular cerebral, al\u00e9m de atuar sinergicamente sobre o desenvolvimento de doen\u00e7as como hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e diabetes mellitus (DM). O principal fator envolvido no seu desenvolvimento \u00e9 o colesterol e o lip\u00eddio plasm\u00e1tico em altas concentra\u00e7\u00f5es. A dieta atua de maneira ben\u00e9fica ou n\u00e3o, dependendo do tipo e quantidade de lip\u00eddio ingerido. Sobre este assunto a assertiva correta \u00e9:<\/p>","resposta":5240856,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para a preven\u00e7\u00e3o destas doen\u00e7as recomenda-se a substitui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o das gorduras mono e poli-insaturadas pelas saturadas, devido ao fato desta \u00faltima ter uma maior estabilidade.","id":5240854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a preven\u00e7\u00e3o destas doen\u00e7as recomenda-se a substitui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o das gorduras mono e poli-insaturadas pelas saturadas, devido ao fato desta \u00faltima ter uma maior estabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o maior aporte de poli-insaturados na dieta melhora indiscriminadamente a sa\u00fade do consumidor, trazendo apenas benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade.","id":5240855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o maior aporte de poli-insaturados na dieta melhora indiscriminadamente a sa\u00fade do consumidor, trazendo apenas benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a monoinsatura\u00e7\u00e3o exerce efeito protetor sobre as doen\u00e7as coron\u00e1rias por favorecer a elimina\u00e7\u00e3o de colesterol LDL e ainda oferece outros benef\u00edcios em rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo das gorduras.","id":5240856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a monoinsatura\u00e7\u00e3o exerce efeito protetor sobre as doen\u00e7as coron\u00e1rias por favorecer a elimina\u00e7\u00e3o de colesterol LDL e ainda oferece outros benef\u00edcios em rela\u00e7\u00e3o ao metabolismo das gorduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hidrogena\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo tecnol\u00f3gico de transforma\u00e7\u00e3o de \u00f3leos vegetais em gorduras, e \u00e9 uma gordura altamente ben\u00e9fica \u00e0 sa\u00fade humana.","id":5240857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hidrogena\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo tecnol\u00f3gico de transforma\u00e7\u00e3o de \u00f3leos vegetais em gorduras, e \u00e9 uma gordura altamente ben\u00e9fica \u00e0 sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as gorduras saturadas s\u00e3o as de origem vegetal e seu consumo est\u00e1 relacionado com a diminui\u00e7\u00e3o do colesterol s\u00e9rico e combate \u00e0s doen\u00e7as coronarianas.","id":5240858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as gorduras saturadas s\u00e3o as de origem vegetal e seu consumo est\u00e1 relacionado com a diminui\u00e7\u00e3o do colesterol s\u00e9rico e combate \u00e0s doen\u00e7as coronarianas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1420585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) afeta, aproximadamente, entre 11 e 20% da popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira. A HAS \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o tem cura, mas pode ser controlada com a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos portadores, e se caracteriza pelo aumento patol\u00f3gico dos n\u00edveis press\u00f3ricos (SILVA et al., 2006). Das medidas relatadas a seguir todas est\u00e3o associadas ao controle da HAS, EXCETO:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1420586,"hashId":"fde7e68487d60f9ffecb7a8ef7c4ce9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) afeta, aproximadamente, entre 11 e 20% da popula\u00e7\u00e3o adulta brasileira. A HAS \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o tem cura, mas pode ser controlada com a educa\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos portadores, e se caracteriza pelo aumento patol\u00f3gico dos n\u00edveis press\u00f3ricos (SILVA et al., 2006). Das medidas relatadas a seguir todas est\u00e3o associadas ao controle da HAS, EXCETO:<\/p>","resposta":5240860,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de NaCl na dieta.","id":5240859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de NaCl na dieta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de lip\u00eddios.","id":5240860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de lip\u00eddios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle do peso corporal.","id":5240861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle do peso corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consumir quantidades adequadas de K, Ca e Mg.","id":5240862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumir quantidades adequadas de K, Ca e Mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o moderada de bebidas alco\u00f3licas.","id":5240863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingest\u00e3o moderada de bebidas alco\u00f3licas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1420586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o centesimal de um alimento est\u00e1 relacionada com as seguintes an\u00e1lises:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1420593,"hashId":"1a1a0350005a313373bfb85ba2f66ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o centesimal de um alimento est\u00e1 relacionada com as seguintes an\u00e1lises:<\/p>","resposta":5240894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"umidade, RMF, prote\u00edna, lip\u00eddio e glic\u00eddio.","id":5240894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">umidade, RMF, prote\u00edna, lip\u00eddio e glic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00edna, lip\u00eddio e glic\u00eddio.","id":5240895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00edna, lip\u00eddio e glic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidez, umidade, pH e atividade de \u00e1gua.","id":5240896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidez, umidade, pH e atividade de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"umidade, vitaminas e minerais.","id":5240897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">umidade, vitaminas e minerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vitaminas, prote\u00edna, lip\u00eddio e glic\u00eddio.","id":5240898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitaminas, prote\u00edna, lip\u00eddio e glic\u00eddio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1420593","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que os procedimentos de pesagem e medi\u00e7\u00e3o de ingredientes sejam adequados, s\u00e3o essenciais o conhecimento da capacidade volum\u00e9trica dos utens\u00edlios e sua padroniza\u00e7\u00e3o. O t\u00e9cnico de um laborat\u00f3rio de alimentos precisa escolher a melhor t\u00e9cnica para pesagem e medi\u00e7\u00e3o dos ingredientes. A escolha como procedimento de pesagem ser\u00e1:","provas":[{"id":46707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos","id":12439},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2015-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-alimentos","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Alimentos - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1420608,"hashId":"f36e1846108f8fc6f21ab3649afef5d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que os procedimentos de pesagem e medi\u00e7\u00e3o de ingredientes sejam adequados, s\u00e3o essenciais o conhecimento da capacidade volum\u00e9trica dos utens\u00edlios e sua padroniza\u00e7\u00e3o. O t\u00e9cnico de um laborat\u00f3rio de alimentos precisa escolher a melhor t\u00e9cnica para pesagem e medi\u00e7\u00e3o dos ingredientes. A escolha como procedimento de pesagem ser\u00e1:<\/p>","resposta":5240970,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os alimentos secos, como farinha, a\u00e7\u00facar, aveia ou gr\u00e3os, devem ser pressionados ao serem medidos, pois assim cabe um volume maior.","id":5240966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alimentos secos, como farinha, a\u00e7\u00facar, aveia ou gr\u00e3os, devem ser pressionados ao serem medidos, pois assim cabe um volume maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para a leitura do volume em alimentos l\u00edquidos deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o a medida superior do menisco formado na superf\u00edcie livre.","id":5240967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a leitura do volume em alimentos l\u00edquidos deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o a medida superior do menisco formado na superf\u00edcie livre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os alimentos pastosos, como doce de leite, e os gordurosos, como a margarina, podem ser pesados a qualquer temperatura, seja refrigera\u00e7\u00e3o ou ambiente.","id":5240968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alimentos pastosos, como doce de leite, e os gordurosos, como a margarina, podem ser pesados a qualquer temperatura, seja refrigera\u00e7\u00e3o ou ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a pesagem de \u00f3leos levam-se em considera\u00e7\u00e3o os mesmos procedimentos para alimentos pastosos.","id":5240969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a pesagem de \u00f3leos levam-se em considera\u00e7\u00e3o os mesmos procedimentos para alimentos pastosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a pesagem de alimentos deve-se usar balan\u00e7a de precis\u00e3o, observando sempre a capacidade m\u00e1xima de pesagem da balan\u00e7a e verificar regularmente a regulagem.","id":5240970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a pesagem de alimentos deve-se usar balan\u00e7a de precis\u00e3o, observando sempre a capacidade m\u00e1xima de pesagem da balan\u00e7a e verificar regularmente a regulagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Alimentos e Latic\u00ednios","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400333,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-alimentos-e-laticinios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1420608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica correspondente \u00e0s tend\u00eancias pedag\u00f3gicas:","provas":[{"id":46872,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juatuba","sigla":"","id":2636,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juatuba-mg-2015-consulplan-professor-de-educacao-basica-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Juatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1425837,"hashId":"e2b2ce1d4100a614ef092037ec1d21fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 uma caracter\u00edstica correspondente \u00e0s tend\u00eancias pedag\u00f3gicas:<\/p>","resposta":5261734,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pedagogia tradicional centra\u2010se na mera transmiss\u00e3o de conte\u00fados e na autoridade do professor.","id":5261731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia tradicional centra\u2010se na mera transmiss\u00e3o de conte\u00fados e na autoridade do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pedagogia tecnicista est\u00e1 associada \u00e0 transmiss\u00e3o de conte\u00fados, mas p\u00f5e um peso forte no desenvolvimento de habilidades pr\u00e1ticas, no saber fazer.","id":5261732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia tecnicista est\u00e1 associada \u00e0 transmiss\u00e3o de conte\u00fados, mas p\u00f5e um peso forte no desenvolvimento de habilidades pr\u00e1ticas, no saber fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pedagogia da escola nova n\u00e3o se exclui a transmiss\u00e3o de conhecimentos, mas se considera mais importante a organiza\u00e7\u00e3o do ambiente de aprendizagem para que o aluno possa desenvolver sua pr\u00f3pria atividade de aprender.","id":5261733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia da escola nova n\u00e3o se exclui a transmiss\u00e3o de conhecimentos, mas se considera mais importante a organiza\u00e7\u00e3o do ambiente de aprendizagem para que o aluno possa desenvolver sua pr\u00f3pria atividade de aprender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pedagogias s\u00f3cio\u2010cr\u00edticas consistem na formula\u00e7\u00e3o de conte\u00fados por especialistas nas disciplinas e a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas mais refinadas de transmiss\u00e3o, incluindo o computador e as m\u00eddias, em geral, o que resulta em um alto n\u00edvel de ensino.","id":5261734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pedagogias s\u00f3cio\u2010cr\u00edticas consistem na formula\u00e7\u00e3o de conte\u00fados por especialistas nas disciplinas e a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas mais refinadas de transmiss\u00e3o, incluindo o computador e as m\u00eddias, em geral, o que resulta em um alto n\u00edvel de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1425837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista Auxiliar","id":18432}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s grandezas el\u00e9tricas, \u00e9 correto afirmar que a unidade de medida da resist\u00eancia el\u00e9trica denomina-se","provas":[{"id":43524,"cargo":{"descricao":"Eletricista Auxiliar","id":18432},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-eletricista-auxiliar","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - Eletricista Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1303313,"hashId":"a75b2981d3d7c0b280ca469c51fe96f0","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s grandezas el\u00e9tricas, \u00e9 correto afirmar que a unidade de medida da resist\u00eancia el\u00e9trica denomina-se<\/p>","resposta":4752273,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faraday.","id":4752271,"corpo":"<p align=justify>Faraday.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amp\u00e8re.","id":4752272,"corpo":"<p align=justify>Amp\u00e8re.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ohm.","id":4752273,"corpo":"<p align=justify>Ohm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volt.","id":4752274,"corpo":"<p align=justify>Volt.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Joule.","id":4752275,"corpo":"<p align=justify>Joule.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1303313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista Auxiliar","id":18432}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao m\u00e9todo de acionamento de motores el\u00e9tricos, destaca-se a partida compensadora que tem como caracter\u00edstica principal o acionamento de","provas":[{"id":43524,"cargo":{"descricao":"Eletricista Auxiliar","id":18432},"orgao":{"nome":"Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed","sigla":"","id":3904,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"eletrobras-distribuicao-piaui-pi-2015-iades-eletricista-auxiliar","tipo":1,"nome":"IADES - Eletrobras Distribui\u00e7\u00e3o Piau\u00ed - Eletricista Auxiliar - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1303349,"hashId":"3c6bbc313c515851ff62ab32ab34f86c","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao m\u00e9todo de acionamento de motores el\u00e9tricos, destaca-se a partida compensadora que tem como caracter\u00edstica principal o acionamento de<\/p>","resposta":4752446,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pequenos motores com carga.","id":4752444,"corpo":"<p align=justify>pequenos motores com carga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pequenos motores.","id":4752445,"corpo":"<p align=justify>pequenos motores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grandes motores com carga.","id":4752446,"corpo":"<p align=justify>grandes motores com carga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pequenos e grandes motores.","id":4752447,"corpo":"<p align=justify>pequenos e grandes motores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pequenos motores sem carga.","id":4752448,"corpo":"<p align=justify>pequenos motores sem carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1303349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disp\u00f5e o Manual Brasileiro de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito, ao sinal de advert\u00eancia abaixo corresponde o seguinte significado:","provas":[{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1313094,"hashId":"70d9f18cc5018ac74c3e0dd9c8614976","enunciado":"<p align=justify>Segundo disp\u00f5e o Manual Brasileiro de Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito, ao sinal de advert\u00eancia abaixo\r\ncorresponde o seguinte significado:<div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43782\/2.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4793682,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estreitamento de pista ao centro.","id":4793682,"corpo":"<p align=justify>Estreitamento de pista ao centro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entroncamento \u00e0 frente.","id":4793683,"corpo":"<p align=justify>Entroncamento \u00e0 frente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pista irregular.","id":4793684,"corpo":"<p align=justify>Pista irregular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sali\u00eancia ou lombada.","id":4793685,"corpo":"<p align=justify>Sali\u00eancia ou lombada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o.","id":4793686,"corpo":"<p align=justify>Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1313094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - Denatran, \"ao _____ caber\u00e1 a responsabilidade pelas infra\u00e7\u00f5es decorrentes de atos praticados na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo\". Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima:","provas":[{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1313098,"hashId":"deb513279b9b6b282755ad51f10cda2a","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Manual Brasileiro de Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - Denatran, \"ao _____ caber\u00e1 a\r\n<i>responsabilidade pelas infra\u00e7\u00f5es decorrentes de atos praticados na dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo<\/i>\". <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna acima:<\/p>","resposta":4793706,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propriet\u00e1rio","id":4793702,"corpo":"<p align=justify>propriet\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transportador","id":4793703,"corpo":"<p align=justify>transportador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embarcador","id":4793704,"corpo":"<p align=justify>embarcador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiduci\u00e1rio","id":4793705,"corpo":"<p align=justify>fiduci\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condutor","id":4793706,"corpo":"<p align=justify>condutor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN","oab":true,"nome":"Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399462,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-nacional-de-transito-denatran"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1313098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, especificamente em seus Arts. 58 a 60, analise as assertivas abaixo. I - A autoridade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 autorizar a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas no sentido contr\u00e1rio ao fluxo dos ve\u00edculos automotores, desde que dotado o trecho com ciclofaixa. II - Desde que autorizado e devidamente sinalizado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via, ser\u00e1 permitida a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas nos passeios. III - As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, de acordo com sua utiliza\u00e7\u00e3o, classificam-se em vias urbanas (via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, via arterial, via coletora e via local) e rurais (rodovias e estradas). Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(ao) correta(s)?","provas":[{"id":43782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes","id":18573},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2015-fundacao-la-salle-tecnico-municipal-area-tecnico-em-transito-e-transportes-4","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Tr\u00e2nsito e Transportes - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1313112,"hashId":"aa05cfb9b6d424c2e10dafe4326ff34c","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, especificamente em seus Arts. 58 a 60, analise as\r\nassertivas abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - A autoridade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 autorizar a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas\r\nno sentido contr\u00e1rio ao fluxo dos ve\u00edculos automotores, desde que dotado o trecho com\r\nciclofaixa. <\/p><p align=\"justify\">II - Desde que autorizado e devidamente sinalizado pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre\r\na via, ser\u00e1 permitida a circula\u00e7\u00e3o de bicicletas nos passeios. <\/p><p align=\"justify\">III - As vias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o, de acordo com sua utiliza\u00e7\u00e3o, classificam-se em vias urbanas (via\r\nde tr\u00e2nsito r\u00e1pido, via arterial, via coletora e via local) e rurais (rodovias e estradas). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima, qual(is) est\u00e1(ao) correta(s)?<\/p>","resposta":4793776,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":4793772,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4793773,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4793774,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4793775,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4793776,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1313112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dos segmentos abaixo o verbo est\u00e1 no futuro do pret\u00e9rito do modo indicativo. Identifique o:","provas":[{"id":44765,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-almoxarife","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2015"},{"id":44771,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Atendente de Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1355286,"hashId":"8cf3422fe73e76f3581876bb09bad3c6","enunciado":"<p align=justify>Em um dos segmentos abaixo o verbo est\u00e1 no futuro do pret\u00e9rito do modo indicativo. Identifique o:<\/p>","resposta":4968380,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...recordarei do doce cora\u00e7\u00e3o das duas meninas...\u201d","id":4968379,"corpo":"<p align=justify>\"...recordarei do doce cora\u00e7\u00e3o das duas meninas...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEvidente que esses gestos deveriam estar multiplicados...\"","id":4968380,"corpo":"<p align=justify>\u201cEvidente que esses gestos deveriam estar multiplicados...\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cToda vez que meus olhos alcan\u00e7ar em uma pitangueira...\u201d","id":4968381,"corpo":"<p align=justify>\u201cToda vez que meus olhos alcan\u00e7ar em uma pitangueira...\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cQuando crian\u00e7as de sete anos colhem algumas frutinhas...\"","id":4968382,"corpo":"<p align=justify>\u201cQuando crian\u00e7as de sete anos colhem algumas frutinhas...\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419378,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1355286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a dimens\u00e3o maior de um ret\u00e2ngulo sabendo que seu per\u00edmetro vale 136m e sua \u00e1rea \u00e9 de 1.107m\u00b2.","provas":[{"id":44765,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-almoxarife","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2015"},{"id":44771,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Atendente de Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1355289,"hashId":"c5ee65d269cca93609b93938634c50dd","enunciado":"<p align=justify>Determine a dimens\u00e3o maior de um ret\u00e2ngulo sabendo que seu per\u00edmetro vale 136m e sua \u00e1rea \u00e9 de 1.107m\u00b2.<\/p>","resposta":4968397,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52","id":4968396,"corpo":"<p align=justify>52<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41","id":4968397,"corpo":"<p align=justify>41<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"38","id":4968398,"corpo":"<p align=justify>38<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27","id":4968399,"corpo":"<p align=justify>27<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1355289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determine a medida da diagonal menor de um losango, sabendo que ele tem \u00e1rea de 45.000m\u00b2 e diagonal menor medindo a quarta parte da diagonal maior.","provas":[{"id":44765,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-almoxarife","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2015"},{"id":44771,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Atendente de Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1355297,"hashId":"a63b87f054ac36ef00c727bbeead61dd","enunciado":"<p align=justify>Determine a medida da diagonal menor de um losango, sabendo que ele tem \u00e1rea de 45.000m\u00b2 e diagonal menor medindo a quarta parte da diagonal maior.<\/p>","resposta":4968422,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"290m","id":4968420,"corpo":"<p align=justify>290m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90m","id":4968421,"corpo":"<p align=justify>90m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150m","id":4968422,"corpo":"<p align=justify>150m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"185m","id":4968423,"corpo":"<p align=justify>185m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Losango","oab":false,"nome":"Losango","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408885,"slug":"matematica-losango"}],"slug":"matematica\/1355297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por quanto tempo deve ficar aplicado um capital para que o juro seja igual a tr\u00eas vezes o capital, se a taxa de juros simples for 5% ao m\u00eas?","provas":[{"id":44765,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-almoxarife","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2015"},{"id":44771,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Atendente de Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1355349,"hashId":"e3f2150660bb0edae16c74b10bc8bd7e","enunciado":"<p align=justify>Por quanto tempo deve ficar aplicado um capital para que o juro seja igual a tr\u00eas vezes o capital, se a taxa de juros simples for 5% ao m\u00eas?<\/p>","resposta":4968610,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos","id":4968608,"corpo":"<p align=justify>2 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 anos","id":4968609,"corpo":"<p align=justify>7 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 anos","id":4968610,"corpo":"<p align=justify>5 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 meses","id":4968611,"corpo":"<p align=justify>10 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1355349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem quatro n\u00fameros inteiros e consecutivos que a soma resulta em 2.398. Determine o terceiro n\u00famero.","provas":[{"id":44765,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-almoxarife","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2015"},{"id":44771,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Atendente de Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1355373,"hashId":"7f64484723f0e6fa4d9db69fa6ca5f35","enunciado":"<p align=justify>Existem quatro n\u00fameros inteiros e consecutivos que a soma resulta em 2.398. Determine o terceiro n\u00famero.<\/p>","resposta":4968660,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"550","id":4968658,"corpo":"<p align=justify>550<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"789","id":4968659,"corpo":"<p align=justify>789<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600","id":4968660,"corpo":"<p align=justify>600<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"598","id":4968661,"corpo":"<p align=justify>598<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quantidade de n\u00fameros em uma sequ\u00eancia de inteiros consecutivos","oab":false,"nome":"Quantidade de n\u00fameros em uma sequ\u00eancia de inteiros consecutivos","pai":408662,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408663,"slug":"matematica-quantidade-de-numeros-em-uma-sequencia-de-inteiros-consecutivos"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":"matematica\/1355373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos s\u00e3o os m\u00faltiplos de 4 compreendidos entre os n\u00fameros 6 e 53?","provas":[{"id":44765,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-almoxarife","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Almoxarife - 2015"},{"id":44771,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"","descricao":"UNA Gest\u00e3o e Assessoria - UNARS","sigla":"UNARS","oab":false,"id":591},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2015-unars-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"UNARS - Prefeitura de Flores da Cunha - Atendente de Farm\u00e1cia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:37:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1355379,"hashId":"6844246ea06e71ddf69dbabd8d0da271","enunciado":"<p align=justify>Quantos s\u00e3o os m\u00faltiplos de 4 compreendidos entre os n\u00fameros 6 e 53?<\/p>","resposta":4968688,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":4968685,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":4968686,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":4968687,"corpo":"<p align=justify>17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":4968688,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos Num\u00e9ricos e Opera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjuntos Num\u00e9ricos e Opera\u00e7\u00f5es","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408638,"slug":"matematica-conjuntos-numericos-e-operacoes"},{"nome_clean":"Quantidade de n\u00fameros em uma sequ\u00eancia de inteiros consecutivos","oab":false,"nome":"Quantidade de n\u00fameros em uma sequ\u00eancia de inteiros consecutivos","pai":408662,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408663,"slug":"matematica-quantidade-de-numeros-em-uma-sequencia-de-inteiros-consecutivos"}],"slug":"matematica\/1355379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve corretamente uma vantagem oferecida pelo protocolo IPv6 em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo IPv4.","provas":[{"id":41822,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2015-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1241929,"hashId":"f7773ec8e94ebd29ede8edf872cda405","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que descreve corretamente uma\r\nvantagem oferecida pelo protocolo IPv6 em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo\r\nIPv4.<\/p>","resposta":4490584,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, aumentando assim a seguran\u00e7a na internet.","id":4490582,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, aumentando assim a\r\nseguran\u00e7a na <em>internet<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, com sua respectiva diminui\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a na internet.","id":4490583,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, com sua respectiva\r\ndiminui\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a na <em>internet<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, considerados escassos para o acesso \u00e0 internet. Em poucos anos n\u00e3o teremos mais endere\u00e7os IP livre.","id":4490584,"corpo":"<p align=justify>A expans\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, considerados escassos para\r\no acesso \u00e0 <em>internet<\/em>. Em poucos anos n\u00e3o teremos mais\r\nendere\u00e7os IP livre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A expans\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, pois hoje o protocolo IP dispon\u00edvel \u00e9 de 32 bits, e o protocolo IPv6 disponibilizar\u00e1 o endere\u00e7o IP com 64 bits, ou seja, duas vezes maior.","id":4490585,"corpo":"<p align=justify>A expans\u00e3o dos endere\u00e7os IPs, pois hoje o protocolo IP\r\ndispon\u00edvel \u00e9 de 32 <em>bits<\/em>, e o protocolo IPv6 disponibilizar\u00e1 o\r\nendere\u00e7o IP com 64 <em>bits<\/em>, ou seja, duas vezes maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1241929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal ferramenta do administrador de sistemas para monitorar processos no LINUX \u00e9 o","provas":[{"id":41822,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2015-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:20","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1241966,"hashId":"e8e12ff5625d0371088d74f4e9f6fa62","enunciado":"<p align=justify>A principal ferramenta do administrador de sistemas para\r\nmonitorar processos no LINUX \u00e9 o<\/p>","resposta":4490752,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ps","id":4490752,"corpo":"<p align=justify>ps<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ssh","id":4490753,"corpo":"<p align=justify>ssh<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"init","id":4490754,"corpo":"<p align=justify>init<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/proc","id":4490755,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\/proc<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1241966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos relacionados \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos, observe a figura abaixo e assinale a afirmativa correta a respeito das classes representadas.","provas":[{"id":41822,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2015-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1241916,"hashId":"9966756202c3ddf20a495a8abc8cbcde","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considerando os conceitos relacionados \u00e0 Programa\u00e7\u00e3o\r\nOrientada a Objetos, observe a figura abaixo e assinale a\r\nafirmativa correta a respeito das classes representadas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41822\/85.GIF\"><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4490536,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classe KWV n\u00e3o \u00e9 uma classe folha.","id":4490535,"corpo":"<p align=justify>A classe KWV n\u00e3o \u00e9 uma classe folha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classe HGJ \u00e9 uma classe descendente da classe XYZ.","id":4490536,"corpo":"<p align=justify>A classe HGJ \u00e9 uma classe descendente da classe XYZ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando a hierarquia inteira representada pela figura, a classe ABC \u00e9 uma classe raiz.","id":4490537,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Considerando a hierarquia inteira representada pela figura, a\r\nclasse ABC \u00e9 uma classe raiz.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando a hierarquia inteira representada pela figura, a classe XYZ \u00e9 uma classe ancestral da classe ABC.","id":4490538,"corpo":"<p align=justify>Considerando a hierarquia inteira representada pela figura, a\r\nclasse XYZ \u00e9 uma classe ancestral da classe ABC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1241916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir, a respeito do equipamento gateway. I - \u00c9 uma caixa met\u00e1lica onde se instalam todos os componentes do computador. II - \u00c9 um equipamento que se utiliza quando se objetiva que computadores de uma rede local possam acessar computadores de uma outra rede, inclusive a internet. III - \u00c9 um equipamento cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir que as comunica\u00e7\u00f5es internas da rede local fiquem confinadas a essa rede local, possibilitando o tr\u00e1fego entre computadores locais e uma rede externa, quando esta existir. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":41822,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2015-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1241950,"hashId":"c530e7acd3b989f136eb6bb6c0f4a3c9","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as afirmativas a seguir, a respeito do equipamento\r\n<em>gateway<\/em>.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI - \u00c9 uma caixa met\u00e1lica onde se instalam todos os componentes\r\ndo computador.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII - \u00c9 um equipamento que se utiliza quando se objetiva que\r\ncomputadores de uma rede local possam acessar\r\ncomputadores de uma outra rede, inclusive a internet.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII - \u00c9 um equipamento cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir que as\r\ncomunica\u00e7\u00f5es internas da rede local fiquem confinadas a\r\nessa rede local, possibilitando o tr\u00e1fego entre computadores\r\nlocais e uma rede externa, quando esta existir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":4490745,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":4490743,"corpo":"<p align=justify>I e II apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":4490744,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":4490745,"corpo":"<p align=justify>II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4490746,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1241950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola no interior de Minas Gerais estava tentando montar um time de basquete para representar a escola em um torneio estadual. Eles precisavam ter na equipe um jogador que fosse muito bom nos lances livres (arremessos ap\u00f3s as faltas). Haviam 3 alunos disputando a vaga. Carlos, Daniel e Renato. Historicamente, Renato acertava o dobro de arremessos que Carlos e Daniel. Estes dois tinham a mesma m\u00e9dia hist\u00f3rica. Para definir qual dos tr\u00eas iria fazer parte da equipe, eles propuseram uma competi\u00e7\u00e3o na qual os jogadores iriam arremessar alternadamente e seriam eliminados ao errar.Assinale a alternativa que apresenta a probabilidade de Daniel ser aprovado no teste.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399498,"hashId":"9b5243d7ab45c644b85945ca5742ff60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola no interior de Minas Gerais estava tentando montar um time de basquete para representar a escola em um torneio estadual. Eles precisavam ter na equipe um jogador que fosse muito bom nos lances livres (arremessos ap\u00f3s as faltas). Haviam 3 alunos disputando a vaga. Carlos, Daniel e Renato. Historicamente, Renato acertava o dobro de arremessos que Carlos e Daniel. Estes dois tinham a mesma m\u00e9dia hist\u00f3rica. Para definir qual dos tr\u00eas iria fazer parte da equipe, eles propuseram uma competi\u00e7\u00e3o na qual os jogadores iriam arremessar alternadamente e seriam eliminados ao errar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a probabilidade de Daniel ser aprovado no teste.<\/p>","resposta":5152122,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%.","id":5152121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25%.","id":5152122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35%.","id":5152123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45%.","id":5152124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419729,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contagem e Probabiidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contagem e Probabiidade","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425313,"slug":"raciocinio-logico-principios-de-contagem-e-probabiidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1399498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para elaborar uma rede de planejamento PERT\/CPM, deve-se considerar algumas premissas.Analise as seguintes afirmativas sobre redes PERT\/CPM e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Em uma rede existe somente um caminho cr\u00edtico.( ) Para elabora\u00e7\u00e3o de uma rede, deve-se determinar a dura\u00e7\u00e3o de cada atividade.( ) Em uma rede, n\u00e3o devem ocorrer atividades executadas em paralelo.( ) Em uma rede, a partir da data de cada evento, calcula-se a folga de cada atividade.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399519,"hashId":"8127b1253e0fa94c198b324e05f58ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para elaborar uma rede de planejamento PERT\/CPM, deve-se considerar algumas premissas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre redes PERT\/CPM e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma rede existe somente um caminho cr\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para elabora\u00e7\u00e3o de uma rede, deve-se determinar a dura\u00e7\u00e3o de cada atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma rede, n\u00e3o devem ocorrer atividades executadas em paralelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma rede, a partir da data de cada evento, calcula-se a folga de cada atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5152208,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F.","id":5152206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":5152207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V.","id":5152208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":5152209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419752,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":"engenharia-civil\/1399519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas normalmente fogem do planejamento de projetos e obras por ser mais f\u00e1cil dirigir rotinas do que pensar o futuro.Sobre o processo de planejamento dos projetos e das obras, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399543,"hashId":"c8422eb0434eaf6bb74c7244104dab58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas normalmente fogem do planejamento de projetos e obras por ser mais f\u00e1cil dirigir rotinas do que pensar o futuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de planejamento dos projetos e das obras, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5152303,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento deve ser flex\u00edvel.","id":5152302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento deve ser flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O planejamento deve ser elaborado para atender o cliente.","id":5152303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento deve ser elaborado para atender o cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O planejamento deve ter criatividade e fantasia.","id":5152304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento deve ter criatividade e fantasia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o no planejamento do projeto deve contar com o envolvimento de todos.","id":5152305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o no planejamento do projeto deve contar com o envolvimento de todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419752,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1399543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Benef\u00edcios e Despesas Indiretas \u2013 BDI est\u00e3o inclu\u00eddos no pre\u00e7o de venda de uma obra.Analise os itens seguintes e assinale com V (verdadeiro) para as alternativas que fazem parte do BDI e com F (falso) para as alternativas que n\u00e3o fazem parte do BDI.( ) Encargo de acidentes do trabalho.( ) Aux\u00edlio enfermidade.( ) Fatores imprevistos.( ) Impostos.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399545,"hashId":"17c359b1410c08214d1eef39c1736b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Benef\u00edcios e Despesas Indiretas \u2013 BDI est\u00e3o inclu\u00eddos no pre\u00e7o de venda de uma obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens seguintes e assinale com <strong>V <\/strong>(<strong>verdadeiro<\/strong>) para as alternativas que fazem parte do BDI e com <strong>F <\/strong>(<strong>falso<\/strong>) para as alternativas que n\u00e3o fazem parte do BDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Encargo de acidentes do trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aux\u00edlio enfermidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fatores imprevistos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Impostos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5152311,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V F.","id":5152310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":5152311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V.","id":5152312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":5152313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419752,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1399545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As f\u00f4rmas para concreto podem ser identificadas de acordo com o material da qual s\u00e3o compostas.Analise as seguintes afirmativas sobre materiais utilizados em f\u00f4rmas e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Os pain\u00e9is Oriented Strand Board (OSB) t\u00eam propriedades mec\u00e2nicas superiores aos compensados.( ) As cubetas de polipropileno s\u00e3o usualmente utilizadas em lajes com grandes v\u00e3os.( ) As f\u00f4rmas de papel\u00e3o s\u00e3o sempre usadas em lajes do tipo \u201ccaix\u00e3o perdido\u201d.( ) As f\u00f4rmas pl\u00e1sticas podem ser usadas em paredes de habita\u00e7\u00e3o popular.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":46102,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2015-ibgp-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Belo Horizonte - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1399552,"hashId":"ee074da9e637c508066e904047fd9d92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00f4rmas para concreto podem ser identificadas de acordo com o material da qual s\u00e3o compostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre materiais utilizados em f\u00f4rmas e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pain\u00e9is <em>Oriented Strand Board<\/em> (OSB) t\u00eam propriedades mec\u00e2nicas superiores aos compensados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As cubetas de polipropileno s\u00e3o usualmente utilizadas em lajes com grandes v\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As f\u00f4rmas de papel\u00e3o s\u00e3o sempre usadas em lajes do tipo \u201ccaix\u00e3o perdido\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As f\u00f4rmas pl\u00e1sticas podem ser usadas em paredes de habita\u00e7\u00e3o popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5152338,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V.","id":5152338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F.","id":5152339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V.","id":5152340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F.","id":5152341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419752,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Concreto Simples","oab":false,"nome":"Concreto Simples","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406221,"slug":"engenharia-civil-concreto-simples"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1399552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, em 30 de mar\u00e7o de 2010, institui, por meio da Portaria 290, o Sistema Brasileiro de R\u00e1dio Digital \u2013 SBRD, sem escolher o padr\u00e3o tecnol\u00f3gico utilizado para a digitaliza\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio. A portaria definiu v\u00e1rias exig\u00eancias, entre elas, a que est\u00e1 expressa no nono artigo: trata-se da possibilidade de \u201cemiss\u00e3o de simulcasting, com boa qualidade de \u00e1udio e com m\u00ednimas interfer\u00eancias em outras esta\u00e7\u00f5es\u201d. O simulcast","provas":[{"id":47062,"cargo":{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-diretor-de-programa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Diretor de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1431629,"hashId":"7816261ee0e03d0cb8604fffac85140d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es, em 30 de mar\u00e7o de 2010, institui, por meio da Portaria 290, o Sistema Brasileiro de R\u00e1dio Digital \u2013 SBRD, sem escolher o padr\u00e3o tecnol\u00f3gico utilizado para a digitaliza\u00e7\u00e3o do r\u00e1dio. A portaria definiu v\u00e1rias exig\u00eancias, entre elas, a que est\u00e1 expressa no nono artigo: trata-se da possibilidade de \u201cemiss\u00e3o de <em>simulcasting<\/em>, com boa qualidade de \u00e1udio e com m\u00ednimas interfer\u00eancias em outras esta\u00e7\u00f5es\u201d. O <em>simulcast<\/em><\/p>","resposta":5285736,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, pois n\u00e3o permite receptores anal\u00f3gicos\u201d.","id":5285735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, pois n\u00e3o permite receptores anal\u00f3gicos\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, ao permitir que os receptores anal\u00f3gicos continuem em uso\u201d.","id":5285736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, ao permitir que os receptores anal\u00f3gicos continuem em uso\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, pois permite apenas receptores digitais\u201d.","id":5285737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, pois permite apenas receptores digitais\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, pois permite apenas receptores anal\u00f3gicos.","id":5285738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201creduz o custo inicial de troca de tecnologia, pois permite apenas receptores anal\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201capesar de n\u00e3o reduzir o custo inicial de troca de tecnologia, permite exclusivamente receptores digitais\u201d.","id":5285739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201capesar de n\u00e3o reduzir o custo inicial de troca de tecnologia, permite exclusivamente receptores digitais\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"R\u00e1dio e TV","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397683,"slug":"comunicacao-social-radio-e-tv"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de R\u00e1dio e TV","pai":397683,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418370,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/1431629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o da TV Digital, HDTV \u2013 High Definition Television, trouxe inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de imagem e de som. Os novos aparelhos, na televis\u00e3o digital de alta defini\u00e7\u00e3o, chegam a ter","provas":[{"id":47062,"cargo":{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-diretor-de-programa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Diretor de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1431632,"hashId":"d873109e16011255c5f4c21082f811ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o da TV Digital, HDTV \u2013<em> High Definition Television,<\/em> trouxe inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de imagem e de som. Os novos aparelhos, na televis\u00e3o digital de alta defini\u00e7\u00e3o, chegam a ter<\/p>","resposta":5285754,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240 linhas de v\u00eddeo e um canal de \u00e1udio.","id":5285750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">240 linhas de v\u00eddeo e um canal de \u00e1udio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240 linhas de v\u00eddeo e dois canais de \u00e1udio.","id":5285751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">240 linhas de v\u00eddeo e dois canais de \u00e1udio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480 linhas de v\u00eddeo e dois canais de \u00e1udio.","id":5285752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">480 linhas de v\u00eddeo e dois canais de \u00e1udio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"525 linhas de v\u00eddeo e seis canais de \u00e1udio.","id":5285753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">525 linhas de v\u00eddeo e seis canais de \u00e1udio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1080 linhas de v\u00eddeo e seis canais de \u00e1udio.","id":5285754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1080 linhas de v\u00eddeo e seis canais de \u00e1udio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"TV Digital","oab":false,"nome":"TV Digital","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418270,"slug":"comunicacao-social-tv-digital"}],"slug":"comunicacao-social\/1431632","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de imagens, sejam fixas ou em movimento, encontramos componentes visuais que transmitem estados de \u00e2nimo, emo\u00e7\u00f5es, ideias e estrutura \u00e0s imagens. Os componentes visuais b\u00e1sicos de uma imagem, seja na televis\u00e3o, no cinema ou no computador s\u00e3o","provas":[{"id":47062,"cargo":{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-diretor-de-programa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Diretor de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1431635,"hashId":"2aea66c25a13f65822f49afa36b3f865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o de imagens, sejam fixas ou em movimento, encontramos componentes visuais que transmitem estados de \u00e2nimo, emo\u00e7\u00f5es, ideias e estrutura \u00e0s imagens. Os componentes visuais b\u00e1sicos de uma imagem, seja na televis\u00e3o, no cinema ou no computador s\u00e3o<\/p>","resposta":5285765,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espa\u00e7o; linha; forma; tonalidade; cor; movimento e ritmo.","id":5285765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o; linha; forma; tonalidade; cor; movimento e ritmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o; campo; profundidade; cor; sonoridade; vibra\u00e7\u00e3o e ritmo.","id":5285766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o; campo; profundidade; cor; sonoridade; vibra\u00e7\u00e3o e ritmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"borda; campo; varia\u00e7\u00e3o; cor; movimento e sonoridade.","id":5285767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">borda; campo; varia\u00e7\u00e3o; cor; movimento e sonoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o; borda; escala; progress\u00e3o; sonoridade; movimento e ritmo.","id":5285768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o; borda; escala; progress\u00e3o; sonoridade; movimento e ritmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o; escala; cor; intensidade; varia\u00e7\u00e3o; sonoridade e ritmo.","id":5285769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espa\u00e7o; escala; cor; intensidade; varia\u00e7\u00e3o; sonoridade e ritmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Imagem","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400563,"slug":"comunicacao-social-direcao-de-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/1431635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa produ\u00e7\u00e3o audiovisual, a estrutura narrativa dramat\u00fargica n\u00e3o sofreu grandes modifica\u00e7\u00f5es ao longo do tempo. Na elabora\u00e7\u00e3o dos roteiros, ainda se utilizam todos ou a maior parte dos elementos e t\u00e9cnicas da composi\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica cl\u00e1ssica que s\u00e3o:","provas":[{"id":47062,"cargo":{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-diretor-de-programa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Diretor de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1431640,"hashId":"8d2a8f1fbd2bde34eb23cdd406c4a4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa produ\u00e7\u00e3o audiovisual, a estrutura narrativa dramat\u00fargica n\u00e3o sofreu grandes modifica\u00e7\u00f5es ao longo do tempo. Na elabora\u00e7\u00e3o dos roteiros, ainda se utilizam todos ou a maior parte dos elementos e t\u00e9cnicas da composi\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica cl\u00e1ssica que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5285790,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o; ponto de ataque; a\u00e7\u00e3o ascendente; cl\u00edmax; a\u00e7\u00e3o descendente e resolu\u00e7\u00e3o.","id":5285790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o; ponto de ataque; a\u00e7\u00e3o ascendente; cl\u00edmax; a\u00e7\u00e3o descendente e resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o; modelo; cl\u00edmax; eleva\u00e7\u00e3o; conflitos e resolu\u00e7\u00e3o.","id":5285791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exposi\u00e7\u00e3o; modelo; cl\u00edmax; eleva\u00e7\u00e3o; conflitos e resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o; circunst\u00e2ncias; conformidade; cl\u00edmax; crises e resolu\u00e7\u00e3o.","id":5285792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o; circunst\u00e2ncias; conformidade; cl\u00edmax; crises e resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o; ponto de ataque; cl\u00edmax; a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria; conflitos e a\u00e7\u00e3o ascendente.","id":5285793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o; ponto de ataque; cl\u00edmax; a\u00e7\u00e3o renovat\u00f3ria; conflitos e a\u00e7\u00e3o ascendente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o; descri\u00e7\u00e3o; modelos; cl\u00edmax; crises e resolu\u00e7\u00e3o.","id":5285794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o; descri\u00e7\u00e3o; modelos; cl\u00edmax; crises e resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":"comunicacao-social\/1431640","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emissora MTV, criada nos anos 1980, foi uma das pioneiras na propaga\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica do videoclipe. Considerada por muitos um s\u00edmbolo da p\u00f3s-modernidade, a est\u00e9tica do videoclipe caracteriza-se pelo hibridismo de refer\u00eancias e linguagens e assimilou ao longo dos anos elementos do r\u00e1dio, do cinema, da literatura, da pop art, dos quadrinhos, dos games etc. Outra tend\u00eancia importante, segundo Arlindo Machado, \u00e9 a descontinuidade. \u00c9 comum vermos videoclipes em que as \u201cideias tradicionais de sucess\u00e3o e de linearidade j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais determinantes\u201d (2005, p. 180). Desta forma, das caracter\u00edsticas abaixo, quais configuram a maior parte dos videoclipes em termos est\u00e9ticos?","provas":[{"id":47062,"cargo":{"descricao":"Diretor de Programa","id":20093},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-diretor-de-programa","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Diretor de Programa - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1431659,"hashId":"a19ed49c8239387c5775ad9ac92b5aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A emissora MTV, criada nos anos 1980, foi uma das pioneiras na propaga\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica do videoclipe. Considerada por muitos um s\u00edmbolo da p\u00f3s-modernidade, a est\u00e9tica do videoclipe caracteriza-se pelo hibridismo de refer\u00eancias e linguagens e assimilou ao longo dos anos elementos do r\u00e1dio, do cinema, da literatura, da <em>pop art,<\/em> dos quadrinhos, dos games etc. Outra tend\u00eancia importante, segundo Arlindo Machado, \u00e9 a descontinuidade. \u00c9 comum vermos videoclipes em que as \u201cideias tradicionais de sucess\u00e3o e de linearidade j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o mais determinantes\u201d (2005, p. 180). Desta forma, das caracter\u00edsticas abaixo, quais configuram a maior parte dos videoclipes em termos est\u00e9ticos?<\/p>","resposta":5285882,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Narra\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o.","id":5285879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narra\u00e7\u00e3o e exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o e coer\u00eancia.","id":5285880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispers\u00e3o e coer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluidez e linearidade.","id":5285881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluidez e linearidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fragmenta\u00e7\u00e3o e dispers\u00e3o.","id":5285882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragmenta\u00e7\u00e3o e dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fragmenta\u00e7\u00e3o e continuidade.","id":5285883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragmenta\u00e7\u00e3o e continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418357,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/1431659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do conceito de elasticidade, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":47066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1431725,"hashId":"b42657e63d8d59fb7d7688b68262644e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do conceito de elasticidade, assinale a alternativa correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5286155,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a elasticidade cruzada entre dois bens \u00e9 negativa, esses bens s\u00e3o substitutos perfeitos.","id":5286154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a elasticidade cruzada entre dois bens \u00e9 negativa, esses bens s\u00e3o substitutos perfeitos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a elasticidade-pre\u00e7o da demanda por um bem \u00e9 -0,5 e a elasticidade-renda \u00e9 2 e houver um aumento de 1% no pre\u00e7o desse bem e, ao mesmo tempo, a renda agregada subir 1%, o impacto sobre a quantidade demandada ser\u00e1 de 1,5%.","id":5286155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a elasticidade-pre\u00e7o da demanda por um bem \u00e9 -0,5 e a elasticidade-renda \u00e9 2 e houver um aumento de 1% no pre\u00e7o desse bem e, ao mesmo tempo, a renda agregada subir 1%, o impacto sobre a quantidade demandada ser\u00e1 de 1,5%.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a elasticidade-renda da demanda por um bem for positiva, esse bem \u00e9 inferior.","id":5286156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a elasticidade-renda da demanda por um bem for positiva, esse bem \u00e9 inferior.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se elasticidade-renda da demanda por um bem for menor que 1, esse \u00e9 um bem de luxo.","id":5286157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se elasticidade-renda da demanda por um bem for menor que 1, esse \u00e9 um bem de luxo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a curva de demanda por um bem \u00e9 dada por p=5q2, ent\u00e3o a sua elasticidade-pre\u00e7o \u00e9 constante e igual a 2.","id":5286158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a curva de demanda por um bem \u00e9 dada por p=5q<sup>2<\/sup>, ent\u00e3o a sua elasticidade-pre\u00e7o \u00e9 constante e igual a 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidade Pre\u00e7o","oab":false,"nome":"Elasticidade Pre\u00e7o","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403953,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-preco"},{"nome_clean":"Elasticidade Renda","oab":false,"nome":"Elasticidade Renda","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426726,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-renda"},{"nome_clean":"Elasticidade Pre\u00e7o-Cruzada","oab":false,"nome":"Elasticidade Pre\u00e7o-Cruzada","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426727,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-preco-cruzada"}],"slug":"economia-e-financas\/1431725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas a respeito de um monop\u00f3lio:I \u2013 O monopolista nunca operar\u00e1 onde a demanda for inel\u00e1stica, uma vez que sua receita marginal ser\u00e1 negativa.II \u2013 A maximiza\u00e7\u00e3o do lucro do monopolista ocorre quando o custo marginal se iguala ao pre\u00e7o do produto.III \u2013 O mark-up do monopolista \u00e9 tanto maior quanto maior a elasticidade-pre\u00e7o da demanda por seu produto.Apenas a(s) seguinte(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":47066,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - Economista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:42:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1431729,"hashId":"54e41f310fc7fa41154507cee50e913e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas a respeito de um monop\u00f3lio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O monopolista nunca operar\u00e1 onde a demanda for inel\u00e1stica, uma vez que sua receita marginal ser\u00e1 negativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A maximiza\u00e7\u00e3o do lucro do monopolista ocorre quando o custo marginal se iguala ao pre\u00e7o do produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O mark-up do monopolista \u00e9 tanto maior quanto maior a elasticidade-pre\u00e7o da demanda por seu produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apenas a(s) seguinte(s) afirmativa(s) est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":5286177,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5286174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5286175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5286176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":5286177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":5286178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","pai":412850,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412858,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-e-maximizacao-de-lucro-do-monopolista"}],"slug":"economia-e-financas\/1431729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Oliveira (2002), muito se tem pesquisado ante o desafio de \u201cencontrar metodologias de ensino e recursos diferenciados que assegurem \u00eaxito na tarefa de atingir os objetivos curriculares b\u00e1sicos propostos \u00e0s crian\u00e7as com necessidades educativas especiais\u201d . Essa autora relata que a conclus\u00e3o mais forte a respeito desses recursos \u00e9 a de que, em sua maior parte, eles s\u00e3o","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304832,"hashId":"48d58c320be5a25d5139cf183f16ae6b","enunciado":"<p align=justify>Segundo Oliveira (2002), muito se tem pesquisado ante o\r\ndesafio de \u201cencontrar metodologias de ensino e recursos\r\ndiferenciados que assegurem \u00eaxito na tarefa de atingir os\r\nobjetivos curriculares b\u00e1sicos propostos \u00e0s crian\u00e7as com\r\nnecessidades educativas especiais\u201d . Essa autora relata\r\nque a conclus\u00e3o mais forte a respeito desses recursos \u00e9\r\na de que, em sua maior parte, eles s\u00e3o<\/p>","resposta":4759087,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00e1sicos para qualquer processo de ensino bem orientado: ambiente organizado, programa\u00e7\u00f5es diferenciadas, material pedag\u00f3gico diversificado e, principalmente, um clima de aceita\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as interpessoais.","id":4759087,"corpo":"<p align=justify>b\u00e1sicos para qualquer processo de ensino bem\r\norientado: ambiente organizado, programa\u00e7\u00f5es diferenciadas,\r\nmaterial pedag\u00f3gico diversificado e,\r\nprincipalmente, um clima de aceita\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as\r\ninterpessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inacess\u00edveis para escolas comuns do ensino regular, pois envolvem tecnologia sofisticada e, sobretudo, um preparo profissional que as licenciaturas vigentes no pa\u00eds n\u00e3o t\u00eam propiciado em seu curr\u00edculo.","id":4759088,"corpo":"<p align=justify>inacess\u00edveis para escolas comuns do ensino regular,\r\npois envolvem tecnologia sofisticada e, sobretudo,\r\num preparo profissional que as licenciaturas vigentes\r\nno pa\u00eds n\u00e3o t\u00eam propiciado em seu curr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de f\u00e1cil aquisi\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o aos j\u00e1 existentes, demandando, entretanto, aporte financeiro e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pedag\u00f3gica \u00e0s equipes escolares e, por vezes, aos pais que se disp\u00f5em a colaborar.","id":4759089,"corpo":"<p align=justify>de f\u00e1cil aquisi\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o aos j\u00e1 existentes,\r\ndemandando, entretanto, aporte financeiro e orienta\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnico-pedag\u00f3gica \u00e0s equipes escolares e, por\r\nvezes, aos pais que se disp\u00f5em a colaborar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os mesmos que se aplicam \u00e0s crian\u00e7as normais, cuidando-se, entretanto, de propiciar a repeti\u00e7\u00e3o das atividades tantas vezes quantas forem necess\u00e1rias, o que implica tempo maior para as crian\u00e7as deficientes aprenderem.","id":4759090,"corpo":"<p align=justify>os mesmos que se aplicam \u00e0s crian\u00e7as normais,\r\ncuidando-se, entretanto, de propiciar a repeti\u00e7\u00e3o das\r\natividades tantas vezes quantas forem necess\u00e1rias,\r\no que implica tempo maior para as crian\u00e7as deficientes\r\naprenderem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dependentes de alto conhecimento tecnol\u00f3gico aplicado, realidade presente apenas em pa\u00edses desenvolvidos e que dotam o setor educacional com as verbas e a aten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica necess\u00e1rias aos experimentos e adequa\u00e7\u00f5es.","id":4759091,"corpo":"<p align=justify>dependentes de alto conhecimento tecnol\u00f3gico aplicado,\r\nrealidade presente apenas em pa\u00edses desenvolvidos\r\ne que dotam o setor educacional com as\r\nverbas e a aten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica necess\u00e1rias aos experimentos\r\ne adequa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1304832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucia atua em uma creche municipal e encontrou v\u00e1rias contribui\u00e7\u00f5es para seu trabalho na obra de Oliveira e outras autoras (2011). Dessa obra, selecionou a seguinte orienta\u00e7\u00e3o: \u201cQualquer situa\u00e7\u00e3o planejada como contexto para desenvolvimento da crian\u00e7a envolve uma proposta de organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do espa\u00e7o, mas tamb\u00e9m do tempo para a realiza\u00e7\u00e3o de diferentes a\u00e7\u00f5es\u201d. Como as autoras falam sobre os diferentes \u201crel\u00f3gios\u201d que perpassam a programa\u00e7\u00e3o das creches, L\u00facia entendeu acertadamente que, ao planejar e desenvolver essa programa\u00e7\u00e3o, ela deveria","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304836,"hashId":"dba78b12e362e231fb94c88e0940e529","enunciado":"<p align=justify>Lucia atua em uma creche municipal e encontrou v\u00e1rias\r\ncontribui\u00e7\u00f5es para seu trabalho na obra de Oliveira e outras\r\nautoras (2011). Dessa obra, selecionou a seguinte\r\norienta\u00e7\u00e3o: \u201cQualquer situa\u00e7\u00e3o planejada como contexto\r\npara desenvolvimento da crian\u00e7a envolve uma proposta\r\nde organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do espa\u00e7o, mas tamb\u00e9m do tempo\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de diferentes a\u00e7\u00f5es\u201d. Como as autoras\r\nfalam sobre os diferentes \u201crel\u00f3gios\u201d que perpassam a\r\nprograma\u00e7\u00e3o das creches, L\u00facia entendeu acertadamente\r\nque, ao planejar e desenvolver essa programa\u00e7\u00e3o, ela\r\ndeveria<\/p>","resposta":4759111,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"priorizar a\u00e7\u00f5es que obedecem ao \u201crel\u00f3gio biol\u00f3gico\u201d ou da \u201cnatureza\u201d, ajustando-as em fun\u00e7\u00e3o de cuidados f\u00edsicos que s\u00e3o imperativos para toda crian\u00e7a de uma creche e muito valorizados pelos pais.","id":4759107,"corpo":"<p align=justify>priorizar a\u00e7\u00f5es que obedecem ao \u201crel\u00f3gio biol\u00f3gico\u201d\r\nou da \u201cnatureza\u201d, ajustando-as em fun\u00e7\u00e3o de cuidados\r\nf\u00edsicos que s\u00e3o imperativos para toda crian\u00e7a de\r\numa creche e muito valorizados pelos pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar destaque \u00e0s a\u00e7\u00f5es que se regulam pelo \u201crel\u00f3gio hist\u00f3rico\u201d, desenvolvendo atividades como as que ocorrem nos eventos comemorativos dos aniversariantes do m\u00eas, que agradam muito \u00e0s crian\u00e7a","id":4759108,"corpo":"<p align=justify>dar destaque \u00e0s a\u00e7\u00f5es que se regulam pelo \u201crel\u00f3gio\r\nhist\u00f3rico\u201d, desenvolvendo atividades como as que\r\nocorrem nos eventos comemorativos dos aniversariantes\r\ndo m\u00eas, que agradam muito \u00e0s crian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver com modera\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es que obedecem ao \u201crel\u00f3gio psicol\u00f3gico\u201d, para n\u00e3o correr o risco de alienar a crian\u00e7a da realidade, uma vez que esse rel\u00f3gio depende de como ela percebe o tempo.","id":4759109,"corpo":"<p align=justify>desenvolver com modera\u00e7\u00e3o as a\u00e7\u00f5es que obedecem\r\nao \u201crel\u00f3gio psicol\u00f3gico\u201d, para n\u00e3o correr o risco\r\nde alienar a crian\u00e7a da realidade, uma vez que esse\r\nrel\u00f3gio depende de como ela percebe o tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integrar a\u00e7\u00f5es apoiadas estritamente nos \u201crel\u00f3gios\u201d \u201cbiol\u00f3gico\u201d e \u201cpsicol\u00f3gico\u201d, atendendo, assim, \u00e0s necessidades do desenvolvimento infantil, baseadas em marcadores de acordo com a idade da crian\u00e7a.","id":4759110,"corpo":"<p align=justify>integrar a\u00e7\u00f5es apoiadas estritamente nos \u201crel\u00f3gios\u201d\r\n\u201cbiol\u00f3gico\u201d e \u201cpsicol\u00f3gico\u201d, atendendo, assim, \u00e0s necessidades\r\ndo desenvolvimento infantil, baseadas\r\nem marcadores de acordo com a idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integrar os diferentes \u201crel\u00f3gios\u201d, ou seja, o \u201crel\u00f3gio psicol\u00f3gico\u201d, o \u201crel\u00f3gio biol\u00f3gico\u201d, ou \u201cda natureza\u201d, e o \u201crel\u00f3gio hist\u00f3rico\u201d, o que propiciaria o atendimento das necessidades das crian\u00e7as e a riqueza das atividades.","id":4759111,"corpo":"<p align=justify>integrar os diferentes \u201crel\u00f3gios\u201d, ou seja, o \u201crel\u00f3gio\r\npsicol\u00f3gico\u201d, o \u201crel\u00f3gio biol\u00f3gico\u201d, ou \u201cda natureza\u201d,\r\ne o \u201crel\u00f3gio hist\u00f3rico\u201d, o que propiciaria o atendimento\r\ndas necessidades das crian\u00e7as e a riqueza das\r\natividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1304836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parecer CNE\/CEB no 20\/2009, em seu item 9, enfatiza a import\u00e2ncia da \u201cbusca de melhores caminhos para orientar as aprendizagens das crian\u00e7as\u201d. A esse respeito, estudos e pesquisas realizados de meados do s\u00e9culo XX em diante levaram a conceber a rela\u00e7\u00e3o entre o ensino e a aprendizagem como dial\u00e9tica e dialogal em todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o escolar. Na educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, evidencia-se, de modo inilud\u00edvel, o que na verdade ocorre em todo o processo educacional, ou seja, \u00e9 imposs\u00edvel ao professor ensinar a seus alunos sem","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304838,"hashId":"c306ba2060fe093a67881c475064dcc2","enunciado":"<p align=\"justify\">O Parecer CNE\/CEB n<sup>o <\/sup>20\/2009, em seu item 9, enfatiza\r\na import\u00e2ncia da \u201cbusca de melhores caminhos para\r\norientar as aprendizagens das crian\u00e7as\u201d. A esse respeito,\r\nestudos e pesquisas realizados de meados do s\u00e9culo XX\r\nem diante levaram a conceber a rela\u00e7\u00e3o entre o ensino\r\ne a aprendizagem como dial\u00e9tica e dialogal em todas as\r\netapas da educa\u00e7\u00e3o escolar. Na educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira\r\netapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, evidencia-se, de modo\r\ninilud\u00edvel, o que na verdade ocorre em todo o processo\r\neducacional, ou seja, \u00e9 imposs\u00edvel ao professor ensinar\r\na seus alunos sem<\/p>","resposta":4759117,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e formativa daquilo que os alunos j\u00e1 sabem a respeito do que est\u00e1 em estudo, de modo a acompanhar e favorecer o avan\u00e7o de suas aprendizagens.","id":4759117,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e formativa daquilo que os alunos\r\nj\u00e1 sabem a respeito do que est\u00e1 em estudo, de\r\nmodo a acompanhar e favorecer o avan\u00e7o de suas\r\naprendizagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recursos tecnol\u00f3gicos que possam competir com aqueles que, no cotidiano dos alunos, cativam sua aten\u00e7\u00e3o e interesse, molas propulsoras de aprendizagem.","id":4759118,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>recursos tecnol\u00f3gicos que possam competir com\r\naqueles que, no cotidiano dos alunos, cativam sua\r\naten\u00e7\u00e3o e interesse, molas propulsoras de aprendizagem.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoio das fam\u00edlias e da administra\u00e7\u00e3o das escolas, no sentido de colocar limites ao comportamento de crian\u00e7as e adolescentes, cuja indisciplina os impede de aprender.","id":4759119,"corpo":"<p align=justify>apoio das fam\u00edlias e da administra\u00e7\u00e3o das escolas,\r\nno sentido de colocar limites ao comportamento de\r\ncrian\u00e7as e adolescentes, cuja indisciplina os impede\r\nde aprender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o condizente com suas fun\u00e7\u00f5es, as quais exigem atualiza\u00e7\u00e3o constante e frui\u00e7\u00e3o cultural, o que demanda recursos financeiros.","id":4759120,"corpo":"<p align=justify>remunera\u00e7\u00e3o condizente com suas fun\u00e7\u00f5es, as\r\nquais exigem atualiza\u00e7\u00e3o constante e frui\u00e7\u00e3o cultural,\r\no que demanda recursos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhecimento social por parte das fam\u00edlias e da sociedade como um todo, o que induz os alunos, crian\u00e7as e jovens a respeitarem o professor e seus ensinamentos.","id":4759121,"corpo":"<p align=justify>reconhecimento social por parte das fam\u00edlias e da\r\nsociedade como um todo, o que induz os alunos,\r\ncrian\u00e7as e jovens a respeitarem o professor e seus\r\nensinamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1304838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 5\/2009), \u201cas pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, garantindo experi\u00eancias que: (...) II \u2013 favore\u00e7am a imers\u00e3o das crian\u00e7as nas diferentes linguagens e o progressivo dom\u00ednio por elas de v\u00e1rios g\u00eaneros e formas de express\u00e3o: gestual, verbal, pl\u00e1stica, dram\u00e1tica e musical; (...) VIII \u2013 incentivem a curiosidade, o encantamento, o questionamento, a indaga\u00e7\u00e3o e o conhecimento das crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao mundo f\u00edsico e social, ao tempo e \u00e0 natureza. Buscando aplicar essas diretrizes, Bernadete, professora de uma turma de pr\u00e9-escola municipal, concluiu, acertadamente, que era preciso desenvolver essas experi\u00eancias a partir de uma abordagem","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304843,"hashId":"4897f9d7fa2fa4801589367e6a5a93b3","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais para\r\na Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 5\/2009), \u201cas\r\npr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular\r\nda Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as\r\nintera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, garantindo experi\u00eancias que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">(...) II \u2013 favore\u00e7am a imers\u00e3o das crian\u00e7as nas diferentes\r\nlinguagens e o progressivo dom\u00ednio por elas de v\u00e1rios\r\ng\u00eaneros e formas de express\u00e3o: gestual, verbal, pl\u00e1stica,\r\ndram\u00e1tica e musical;\r\n<\/p><p align=\"justify\">(...) VIII \u2013 incentivem a curiosidade, o encantamento, o\r\nquestionamento, a indaga\u00e7\u00e3o e o conhecimento das\r\ncrian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao mundo f\u00edsico e social, ao tempo\r\ne \u00e0 natureza.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Buscando aplicar essas diretrizes, Bernadete, professora\r\nde uma turma de pr\u00e9-escola municipal, concluiu, acertadamente,\r\nque era preciso desenvolver essas experi\u00eancias\r\na partir de uma abordagem<\/p>","resposta":4759141,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar e sistematizada, por conte\u00fados espec\u00edficos.","id":4759140,"corpo":"<p align=justify>disciplinar e sistematizada, por conte\u00fados espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdisciplinar ou de tipo transversal, por projetos.","id":4759141,"corpo":"<p align=justify>interdisciplinar ou de tipo transversal, por projetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pautada em unidades tem\u00e1ticas, independentes entre si.","id":4759142,"corpo":"<p align=justify>pautada em unidades tem\u00e1ticas, independentes\r\nentre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fidelizada aos interesses espont\u00e2neos das crian\u00e7as.","id":4759143,"corpo":"<p align=justify>fidelizada aos interesses espont\u00e2neos das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que examine a realidade como ela \u00e9: est\u00e1vel e fragmentada.","id":4759144,"corpo":"<p align=justify>que examine a realidade como ela \u00e9: est\u00e1vel e fragmentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425876,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-da-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1304843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema que segue. Epigrama no 10 A minha vida se resume, desconhecida e transit\u00f3ria, em contornar teu pensamento, sem levar dessa trajet\u00f3ria nem esse pr\u00eamio de perfume que as flores concedem ao vento. (Cec\u00edlia Meireles. Viagem: vaga m\u00fasica, 1982) \u00c9 correto afirmar que o poema","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304905,"hashId":"53d67a0540797c2e09d7e80ff458dd60","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o poema que segue.\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Epigrama n<sup>o<\/sup> 10\r\n<\/p><p align=\"justify\">      A minha vida se resume,\r\n<\/p><p align=\"justify\">      desconhecida e transit\u00f3ria,\r\n<\/p><p align=\"justify\">      em contornar teu pensamento,<\/p><p align=\"justify\">\r\n       sem levar dessa trajet\u00f3ria\r\n<\/p><p align=\"justify\">       nem esse pr\u00eamio de perfume\r\n<\/p><p align=\"justify\">       que as flores concedem ao vento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Cec\u00edlia Meireles. Viagem: vaga m\u00fasica, 1982)<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u00c9 correto afirmar que o poema<\/p>","resposta":4759412,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressa a ang\u00fastia do enunciador diante da transitoriedade da vida, vendo malograda sua tentativa de sentir o perfume das flores, que se dissipa com o vento.","id":4759410,"corpo":"<p align=justify>expressa a ang\u00fastia do enunciador diante da transitoriedade\r\nda vida, vendo malograda sua tentativa\r\nde sentir o perfume das flores, que se dissipa com\r\no vento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retrata um contexto de encontro harm\u00f4nico do enunciador com a natureza, embora essa harmonia seja temporariamente suspensa pela recorda\u00e7\u00e3o da perda do ente amado.","id":4759411,"corpo":"<p align=justify>retrata um contexto de encontro harm\u00f4nico do enunciador\r\ncom a natureza, embora essa harmonia seja\r\ntemporariamente suspensa pela recorda\u00e7\u00e3o da perda\r\ndo ente amado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta um tom melanc\u00f3lico, j\u00e1 que o enunciador fala de sua tentativa frustrada de acessar os pensamentos de algu\u00e9m que \u00e9 tomado como seu interlocutor direto.","id":4759412,"corpo":"<p align=justify>apresenta um tom melanc\u00f3lico, j\u00e1 que o enunciador\r\nfala de sua tentativa frustrada de acessar os pensamentos\r\nde algu\u00e9m que \u00e9 tomado como seu interlocutor\r\ndireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exprime um sentimento de grande inquieta\u00e7\u00e3o interna, pois o enunciador percebe que n\u00e3o fez nada de verdadeiramente \u00fatil com sua vida, al\u00e9m de contemplar a natureza.","id":4759413,"corpo":"<p align=justify>exprime um sentimento de grande inquieta\u00e7\u00e3o interna,\r\npois o enunciador percebe que n\u00e3o fez nada de\r\nverdadeiramente \u00fatil com sua vida, al\u00e9m de contemplar\r\na natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trata da tem\u00e1tica do amor por um vi\u00e9s inusitado, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 idealiza\u00e7\u00e3o do ente amado e os desejos expressos do enunciador aparentam ser satisfeitos.","id":4759414,"corpo":"<p align=justify>trata da tem\u00e1tica do amor por um vi\u00e9s inusitado,\r\numa vez que n\u00e3o h\u00e1 idealiza\u00e7\u00e3o do ente amado e\r\nos desejos expressos do enunciador aparentam ser\r\nsatisfeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o curricular da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, as diretrizes curriculares estabelecem que a escola deve assegurar uma abordagem did\u00e1tico-pedag\u00f3gica disciplinar, pluridisciplinar, interdisciplinar ou transdisciplinar. Acerca da interdisciplinaridade, \u00e9 correto afirmar que refere-se \u00e0","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304916,"hashId":"ede17124f934dc2a962b7227cdc1221f","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o curricular da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, as diretrizes\r\ncurriculares estabelecem que a escola deve assegurar\r\numa abordagem did\u00e1tico-pedag\u00f3gica disciplinar,\r\npluridisciplinar, interdisciplinar ou transdisciplinar. Acerca\r\nda interdisciplinaridade, \u00e9 correto afirmar que refere-se \u00e0<\/p>","resposta":4759464,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dimens\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica.","id":4759462,"corpo":"<p align=justify>dimens\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"justaposi\u00e7\u00e3o de disciplinas mais ou menos pr\u00f3ximas.","id":4759463,"corpo":"<p align=justify>justaposi\u00e7\u00e3o de disciplinas mais ou menos pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abordagem epistemol\u00f3gica dos objetos de conhecimento.","id":4759464,"corpo":"<p align=justify>abordagem epistemol\u00f3gica dos objetos de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em mat\u00e9rias independentes.","id":4759465,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados em mat\u00e9rias independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o de disciplinas em blocos.","id":4759466,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o de disciplinas em blocos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/1304916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de orientar o sistema educacional uma vez que compreendem uma proposta aberta e flex\u00edvel a ser concretizada nas decis\u00f5es regionais e locais. Com tal preocupa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m fazem parte dos PCNs os temas transversais que","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304917,"hashId":"0680e014a0ba94ce3233f75aa484e243","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 PCNs t\u00eam a\r\nfun\u00e7\u00e3o de orientar o sistema educacional uma vez que\r\ncompreendem uma proposta aberta e flex\u00edvel a ser concretizada\r\nnas decis\u00f5es regionais e locais. Com tal preocupa\u00e7\u00e3o,\r\ntamb\u00e9m fazem parte dos PCNs os temas transversais\r\nque<\/p><\/p>","resposta":4759470,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o pertinentes e adequados para serem desenvolvidos em todas as escolas, excluindo, dessa forma, a possibilidade e a necessidade de que outros sejam acrescentados.","id":4759467,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o pertinentes e adequados para serem desenvolvidos\r\nem todas as escolas, excluindo, dessa forma,\r\na possibilidade e a necessidade de que outros sejam\r\nacrescentados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constituem uma defini\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, organizados por \u00e1rea, para serem desenvolvidos ao longo de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4759468,"corpo":"<p align=justify>constituem uma defini\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, organizados\r\npor \u00e1rea, para serem desenvolvidos ao longo de\r\ntoda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constituem novas \u00e1reas a serem inclu\u00eddas no curr\u00edculo escolar, para as quais se exigem professores com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o seu desenvolvimento em sala de aula","id":4759469,"corpo":"<p align=justify>constituem novas \u00e1reas a serem inclu\u00eddas no curr\u00edculo\r\nescolar, para as quais se exigem professores com\r\nforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o seu desenvolvimento em\r\nsala de aula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correspondem a uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico pedag\u00f3gico em que temas e eixos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas ditas convencionais, de forma a estarem presentes em todas elas.","id":4759470,"corpo":"<p align=justify>correspondem a uma forma de organizar o trabalho\r\ndid\u00e1tico pedag\u00f3gico em que temas e eixos s\u00e3o integrados\r\n\u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas ditas convencionais,\r\nde forma a estarem presentes em todas elas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compreendem um guia para os professores, cujo principal objetivo \u00e9 auxiliar a disciplinar a mente dos alunos para o desenvolvimento de bons h\u00e1bitos de estudo e pesquisa.","id":4759471,"corpo":"<p align=justify>compreendem um guia para os professores, cujo\r\nprincipal objetivo \u00e9 auxiliar a disciplinar a mente dos\r\nalunos para o desenvolvimento de bons h\u00e1bitos de\r\nestudo e pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Transversalidade","oab":false,"nome":"Transversalidade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425866,"slug":"pedagogia-transversalidade"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1304917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer uma an\u00e1lise cr\u00edtica sobre a import\u00e2ncia do ato de ler, Paulo Freire mostra que a leitura permite que conhe\u00e7amos outras possibilidades de nos refazer, de sermos pessoas cr\u00edticas e em condi\u00e7\u00f5es de mudar o que somos. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a compreens\u00e3o de um texto a partir de sua leitura implica a","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304922,"hashId":"02fec111f7fd69521e2369c8fa3b8840","enunciado":"<p align=justify>Ao fazer uma an\u00e1lise cr\u00edtica sobre a import\u00e2ncia do ato de\r\nler, Paulo Freire mostra que a leitura permite que conhe\u00e7amos\r\noutras possibilidades de nos refazer, de sermos\r\npessoas cr\u00edticas e em condi\u00e7\u00f5es de mudar o que somos.\r\nNesse sentido, \u00e9 correto afirmar que a compreens\u00e3o de\r\num texto a partir de sua leitura implica a<\/p>","resposta":4759489,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es existentes entre os elementos do texto.","id":4759488,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es existentes entre os\r\nelementos do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre o texto e o contexto.","id":4759489,"corpo":"<p align=justify>percep\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre o texto e o contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quantidade de leituras realizadas pelo indiv\u00edduo.","id":4759490,"corpo":"<p align=justify>quantidade de leituras realizadas pelo indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o para a leitura proporcionada pelo professor.","id":4759491,"corpo":"<p align=justify>motiva\u00e7\u00e3o para a leitura proporcionada pelo professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decodifica\u00e7\u00e3o das palavras e do pr\u00f3prio texto.","id":4759492,"corpo":"<p align=justify>decodifica\u00e7\u00e3o das palavras e do pr\u00f3prio texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1304922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo par\u00e1grafo aponta para o fato de que","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304971,"hashId":"37b789ea39b590c5110c7f364e5b32f2","enunciado":"<p align=justify>O segundo par\u00e1grafo aponta para o fato de que<\/p>","resposta":4759715,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comprovar que um m\u00e9todo \u00e9, de fato, melhor do que outro.","id":4759715,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comprovar que um m\u00e9todo \u00e9, de fato,\r\nmelhor do que outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a novidade de um determinado m\u00e9todo depende, sobretudo, da motiva\u00e7\u00e3o do professor.","id":4759716,"corpo":"<p align=justify>a novidade de um determinado m\u00e9todo depende, sobretudo,\r\nda motiva\u00e7\u00e3o do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u201cp\u00f3s-m\u00e9todo\u201d \u00e9, atualmente, o \u00fanico aceito para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras.","id":4759717,"corpo":"<p align=justify>o \u201cp\u00f3s-m\u00e9todo\u201d \u00e9, atualmente, o \u00fanico aceito para o\r\nensino de l\u00ednguas estrangeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pedagogia ligada ao ensino de l\u00ednguas estrangeiras precisa de um m\u00e9todo para funcionar.","id":4759718,"corpo":"<p align=justify>a pedagogia ligada ao ensino de l\u00ednguas estrangeiras\r\nprecisa de um m\u00e9todo para funcionar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u201cp\u00f3s-m\u00e9todo\u201d consegue provar que todas as demais abordagens s\u00e3o inadequadas.","id":4759719,"corpo":"<p align=justify>o \u201cp\u00f3s-m\u00e9todo\u201d consegue provar que todas as demais\r\nabordagens s\u00e3o inadequadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40. Ask teachers what method they subscribe to, and most will answer either that they don\u2019t follow a method at all, or that they are \u2018eclectic\u2019, and pick and choose from techniques and procedures associated with a variety of different methods. Some might add that, essentially, their teaching follows the principles laid down by the communicative approach, itself a mixed bag, embracing anything from drills to communicative tasks, and everything in between. But the concept of a single, prescriptive \u2018method\u2019 \u2013 as in the Direct Method or the Oral Method \u2013 seems now to be dead and buried. The demise of method is consistent with the widely held view that we are now in a \u2018post-method\u2019 era. Thus, as long ago as 1983, Stern declared that \u2018several developments indicate a shift in language pedagogy away from the single method concept as the main approach to language teaching\u2019 (1983). One such development was the failure, on the part of researchers, to find any significant advantage in one method over another. As Richards (1990) noted, \u2018studies of the effectiveness of specific methods have had a hard time demonstrating that the method itself, rather than other factors, such as the teacher\u2019s enthusiasm, or the novelty of the new method, was the crucial variable\u2019. \u2026 Kumaravadivelu (1994) identified what he called the \u2018postmethod condition\u2019, a result of \u2018the widespread dissatisfaction with the conventional concept of method\u2019. Rather than subscribe to a single set of procedures, postmethod teachers adapt their approach in accordance with local, contextual factors, while at the same time being guided by a number of \u2018macrostrategies\u2019. Two such macrostrategies are \u2018Maximise learning opportunities\u2019 and \u2018Promote learner autonomy\u2019. \u2026 Nevertheless, and in spite of the claims of the postmethodists, the notion of method does not seem to have gone away completely. In fact, it seems to be doggedly persistent, even if the term itself is often replaced by its synonyms. \u2026 This is a view echoed by Bell (2007) who interviewed a number of teachers on the subject, and concluded that \u2018methods, however the term is defined, are not dead. Teachers seem to be aware of both the usefulness of methods and the need to go beyond them.\u2019 On the other hand, in a recent paper, Akbari (2008) suggests that it is textbooks that have largely replaced methods in their traditional sense: \u2018The concept of method has not been replaced by the concept of postmethod but rather by an era of textbook-defined practice. What the majority of teachers teach and how they teach ... are now determined by textbooks\u2019. (by Scott Thornbury \u2013 http:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/ methods-post-method-metodos. Adaptado)","id":408519,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros\r\n31 a 40.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ask teachers what method they subscribe to, and most will\r\nanswer either that they don\u2019t follow a method at all, or that\r\nthey are \u2018eclectic\u2019, and pick and choose from techniques and\r\nprocedures associated with a variety of different methods.\r\nSome might add that, essentially, their teaching follows the\r\nprinciples laid down by the communicative approach, itself a\r\nmixed bag, embracing anything from drills to communicative\r\ntasks, and everything in between. But the concept of a single,\r\nprescriptive \u2018method\u2019 \u2013 as in the Direct Method or the Oral\r\nMethod \u2013 seems now to be dead and buried.\r\n<\/p><p align=\"justify\">The demise of method is consistent with the widely held\r\nview that we are now in a \u2018post-method\u2019 era. Thus, as long\r\nago as 1983, Stern declared that \u2018several developments\r\nindicate a shift in language pedagogy away from the single\r\nmethod concept as the main approach to language teaching\u2019\r\n(1983). One such development was the failure, on the part\r\nof researchers, to find any significant advantage in one\r\nmethod over another. As Richards (1990) noted, \u2018studies of\r\nthe effectiveness of specific methods have had a hard time\r\ndemonstrating that the method itself, rather than other factors,\r\nsuch as the teacher\u2019s enthusiasm, or the novelty of the new\r\nmethod, was the crucial variable\u2019. \u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\">Kumaravadivelu (1994) identified what he called the\r\n\u2018postmethod condition\u2019, a result of \u2018the widespread\r\ndissatisfaction with the conventional concept of method\u2019.\r\nRather than subscribe to a single set of procedures,\r\npostmethod teachers adapt their approach in accordance with\r\nlocal, contextual factors, while at the same time being guided\r\nby a number of \u2018macrostrategies\u2019. Two such macrostrategies\r\nare \u2018Maximise learning opportunities\u2019 and \u2018Promote learner\r\nautonomy\u2019. \u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nevertheless, and in spite of the claims of the postmethodists,\r\nthe notion of method does not seem to have gone away\r\ncompletely. In fact, it seems to be doggedly persistent, even\r\nif the term itself is often replaced by its synonyms. \u2026 This\r\nis a view echoed by Bell (2007) who interviewed a number\r\nof teachers on the subject, and concluded that \u2018methods,\r\nhowever the term is defined, are not dead. Teachers seem to\r\nbe aware of both the usefulness of methods and the need to\r\ngo beyond them.\u2019\r\n<\/p><p align=\"justify\">On the other hand, in a recent paper, Akbari (2008) suggests\r\nthat it is textbooks that have largely replaced methods in\r\ntheir traditional sense: \u2018The concept of method has not been\r\nreplaced by the concept of postmethod but rather by an era of\r\ntextbook-defined practice. What the majority of teachers teach\r\nand how they teach ... are now determined by textbooks\u2019.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(by Scott Thornbury \u2013 <a href=\"http:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/\">http:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/<\/a><\/p><p align=\"justify\">\r\nmethods-post-method-metodos. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1304971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the excerpt from the fourth paragraph \u2013 and concluded that \u2018methods, however the term is defined, are not dead.\u2014 the word in bold has the same meaning as","provas":[{"id":43568,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1304985,"hashId":"99a3458689bd5f2697fce6de4c24e5a4","enunciado":"<p align=\"justify\">In the excerpt from the fourth paragraph \u2013 and concluded\r\nthat \u2018methods, <strong>however<\/strong> the term is defined, are not\r\ndead.\u2014 the word in bold has the same meaning as<\/p>","resposta":4759796,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"although.","id":4759795,"corpo":"<p align=justify>although.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in whatever manner.","id":4759796,"corpo":"<p align=justify>in whatever manner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in spite of the fact that.","id":4759797,"corpo":"<p align=justify>in spite of the fact that.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"at least.","id":4759798,"corpo":"<p align=justify>at least.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"for the reason of.","id":4759799,"corpo":"<p align=justify>for the reason of.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40. Ask teachers what method they subscribe to, and most will answer either that they don\u2019t follow a method at all, or that they are \u2018eclectic\u2019, and pick and choose from techniques and procedures associated with a variety of different methods. Some might add that, essentially, their teaching follows the principles laid down by the communicative approach, itself a mixed bag, embracing anything from drills to communicative tasks, and everything in between. But the concept of a single, prescriptive \u2018method\u2019 \u2013 as in the Direct Method or the Oral Method \u2013 seems now to be dead and buried. The demise of method is consistent with the widely held view that we are now in a \u2018post-method\u2019 era. Thus, as long ago as 1983, Stern declared that \u2018several developments indicate a shift in language pedagogy away from the single method concept as the main approach to language teaching\u2019 (1983). One such development was the failure, on the part of researchers, to find any significant advantage in one method over another. As Richards (1990) noted, \u2018studies of the effectiveness of specific methods have had a hard time demonstrating that the method itself, rather than other factors, such as the teacher\u2019s enthusiasm, or the novelty of the new method, was the crucial variable\u2019. \u2026 Kumaravadivelu (1994) identified what he called the \u2018postmethod condition\u2019, a result of \u2018the widespread dissatisfaction with the conventional concept of method\u2019. Rather than subscribe to a single set of procedures, postmethod teachers adapt their approach in accordance with local, contextual factors, while at the same time being guided by a number of \u2018macrostrategies\u2019. Two such macrostrategies are \u2018Maximise learning opportunities\u2019 and \u2018Promote learner autonomy\u2019. \u2026 Nevertheless, and in spite of the claims of the postmethodists, the notion of method does not seem to have gone away completely. In fact, it seems to be doggedly persistent, even if the term itself is often replaced by its synonyms. \u2026 This is a view echoed by Bell (2007) who interviewed a number of teachers on the subject, and concluded that \u2018methods, however the term is defined, are not dead. Teachers seem to be aware of both the usefulness of methods and the need to go beyond them.\u2019 On the other hand, in a recent paper, Akbari (2008) suggests that it is textbooks that have largely replaced methods in their traditional sense: \u2018The concept of method has not been replaced by the concept of postmethod but rather by an era of textbook-defined practice. What the majority of teachers teach and how they teach ... are now determined by textbooks\u2019. (by Scott Thornbury \u2013 http:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/ methods-post-method-metodos. Adaptado)","id":408519,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros\r\n31 a 40.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ask teachers what method they subscribe to, and most will\r\nanswer either that they don\u2019t follow a method at all, or that\r\nthey are \u2018eclectic\u2019, and pick and choose from techniques and\r\nprocedures associated with a variety of different methods.\r\nSome might add that, essentially, their teaching follows the\r\nprinciples laid down by the communicative approach, itself a\r\nmixed bag, embracing anything from drills to communicative\r\ntasks, and everything in between. But the concept of a single,\r\nprescriptive \u2018method\u2019 \u2013 as in the Direct Method or the Oral\r\nMethod \u2013 seems now to be dead and buried.\r\n<\/p><p align=\"justify\">The demise of method is consistent with the widely held\r\nview that we are now in a \u2018post-method\u2019 era. Thus, as long\r\nago as 1983, Stern declared that \u2018several developments\r\nindicate a shift in language pedagogy away from the single\r\nmethod concept as the main approach to language teaching\u2019\r\n(1983). One such development was the failure, on the part\r\nof researchers, to find any significant advantage in one\r\nmethod over another. As Richards (1990) noted, \u2018studies of\r\nthe effectiveness of specific methods have had a hard time\r\ndemonstrating that the method itself, rather than other factors,\r\nsuch as the teacher\u2019s enthusiasm, or the novelty of the new\r\nmethod, was the crucial variable\u2019. \u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\">Kumaravadivelu (1994) identified what he called the\r\n\u2018postmethod condition\u2019, a result of \u2018the widespread\r\ndissatisfaction with the conventional concept of method\u2019.\r\nRather than subscribe to a single set of procedures,\r\npostmethod teachers adapt their approach in accordance with\r\nlocal, contextual factors, while at the same time being guided\r\nby a number of \u2018macrostrategies\u2019. Two such macrostrategies\r\nare \u2018Maximise learning opportunities\u2019 and \u2018Promote learner\r\nautonomy\u2019. \u2026\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nevertheless, and in spite of the claims of the postmethodists,\r\nthe notion of method does not seem to have gone away\r\ncompletely. In fact, it seems to be doggedly persistent, even\r\nif the term itself is often replaced by its synonyms. \u2026 This\r\nis a view echoed by Bell (2007) who interviewed a number\r\nof teachers on the subject, and concluded that \u2018methods,\r\nhowever the term is defined, are not dead. Teachers seem to\r\nbe aware of both the usefulness of methods and the need to\r\ngo beyond them.\u2019\r\n<\/p><p align=\"justify\">On the other hand, in a recent paper, Akbari (2008) suggests\r\nthat it is textbooks that have largely replaced methods in\r\ntheir traditional sense: \u2018The concept of method has not been\r\nreplaced by the concept of postmethod but rather by an era of\r\ntextbook-defined practice. What the majority of teachers teach\r\nand how they teach ... are now determined by textbooks\u2019.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(by Scott Thornbury \u2013 <a href=\"http:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/\">http:\/\/www.teachingenglish.org.uk\/article\/<\/a><\/p><p align=\"justify\">\r\nmethods-post-method-metodos. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1304985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"__________o Dia Nacional do Livro Infantil no \u00faltimo s\u00e1bado. A data \u00e9 festejada em 18 de abril porque \u00e9 o dia em que nasceu Monteiro Lobato, o autor que ________de presente o mundo do \u201cS\u00edtio do Picapau Amarelo\u201d, com a boneca de pano mais espevitada que algu\u00e9m poderia conhecer, a Em\u00edlia. Monteiro Lobato sabia que, quando________ um leitor, nunca mais ele abandonar\u00e1 seu amigo livro. (Folha de S.Paulo, 20.04.2015. Adaptado)De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304727,"hashId":"d3bb4496e5edc3ba6c11379d5106a468","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">__________o Dia Nacional do Livro Infantil no\r\n\u00faltimo s\u00e1bado. A data \u00e9 festejada em 18 de abril porque\r\n\u00e9 o dia em que nasceu Monteiro Lobato, o autor que\r\n________de presente o mundo do \u201cS\u00edtio do Picapau\r\nAmarelo\u201d, com a boneca de pano mais espevitada que\r\nalgu\u00e9m\r\npoderia conhecer, a Em\u00edlia. Monteiro Lobato\r\nsabia\r\nque, quando________ um leitor, nunca mais ele\r\nabandonar\u00e1 seu amigo livro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Folha de S.Paulo, 20.04.2015. Adaptado)<\/p>De acordo com a norma-padr\u00e3o, as lacunas do texto\r\ndevem\r\nser preenchidas, respectivamente, com:<p><\/p>","resposta":4758596,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comemorou-se \u2026 deu-nos \u2026 se cria","id":4758592,"corpo":"<p align=justify>Comemorou-se \u2026 deu-nos \u2026 se cria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se comemorou \u2026 deu-nos \u2026 cria-se","id":4758593,"corpo":"<p align=justify>Se comemorou \u2026 deu-nos \u2026 cria-se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comemorou-se \u2026 nos deu \u2026 cria-se","id":4758594,"corpo":"<p align=justify>Comemorou-se \u2026 nos deu \u2026 cria-se<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se comemorou \u2026 nos deu \u2026 se cria","id":4758595,"corpo":"<p align=justify>Se comemorou \u2026 nos deu \u2026 se cria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comemorou-se \u2026 nos deu \u2026 se cria","id":4758596,"corpo":"<p align=justify>Comemorou-se \u2026 nos deu \u2026 se cria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao verso \u201cEco, responda bem certo\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304732,"hashId":"d81bcf399be0af16583c86812f354b23","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao verso \u201cEco, responda bem certo\u201d, \u00e9\r\ncorreto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4758619,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a v\u00edrgula ap\u00f3s o substantivo \u201cEco\u201d est\u00e1 empregada incorretamente.","id":4758617,"corpo":"<p align=justify>a v\u00edrgula ap\u00f3s o substantivo \u201cEco\u201d est\u00e1 empregada\r\nincorretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma verbal est\u00e1 flexionada incorretamente, pois o certo \u00e9 \u201cresponde\u201d.","id":4758618,"corpo":"<p align=justify>a forma verbal est\u00e1 flexionada incorretamente, pois o\r\ncerto \u00e9 \u201cresponde\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o adv\u00e9rbio \u201cbem\u201d expressa sentido de intensidade em rela\u00e7\u00e3o a \u201ccerto\u201d.","id":4758619,"corpo":"<p align=justify>o adv\u00e9rbio \u201cbem\u201d expressa sentido de intensidade\r\nem rela\u00e7\u00e3o a \u201ccerto\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o adjetivo \u201ccerto\u201d est\u00e1 na forma masculina, concordando com \u201cEco\u201d.","id":4758620,"corpo":"<p align=justify>o adjetivo \u201ccerto\u201d est\u00e1 na forma masculina, concordando\r\ncom \u201cEco\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a frase cont\u00e9m todos os termos empregados em sentido denotativo.","id":4758621,"corpo":"<p align=justify>a frase cont\u00e9m todos os termos empregados em\r\nsentido denotativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15. Todos falaremos de M\u00e1rio esta semana como se ele ainda estivesse ali em S\u00e3o Paulo e pela volta do correio nos mandasse um novo livro. Todos vamos repetir e confirmar a verdade daqueles seus versos: \u201cEco, responda bem certo, Meus amigos me amar\u00e3o? E o eco me responde: sim.\u201d Se h\u00e1 uma coisa indiscut\u00edvel em sua obra \u00e9 a verdade desses tr\u00eas simples versos. Os amigos de M\u00e1rio continuam a cultivar sua amizade, mesmo sem saberem por onde anda, em sua viagem transcendental, essa criatura que, acima de todos os valores, deixou-nos a saudade de sua riqueza humana. Foi essa riqueza humana (essa capacidade de compreender e sentir) que fez de M\u00e1rio um poeta, um m\u00fasico, um folclorista. Esse desejo de participa\u00e7\u00e3o, esse entusiasmo de viver n\u00e3o uma, n\u00e3o a sua, mas in\u00fameras vidas, levaram-no at\u00e9 esse desdobramento do Macuna\u00edma, t\u00e3o misturada ao Bem e ao Mal, t\u00e3o entregue \u00e0 experi\u00eancia terrena e sem fim: \u201cEu sou trezentos, sou trezentos e cinquenta...\u201d (Cec\u00edlia Meireles. Semana de M\u00e1rio. Escolha o seu sonho)","id":408493,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Todos falaremos de M\u00e1rio esta semana como se ele\r\nainda\r\nestivesse ali em S\u00e3o Paulo e pela volta do correio nos\r\nmandasse um novo livro. Todos vamos repetir e confirmar a\r\nverdade daqueles seus versos:<\/p><p align=\"justify\">\r\n      \u201cEco, responda bem certo,\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Meus amigos me amar\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">       E o eco me responde: sim.\u201d<\/p><p align=\"justify\">      \r\nSe h\u00e1 uma coisa indiscut\u00edvel em sua obra \u00e9 a verdade\r\ndesses tr\u00eas simples versos. Os amigos de M\u00e1rio continuam\r\na cultivar sua amizade, mesmo sem saberem por onde anda,\r\nem sua viagem transcendental, essa criatura que, acima\r\nde todos os valores, deixou-nos a saudade de sua riqueza\r\nhumana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">     Foi essa riqueza humana (essa capacidade de compreender\r\ne sentir) que fez de M\u00e1rio um poeta, um m\u00fasico, um\r\nfolclorista. Esse desejo de participa\u00e7\u00e3o, esse entusiasmo de\r\nviver n\u00e3o uma, n\u00e3o a sua, mas in\u00fameras vidas, levaram-no\r\nat\u00e9 esse desdobramento do Macuna\u00edma, t\u00e3o misturada ao\r\nBem e ao Mal, t\u00e3o entregue \u00e0 experi\u00eancia terrena e sem fim:\r\n\u201cEu sou trezentos, sou trezentos e cinquenta...\u201d\r\n<\/p><p align=\"center\">(Cec\u00edlia Meireles. Semana de M\u00e1rio. Escolha o seu sonho)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico indica a temperatura em uma cidade, das 8h00 \u00e0s 20h00 de um dia de inverno.De acordo com o gr\u00e1fico, nesse dia a temperatura foi maior do que 15\u00ba Celsius no intervalo aproximado das","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304778,"hashId":"25a4cc76828ef0d10fe295c026f2ba90","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">O gr\u00e1fico indica a temperatura em uma cidade, das 8h00\r\n\u00e0s 20h00 de um dia de inverno.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43564\/29.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>De acordo com o gr\u00e1fico, nesse dia a temperatura foi\r\nmaior do que 15\u00ba Celsius no intervalo aproximado das<\/p><p><\/p>","resposta":4758847,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11h00 \u00e0s 18h00.","id":4758844,"corpo":"<p align=justify>11h00 \u00e0s 18h00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10h00 \u00e0s 18h00.","id":4758845,"corpo":"<p align=justify>10h00 \u00e0s 18h00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9h00 \u00e0s 11h00. ","id":4758846,"corpo":"<p align=justify>9h00 \u00e0s 11h00.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10h30 \u00e0s 17h30.","id":4758847,"corpo":"<p align=justify>10h30 \u00e0s 17h30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10h30 \u00e0s 18h30.","id":4758848,"corpo":"<p align=justify>10h30 \u00e0s 18h30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1304778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica de refrigerantes est\u00e1 fazendo uma promo\u00e7\u00e3o. No interior das tampas da bebida, o consumidor encontra uma figura que vale pontos. A tabela indica a pontua\u00e7\u00e3o obtida por tr\u00eas participantes da promo\u00e7\u00e3o, de acordo com as figuras j\u00e1 adquiridas por cada um.D\u00e9bora tamb\u00e9m est\u00e1 participando da promo\u00e7\u00e3o e obteve, com suas tampas, um barco, um avi\u00e3o e um trem. A pontua\u00e7\u00e3o de D\u00e9bora na promo\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304791,"hashId":"8f1f3ebda9c97863fbf683697cf3c113","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Uma f\u00e1brica de refrigerantes est\u00e1 fazendo uma promo\u00e7\u00e3o.\r\nNo interior das tampas da bebida, o consumidor\r\nencontra uma figura que vale pontos. A tabela indica a\r\npontua\u00e7\u00e3o obtida por tr\u00eas participantes da promo\u00e7\u00e3o, de\r\nacordo com as figuras j\u00e1 adquiridas por cada um.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43564\/31.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>D\u00e9bora tamb\u00e9m est\u00e1 participando da promo\u00e7\u00e3o e obteve,\r\ncom suas tampas, um barco, um avi\u00e3o e um trem. A pontua\u00e7\u00e3o\r\nde D\u00e9bora na promo\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a<\/p><p><\/p>","resposta":4758901,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":4758899,"corpo":"<p align=justify>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50,5.","id":4758900,"corpo":"<p align=justify>50,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"52,5.","id":4758901,"corpo":"<p align=justify>52,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54.","id":4758902,"corpo":"<p align=justify>54.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54,5.","id":4758903,"corpo":"<p align=justify>54,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1304791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anderson fez concurso para se tornar Professor de Ensino Infantil de um munic\u00edpio paulista. Uma das quest\u00f5es da prova versava sobre o art. 70-A do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e perguntava: \u201cquais a\u00e7\u00f5es, destinadas \u00e0 difus\u00e3o de formas n\u00e3o violentas de educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e de adolescentes, a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios devem executar, atuando de forma articulada?\u201d. Sabendo que Anderson acertou a quest\u00e3o, assinale a alternativa escolhida por ele, a qual representa a a\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304796,"hashId":"3d995f2bd2e319e213a0db54dc787aee","enunciado":"<p align=\"justify\">Anderson fez concurso para se tornar Professor de Ensino\r\nInfantil de um munic\u00edpio paulista. Uma das quest\u00f5es\r\nda prova versava sobre o art. 70-A do Estatuto da Crian\u00e7a\r\ne do Adolescente (ECA) e perguntava: \u201cquais a\u00e7\u00f5es,\r\ndestinadas \u00e0 difus\u00e3o de formas n\u00e3o violentas de educa\u00e7\u00e3o\r\nde crian\u00e7as e de adolescentes, a Uni\u00e3o, os Estados,\r\no Distrito Federal e os Munic\u00edpios devem executar, atuando\r\nde forma articulada?\u201d.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSabendo que Anderson acertou a quest\u00e3o, assinale a\r\nalternativa escolhida por ele, a qual representa a a\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4758922,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar apoio e incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de resolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica de conflitos que envolvam viol\u00eancia contra a crian\u00e7a e o adolescente.","id":4758922,"corpo":"<p align=justify>Dar apoio e incentivo \u00e0s pr\u00e1ticas de resolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\r\nde conflitos que envolvam viol\u00eancia contra a\r\ncrian\u00e7a e o adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transformar o espa\u00e7o que seria pedag\u00f3gico em local para atendimento aos familiares das crian\u00e7as.","id":4758923,"corpo":"<p align=justify>Transformar o espa\u00e7o que seria pedag\u00f3gico em local\r\npara atendimento aos familiares das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica na \u00e1rea da psicologia a todos os atores envolvidos na educa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e de adolescentes.","id":4758924,"corpo":"<p align=justify>Oferecer cursos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica na \u00e1rea da psicologia\r\na todos os atores envolvidos na educa\u00e7\u00e3o de\r\ncrian\u00e7as e de adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Levantar as necessidades e os interesses expressos pelas crian\u00e7as, transformando-os em objetivos pedag\u00f3gicos.","id":4758925,"corpo":"<p align=justify>Levantar as necessidades\r\ne os interesses expressos\r\npelas crian\u00e7as, transformando-os em objetivos pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionar, ao corpo docente e ao corpo diretivo das escolas, cursos voltados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de mediadores de conflitos.","id":4758926,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar, ao corpo docente e ao corpo diretivo\r\ndas escolas, cursos voltados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de mediadores\r\nde conflitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Preven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Preven\u00e7\u00e3o","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406583,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-prevencao"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 70 a 73)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 70 a 73)","pai":406583,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411479,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-70-a-73"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1304796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oliveira (2002) defende que \u201co direito de gozar plenamente a inf\u00e2ncia e o de constituir-se como cidad\u00e3o devem ser somados ao direito das crian\u00e7as com necessidades especiais de serem inclu\u00eddas no sistema de ensino \u2013 o que sem d\u00favida ainda \u00e9 um t\u00f3pico pol\u00eamico para muitos.\u201d A esse respeito, esta autora argumenta que a legisla\u00e7\u00e3o brasileira referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o especial","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304811,"hashId":"012269474a2a85ac167afce69241c007","enunciado":"<p align=justify>Oliveira (2002) defende que \u201co direito de gozar plenamente\r\na inf\u00e2ncia e o de constituir-se como cidad\u00e3o devem\r\nser somados ao direito das crian\u00e7as com necessidades\r\nespeciais de serem inclu\u00eddas no sistema de ensino \u2013 o\r\nque sem d\u00favida ainda \u00e9 um t\u00f3pico pol\u00eamico para muitos.\u201d\r\nA esse respeito, esta autora argumenta que a legisla\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o especial<\/p>","resposta":4758991,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mant\u00e9m os portadores de defici\u00eancias em classes especiais que funcionam lado a lado com as classes comuns nas institui\u00e7\u00f5es regulares de ensino.","id":4758990,"corpo":"<p align=justify>mant\u00e9m os portadores de defici\u00eancias em classes\r\nespeciais que funcionam lado a lado com as classes\r\ncomuns nas institui\u00e7\u00f5es regulares de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem claro posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 n\u00e3o exclus\u00e3o dos portadores de defici\u00eancia das experi\u00eancias vividas nas institui\u00e7\u00f5es regulares de ensino.","id":4758991,"corpo":"<p align=justify>tem claro posicionamento favor\u00e1vel \u00e0 n\u00e3o exclus\u00e3o\r\ndos portadores de defici\u00eancia das experi\u00eancias vividas\r\nnas institui\u00e7\u00f5es regulares de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criou o AEE \u2013 Atendimento Educacional Especializado, que atende individualmente crian\u00e7as com defici\u00eancia que n\u00e3o acompanham a classe comum.","id":4758992,"corpo":"<p align=justify>criou o AEE \u2013 Atendimento Educacional Especializado,\r\nque atende individualmente crian\u00e7as com defici\u00eancia\r\nque n\u00e3o acompanham a classe comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta-se avan\u00e7ada nos documentos b\u00e1sicos e acordos internacionais, mas n\u00e3o tem regulamenta\u00e7\u00e3o para aplica\u00e7\u00e3o nas escolas estaduais e municipais.","id":4758993,"corpo":"<p align=justify>apresenta-se avan\u00e7ada nos documentos b\u00e1sicos e\r\nacordos internacionais, mas n\u00e3o tem regulamenta\u00e7\u00e3o\r\npara aplica\u00e7\u00e3o nas escolas estaduais e municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desrespeita os professores das classes comuns na medida em que os obriga a ensinar crian\u00e7as com defici\u00eancias sem que sejam formados para isso.","id":4758994,"corpo":"<p align=justify>desrespeita os professores das classes comuns na\r\nmedida em que os obriga a ensinar crian\u00e7as com\r\ndefici\u00eancias sem que sejam formados para isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1304811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO atendimento institucional \u00e0 crian\u00e7a pequena, no Brasil e no mundo, apresenta, ao longo de sua hist\u00f3ria, concep\u00e7\u00f5es bastante divergentes sobre sua finalidade social. Grande parte dessas institui\u00e7\u00f5es nasceu com o objetivo de atender exclusivamente \u00e0s crian\u00e7as de baixa renda. O uso de creches e de programas pr\u00e9-escolares como estrat\u00e9gia para combater a pobreza e resolver problemas ligados \u00e0 sobreviv\u00eancia das crian\u00e7as foi, durante muitos anos, justificativa para a exist\u00eancia de atendimentos de baixo custo, com aplica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias insuficientes, escassez de recursos materiais; precariedade de instala\u00e7\u00f5es; forma\u00e7\u00e3o insuficiente de seus profissionais e alta propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as por adulto.\u201d (RCNEI \u2013 Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, 1998, vol. 1, p. 17) O atendimento educacional das crian\u00e7as pequenas retratado nesse texto apoia-se numa vis\u00e3o assistencialista. O mesmo RCNEI explicita que modificar essa situa\u00e7\u00e3o significa, principalmente,","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304813,"hashId":"2b43609e0ddb976b98e832d4e449b95c","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO atendimento institucional \u00e0 crian\u00e7a pequena, no Brasil\r\ne no mundo, apresenta, ao longo de sua hist\u00f3ria, concep\u00e7\u00f5es\r\nbastante divergentes sobre sua finalidade social.\r\nGrande parte dessas institui\u00e7\u00f5es nasceu com o objetivo\r\nde atender exclusivamente \u00e0s crian\u00e7as de baixa renda.\r\nO uso de creches e de programas pr\u00e9-escolares como\r\nestrat\u00e9gia para combater a pobreza e resolver problemas\r\nligados \u00e0 sobreviv\u00eancia das crian\u00e7as foi, durante muitos\r\nanos, justificativa para a exist\u00eancia de atendimentos de\r\nbaixo custo, com aplica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias insuficientes,\r\nescassez de recursos materiais; precariedade de instala\u00e7\u00f5es;\r\nforma\u00e7\u00e3o insuficiente de seus profissionais e alta\r\npropor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as por adulto.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">(RCNEI \u2013 Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil,\r\n<\/p><p align=\"right\">1998, vol. 1, p. 17)<\/p><p align=\"justify\">\r\nO atendimento educacional das crian\u00e7as pequenas retratado\r\nnesse texto apoia-se numa vis\u00e3o assistencialista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O mesmo RCNEI explicita que modificar essa situa\u00e7\u00e3o\r\nsignifica, principalmente,<\/p>","resposta":4759001,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promulgar e regulamentar leis que garantam direitos de cidadania \u00e0s crian\u00e7as pequenas, obrigando o Estado e a sociedade civil a atender todas elas, sem exce\u00e7\u00e3o, e com o mesmo curr\u00edculo.","id":4758999,"corpo":"<p align=justify>promulgar e regulamentar leis que garantam direitos\r\nde cidadania \u00e0s crian\u00e7as pequenas, obrigando o Estado\r\ne a sociedade civil a atender todas elas, sem\r\nexce\u00e7\u00e3o, e com o mesmo curr\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cumprir as leis que o Brasil j\u00e1 tem, aplicando as verbas p\u00fablicas destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, sem desvios e sem favorecimento de algumas institui\u00e7\u00f5es, em detrimento dos recursos para outras.","id":4759000,"corpo":"<p align=justify>cumprir as leis que o Brasil j\u00e1 tem, aplicando as verbas\r\np\u00fablicas destinadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil, sem\r\ndesvios e sem favorecimento de algumas institui\u00e7\u00f5es,\r\nem detrimento dos recursos para outras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assumir as especificidades da educa\u00e7\u00e3o infantil e rever concep\u00e7\u00f5es sobre inf\u00e2ncia, as rela\u00e7\u00f5es entre as classes sociais, as responsabilidades da sociedade e o papel do Estado, diante das crian\u00e7as pequenas.","id":4759001,"corpo":"<p align=justify>assumir as especificidades da educa\u00e7\u00e3o infantil e rever\r\nconcep\u00e7\u00f5es sobre inf\u00e2ncia, as rela\u00e7\u00f5es entre as\r\nclasses sociais, as responsabilidades da sociedade\r\ne o papel do Estado, diante das crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer cursos de atualiza\u00e7\u00e3o, obrigat\u00f3rios a todos os profissionais que trabalham em creches, de modo que a educa\u00e7\u00e3o ministrada integre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, cognitivos e sociais das crian\u00e7as.","id":4759002,"corpo":"<p align=justify>oferecer cursos de atualiza\u00e7\u00e3o, obrigat\u00f3rios a todos\r\nos profissionais que trabalham em creches, de modo\r\nque a educa\u00e7\u00e3o ministrada integre os aspectos f\u00edsicos,\r\nemocionais, cognitivos e sociais das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assumir que a educa\u00e7\u00e3o infantil engloba a creche e que esta deve privilegiar o desenvolvimento cognitivo das crian\u00e7as, pois o desenvolvimento f\u00edsico se d\u00e1 automaticamente, e o afetivo cabe \u00e0s fam\u00edlia","id":4759003,"corpo":"<p align=justify>assumir que a educa\u00e7\u00e3o infantil engloba a creche e\r\nque esta deve privilegiar o desenvolvimento cognitivo\r\ndas crian\u00e7as, pois o desenvolvimento f\u00edsico se d\u00e1\r\nautomaticamente, e o afetivo cabe \u00e0s fam\u00edlia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1304813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oliveira (2002) afirma que, para Vygotsky, a constru\u00e7\u00e3o do pensamento e da subjetividade \u00e9 um processo cultural em que o Outro tem importante papel mediador e que, conforme esse autor, \u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o de tarefas conjuntas e na rela\u00e7\u00e3o com os parceiros mais experientes que a crian\u00e7a","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304816,"hashId":"ec90fa94f9a0f7da387ed61356db124c","enunciado":"<p align=justify>Oliveira (2002) afirma que, para Vygotsky, a constru\u00e7\u00e3o\r\ndo pensamento e da subjetividade \u00e9 um processo cultural\r\nem que o Outro tem importante papel mediador e que,\r\nconforme esse autor, \u00e9 na realiza\u00e7\u00e3o de tarefas conjuntas\r\ne na rela\u00e7\u00e3o com os parceiros mais experientes que\r\na crian\u00e7a<\/p>","resposta":4759016,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o com base nos conhecimentos internos, melhorando seu racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico.","id":4759013,"corpo":"<p align=\"justify\">elabora estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o com base nos conhecimentos\r\ninternos, melhorando seu racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inicia o processo de insight, pelo qual percebe o ambiente de forma diferenciada e vai atribuindo diversos significados \u00e0s experi\u00eancias.","id":4759014,"corpo":"<p align=justify>inicia o processo de <em>insight<\/em>, pelo qual percebe o ambiente\r\nde forma diferenciada e vai atribuindo diversos\r\nsignificados \u00e0s experi\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desperta para o aprendizado inato, por meio do qual representa sentimentos, a\u00e7\u00f5es e ideias, de forma abstrata.","id":4759015,"corpo":"<p align=justify>desperta para o aprendizado inato, por meio do qual\r\nrepresenta sentimentos, a\u00e7\u00f5es e ideias, de forma\r\nabstrata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transforma as informa\u00e7\u00f5es que recebe de acordo com estrat\u00e9gias e conhecimentos por ela j\u00e1 adquiridos em situa\u00e7\u00f5es anteriormente vividas.","id":4759016,"corpo":"<p align=justify>transforma as informa\u00e7\u00f5es que recebe de acordo\r\ncom estrat\u00e9gias e conhecimentos por ela j\u00e1 adquiridos\r\nem situa\u00e7\u00f5es anteriormente vividas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolve a capacidade de pensar, planejar e agir, de forma organizada, o que fazia antes espont\u00e2nea e mecanicamente.","id":4759017,"corpo":"<p align=justify>desenvolve a capacidade de pensar, planejar e agir,\r\nde forma organizada, o que fazia antes espont\u00e2nea e\r\nmecanicamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1304816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Educa\u00e7\u00e3o Infantil: fundamentos e m\u00e9todos, Oliveira (2002) destaca a import\u00e2ncia das intera\u00e7\u00f5es que as crian\u00e7as estabelecem entre si. Para a autora, a intera\u00e7\u00e3o crian\u00e7a-crian\u00e7a, por meio da coopera\u00e7\u00e3o, da confronta\u00e7\u00e3o e da busca de consenso, favorece a manifesta\u00e7\u00e3o de saberes j\u00e1 adquiridos e a constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento compartilhado.A partir da afirma\u00e7\u00e3o acima, as intera\u00e7\u00f5es crian\u00e7a-crian\u00e7a devem ser consideradas, pelo professor, como","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304819,"hashId":"1b0037d56720672abcc8fcaae9ac92ca","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">No livro <em>Educa\u00e7\u00e3o Infantil: fundamentos e m\u00e9todos<\/em>, Oliveira\r\n(2002) destaca a import\u00e2ncia das intera\u00e7\u00f5es que as\r\ncrian\u00e7as estabelecem entre si. Para a autora, a intera\u00e7\u00e3o\r\ncrian\u00e7a-crian\u00e7a, por meio da coopera\u00e7\u00e3o, da confronta\u00e7\u00e3o\r\ne da busca de consenso, favorece a manifesta\u00e7\u00e3o de\r\nsaberes j\u00e1 adquiridos e a constru\u00e7\u00e3o de um conhecimento\r\ncompartilhado.<\/p>A partir da afirma\u00e7\u00e3o acima, as intera\u00e7\u00f5es crian\u00e7a-crian\u00e7a\r\ndevem ser consideradas, pelo professor, como<\/p>","resposta":4759039,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"principal recurso de desenvolvimento infantil, que dever\u00e1 ser levado em conta ao organizar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem.","id":4759039,"corpo":"<p align=justify>principal recurso de desenvolvimento infantil, que\r\ndever\u00e1 ser levado em conta ao organizar situa\u00e7\u00f5es\r\nde aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma planejada de aprendizagem, que ocorre somente nos momentos em que as crian\u00e7as se relacionam sem a interven\u00e7\u00e3o direta do professor.","id":4759040,"corpo":"<p align=justify>forma planejada de aprendizagem, que ocorre somente\r\nnos momentos em que as crian\u00e7as se relacionam\r\nsem a interven\u00e7\u00e3o direta do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"importantes como atividades l\u00fadicas e de recreio, reservadas para momentos extraclasse, realizadas ap\u00f3s as aulas propriamente ditas.","id":4759041,"corpo":"<p align=justify>importantes como atividades l\u00fadicas e de recreio,\r\nreservadas para momentos extraclasse, realizadas\r\nap\u00f3s as aulas propriamente ditas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso afetivo de aprendizagem, reservado para motivar quando o conte\u00fado for de pouco interesse para a turma.","id":4759042,"corpo":"<p align=justify>recurso afetivo de aprendizagem, reservado para\r\nmotivar quando o conte\u00fado for de pouco interesse\r\npara a turma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meio de treinar comportamentos socialmente convencionados, devendo ele ficar atento para evitar brigas e conflitos entre as crian\u00e7as","id":4759043,"corpo":"<p align=justify>meio de treinar comportamentos socialmente convencionados,\r\ndevendo ele ficar atento para evitar\r\nbrigas e conflitos entre as crian\u00e7as<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1304819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tereza, professora de Educa\u00e7\u00e3o Infantil em uma escola p\u00fablica de Iguape, deparou-se com a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Juliana, dois anos e meio, disputava um brinquedo com um coleguinha, que o arrancou de sua m\u00e3o. Ap\u00f3s o conflito, Juliana ficou muito irritada e teve uma crise de birra, perdendo o f\u00f4lego de tanto chorar, o que deixou a professora insegura sobre como agir. Considerando o ocorrido, com base no cap\u00edtulo em que Oliveira (2011) analisa situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas em creches, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s uma crise de birra, a crian\u00e7a precisa","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304826,"hashId":"d8153489f887914aa6a2498c3082c800","enunciado":"<p align=\"justify\">Tereza, professora de Educa\u00e7\u00e3o Infantil em uma escola\r\np\u00fablica de Iguape, deparou-se com a seguinte situa\u00e7\u00e3o:\r\nJuliana, dois anos e meio, disputava um brinquedo com\r\num coleguinha, que o arrancou de sua m\u00e3o. Ap\u00f3s o conflito,\r\nJuliana ficou muito irritada e teve uma crise de birra,\r\nperdendo o f\u00f4lego de tanto chorar, o que deixou a professora\r\ninsegura sobre como agir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o ocorrido, com base no cap\u00edtulo em que\r\nOliveira (2011) analisa situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas em creches, \u00e9\r\ncorreto afirmar que, ap\u00f3s uma crise de birra, a crian\u00e7a\r\nprecisa<\/p>","resposta":4759065,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de um adulto que enxugue suas l\u00e1grimas e exija que expresse verbalmente seus sentimentos de uma forma clara e simples.","id":4759062,"corpo":"<p align=justify>de um adulto que enxugue suas l\u00e1grimas e exija que\r\nexpresse verbalmente seus sentimentos de uma forma\r\nclara e simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de limite para que possa refletir sobre a necessidade de compartilhar brinquedos no ambiente escolar, respeitando o outro.","id":4759063,"corpo":"<p align=justify>de limite para que possa refletir sobre a necessidade\r\nde compartilhar brinquedos no ambiente escolar,\r\nrespeitando o outro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrir m\u00e3o do objeto\/brinquedo que causou a crise e que ser\u00e1 entregue temporariamente ao colega, at\u00e9 que se acalme.","id":4759064,"corpo":"<p align=justify>abrir m\u00e3o do objeto\/brinquedo que causou a crise e\r\nque ser\u00e1 entregue temporariamente ao colega, at\u00e9\r\nque se acalme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de algu\u00e9m que a abrace com firmeza, falando-lhe suavemente, dando-lhe oportunidade para que se acalme gradativamente.","id":4759065,"corpo":"<p align=justify>de algu\u00e9m que a abrace com firmeza, falando-lhe\r\nsuavemente, dando-lhe oportunidade para que se\r\nacalme gradativamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser encaminhada para uma sala vazia, para que possa ficar sozinha at\u00e9 que retome espontaneamente o controle emocional.","id":4759066,"corpo":"<p align=justify>ser encaminhada para uma sala vazia, para que possa\r\nficar sozinha at\u00e9 que retome espontaneamente o\r\ncontrole emocional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Jogos e suas caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Jogos e suas caracter\u00edsticas","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405564,"slug":"pedagogia-jogos-e-suas-caracteristicas"}],"slug":"pedagogia\/1304826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oliveira (2002) afirma que, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u201catividades de cuidado pessoal podem ser l\u00fadicas e promover a constru\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e a aprendizagem de regras\u201d. A autora aponta metas para essas atividades, sendo uma delas:","provas":[{"id":43564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iguape","sigla":"","id":3908,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iguape-sp-2015-vunesp-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Iguape - Professor de Ensino Infantil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1304831,"hashId":"6dcb6da89c394cd136db94188a8bf29a","enunciado":"<p align=justify>Oliveira (2002) afirma que, na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, \u201catividades\r\nde cuidado pessoal podem ser l\u00fadicas e promover\r\na constru\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos e a aprendizagem de regras\u201d.\r\nA autora aponta metas para essas atividades, sendo uma\r\ndelas:<\/p>","resposta":4759078,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar que as crian\u00e7as chorem por qualquer motivo e fazer com que elas aprendam a ter paci\u00eancia, deixando- as esperar para serem atendidas, principalmente quando solicitam aten\u00e7\u00e3o fazendo \u201cbirras\u201d ou agindo agressivamente.","id":4759077,"corpo":"<p align=justify>evitar que as crian\u00e7as chorem por qualquer motivo\r\ne fazer com que elas aprendam a ter paci\u00eancia, deixando-\r\nas esperar para serem atendidas, principalmente\r\nquando solicitam aten\u00e7\u00e3o fazendo \u201cbirras\u201d ou\r\nagindo agressivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver a autonomia e a autoestima, o que requer boa integra\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias, adequada organiza\u00e7\u00e3o do ambiente e do tempo de espera de atendimento, e integra\u00e7\u00e3o entre os professores e demais pessoas que trabalham na institui\u00e7\u00e3o.","id":4759078,"corpo":"<p align=justify>desenvolver a autonomia e a autoestima, o que requer\r\nboa integra\u00e7\u00e3o com as fam\u00edlias, adequada organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo ambiente e do tempo de espera de\r\natendimento, e integra\u00e7\u00e3o entre os professores e\r\ndemais pessoas que trabalham na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver a autonomia e a autoestima por meio de regras rigorosas, pontuais e reiteradas, n\u00e3o se permitindo o afago das crian\u00e7as quando choram e exigindo-se o mesmo comportamento das fam\u00edlias para que n\u00e3o haja incoer\u00eancias.","id":4759079,"corpo":"<p align=justify>desenvolver a autonomia e a autoestima por meio\r\nde regras rigorosas, pontuais e reiteradas, n\u00e3o se\r\npermitindo o afago das crian\u00e7as quando choram e\r\nexigindo-se o mesmo comportamento das fam\u00edlias\r\npara que n\u00e3o haja incoer\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantir, na alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, o seu desenvolvimento f\u00edsico e a sua saciedade, devendo-se, portanto, utilizar incentivos e, quando necess\u00e1rio, as proibi\u00e7\u00f5es para inibir comportamentos \u00e0 mesa fora dos padr\u00f5es sociais aceit\u00e1veis.","id":4759080,"corpo":"<p align=justify>garantir, na alimenta\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as, o seu desenvolvimento\r\nf\u00edsico e a sua saciedade, devendo-se,\r\nportanto, utilizar incentivos e, quando necess\u00e1rio, as\r\nproibi\u00e7\u00f5es para inibir comportamentos \u00e0 mesa fora\r\ndos padr\u00f5es sociais aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"minimizar os desconfortos relativos \u00e0 sa\u00fade presentes entre as crian\u00e7as e decorrentes de algum mal-estar que as acometeu, utilizando, para tanto, medicamentos de uso comum que a institui\u00e7\u00e3o deve ter para administrar-lhes quando necess\u00e1rio.","id":4759081,"corpo":"<p align=\"justify\">minimizar os desconfortos relativos \u00e0 sa\u00fade presentes\r\nentre as crian\u00e7as e decorrentes de algum mal-estar que as acometeu, utilizando, para tanto, medicamentos\r\nde uso comum que a institui\u00e7\u00e3o deve ter\r\npara administrar-lhes quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1304831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo instalado no in\u00edcio das adutoras por recalque (sa\u00edda de cada bomba), com o objetivo de impedir o retorno brusco da \u00e1gua contra as bombas na paralisa\u00e7\u00e3o por falta de energia el\u00e9trica e que, quando instalado nas linhas de suc\u00e7\u00e3o (instaladas na extremidade destas), destina-se a manter a bomba escorvada (com \u00e1gua), \u00e9 denominado","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480803,"hashId":"33d8772144a67c239450f6eb2b141fa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo instalado no in\u00edcio das adutoras por recalque (sa\u00edda de cada bomba), com o objetivo de impedir o retorno brusco da \u00e1gua contra as bombas na paralisa\u00e7\u00e3o por falta de energia el\u00e9trica e que, quando instalado nas linhas de suc\u00e7\u00e3o (instaladas na extremidade destas), destina-se a manter a bomba escorvada (com \u00e1gua), \u00e9 denominado<\/p>","resposta":5507965,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvula redutora de press\u00e3o.","id":5507964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvula redutora de press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","id":5507965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula anti-golpe.","id":5507966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvula anti-golpe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de descarga.","id":5507967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvula de descarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ventosa.","id":5507968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ventosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reator aproximadamente de uma ETE com volume de 3.500 m3 recebe uma vaz\u00e3o afluente de 500 m3 \/dia com concentra\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia YY de 190 g\/m3 . Considerando v\u00e1lida a hip\u00f3tese de mistura completa, no caso de a subst\u00e2ncia ser biodegrad\u00e1vel com uma remo\u00e7\u00e3o de primeira ordem em que o coeficiente de decaimento k = 0,40 d\u20131 , a concentra\u00e7\u00e3o efluente da subst\u00e2ncia YY seria de","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480810,"hashId":"a05ecfe03fe834e8937b18fcdf0a8cc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um reator aproximadamente de uma ETE com volume de 3.500 m<sup>3<\/sup> recebe uma vaz\u00e3o afluente de 500 m<sup>3<\/sup> \/dia com concentra\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia YY de 190 g\/m<sup>3<\/sup> . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando v\u00e1lida a hip\u00f3tese de mistura completa, no caso de a subst\u00e2ncia ser biodegrad\u00e1vel com uma remo\u00e7\u00e3o de primeira ordem em que o coeficiente de decaimento k = 0,40 d<sup>\u20131<\/sup> , a concentra\u00e7\u00e3o efluente da subst\u00e2ncia YY seria de<\/p>","resposta":5507998,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 g\/m3.","id":5507998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 g\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 g\/m3.","id":5507999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 g\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 g\/m3.","id":5508000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 g\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 g\/m3.","id":5508001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">150 g\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"170 g\/m3.","id":5508002,"corpo":"<p>170 g\/m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","oab":false,"nome":"Tratamento da fase s\u00f3lida da ETE","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403417,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-da-fase-solida-da-ete"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos biol\u00f3gicos de tratamento de esgoto ocorre a oxida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica com uso de diferentes aceptores de el\u00e9trons, dependendo das condi\u00e7\u00f5es existentes no meio. Com rela\u00e7\u00e3o a essas rea\u00e7\u00f5es de oxirredu\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Em condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias, o aceptor de el\u00e9trons \u00e9 o oxig\u00eanio e os produtos da rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o di\u00f3xido de carbono e \u00e1gua. ( ) Em condi\u00e7\u00f5es an\u00f3xicas, o aceptor de el\u00e9trons \u00e9 o nitrato e um dos produtos da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o nitrog\u00eanio gasosos. ( ) Em condi\u00e7\u00f5es anaer\u00f3bias, o sulfato e o di\u00f3xido de carbono podem ser aceptores de el\u00e9trons. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480813,"hashId":"fab38ad35da81b82043afdcbf6c1d2d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos biol\u00f3gicos de tratamento de esgoto ocorre a oxida\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica com uso de diferentes aceptores de el\u00e9trons, dependendo das condi\u00e7\u00f5es existentes no meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essas rea\u00e7\u00f5es de oxirredu\u00e7\u00e3o, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias, o aceptor de el\u00e9trons \u00e9 o oxig\u00eanio e os produtos da rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o di\u00f3xido de carbono e \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em condi\u00e7\u00f5es an\u00f3xicas, o aceptor de el\u00e9trons \u00e9 o nitrato e um dos produtos da rea\u00e7\u00e3o \u00e9 o nitrog\u00eanio gasosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em condi\u00e7\u00f5es anaer\u00f3bias, o sulfato e o di\u00f3xido de carbono podem ser aceptores de el\u00e9trons. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5508013,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5508012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e V. ","id":5508013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5508014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":5508015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":5508016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas teorias psicol\u00f3gicas interacionistas tiveram grande repercuss\u00e3o no estudo do desenvolvimento infantil e, por consequ\u00eancia, na elabora\u00e7\u00e3o de teorias sobre a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. Relacione os autores aos seus conceitos.1. Piaget2. Wallon3. Vygostsky( ) O desenvolvimento de sua teoria a partir de observa\u00e7\u00f5es de feridos de guerra com les\u00f5es cerebrais e de crian\u00e7as com anomalias psicomotoras, em geral. Procurou compreender o desenvolvimento psicomotor humano numa perspectiva psicogen\u00e9tica.( ) A intelig\u00eancia \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es da vida, isto \u00e9, uma forma de adapta\u00e7\u00e3o, sendo a a\u00e7\u00e3o o modo de intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio.( ) As fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas nascem da atividade cerebral, mas desenvolvem-se gra\u00e7as \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que o sujeito mant\u00e9m com os membros de sua cultura ao longo da vida, mediadas por sistemas simb\u00f3licos.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1480899,"hashId":"59e6dac133f0e17a3d3e81019a9aabfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas teorias psicol\u00f3gicas interacionistas tiveram grande repercuss\u00e3o no estudo do desenvolvimento infantil e, por consequ\u00eancia, na elabora\u00e7\u00e3o de teorias sobre a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione os autores aos seus conceitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Piaget<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Wallon<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Vygostsky<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento de sua teoria a partir de observa\u00e7\u00f5es de feridos de guerra com les\u00f5es cerebrais e de crian\u00e7as com anomalias psicomotoras, em geral. Procurou compreender o desenvolvimento psicomotor humano numa perspectiva psicogen\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A intelig\u00eancia \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es da vida, isto \u00e9, uma forma de adapta\u00e7\u00e3o, sendo a a\u00e7\u00e3o o modo de intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas nascem da atividade cerebral, mas desenvolvem-se gra\u00e7as \u00e0s rela\u00e7\u00f5es que o sujeito mant\u00e9m com os membros de sua cultura ao longo da vida, mediadas por sistemas simb\u00f3licos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5508357,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":5508354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5508355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":5508356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":5508357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":5508358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1480899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o encontrada no sistema fonol\u00f3gico de um indiv\u00edduo, que pode ser caracterizada por substitui\u00e7\u00f5es, omiss\u00f5es e ou distor\u00e7\u00f5es dos sons da fala, denomina-se ","provas":[{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1480920,"hashId":"6cea892744eb3d18c20ba643ce1cc65f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o encontrada no sistema fonol\u00f3gico de um indiv\u00edduo, que pode ser caracterizada por substitui\u00e7\u00f5es, omiss\u00f5es e ou distor\u00e7\u00f5es dos sons da fala, denomina-se <\/p>","resposta":5508435,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atraso de linguagem.","id":5508434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atraso de linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno fonol\u00f3gico.","id":5508435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno fon\u00e9tico.","id":5508436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno fon\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio espec\u00edfico de linguagem.","id":5508437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbio espec\u00edfico de linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno global do desenvolvimento.","id":5508438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno global do desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1480920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dist\u00farbio invasivo do desenvolvimento em que os indiv\u00edduos s\u00e3o reconhecidos antes dos 24 meses, apresentando tamb\u00e9m maior ocorr\u00eancia no sexo masculino, intelig\u00eancia pr\u00f3xima da normalidade, d\u00e9ficit na sociabilidade, interesses espec\u00edficos e circunscritos com hist\u00f3ria familiar de problemas similares e baixa associa\u00e7\u00e3o com quadros convulsivos, \u00e9 denominado ","provas":[{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1480971,"hashId":"e6788da8615aeee737f5d95a1ebdf1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dist\u00farbio invasivo do desenvolvimento em que os indiv\u00edduos s\u00e3o reconhecidos antes dos 24 meses, apresentando tamb\u00e9m maior ocorr\u00eancia no sexo masculino, intelig\u00eancia pr\u00f3xima da normalidade, d\u00e9ficit na sociabilidade, interesses espec\u00edficos e circunscritos com hist\u00f3ria familiar de problemas similares e baixa associa\u00e7\u00e3o com quadros convulsivos, \u00e9 denominado <\/p>","resposta":5508614,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autismo cl\u00e1ssico.","id":5508612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autismo cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Rett.","id":5508613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Rett.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Asperger.","id":5508614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Asperger.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtornos desintegrativos. ","id":5508615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos desintegrativos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtornos abrangentes.","id":5508616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos abrangentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Humano","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Humano","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401425,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-humano"}],"slug":"fonoaudiologia\/1480971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cA contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo _____ produz um deslocamento medial do cabo do martelo e, consequentemente da _____, enquanto a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo estap\u00e9dio resulta no deslocamento lateral da base _____ em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 janela do vest\u00edbulo.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima. ","provas":[{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1480984,"hashId":"6c84dab7bda7ef25899274aa047da7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>A contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo _____ produz um deslocamento medial do cabo do martelo e, consequentemente da _____, enquanto a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo estap\u00e9dio resulta no deslocamento lateral da base _____ em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 janela do vest\u00edbulo.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima. <\/p>","resposta":5508659,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corda do t\u00edmpano \u2013 bigorna \u2013 do estribo","id":5508658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corda do t\u00edmpano \u2013 bigorna \u2013 do estribo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tensor do t\u00edmpano \u2013 membrana timp\u00e2nica \u2013 do estribo","id":5508659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tensor do t\u00edmpano \u2013 membrana timp\u00e2nica \u2013 do estribo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tensor do t\u00edmpano \u2013 bigorna \u2013 do estribo","id":5508660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tensor do t\u00edmpano \u2013 bigorna \u2013 do estribo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corda do t\u00edmpano \u2013 membrana timp\u00e2nica \u2013 da janela oval","id":5508661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corda do t\u00edmpano \u2013 membrana timp\u00e2nica \u2013 da janela oval<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tensor do t\u00edmpano \u2013 bigorna \u2013 da janela oval","id":5508662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tensor do t\u00edmpano \u2013 bigorna \u2013 da janela oval<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1480984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes de fala monoaurais de baixa redund\u00e2ncia t\u00eam sido utilizados extensivamente na avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com patologias do Sistema Nervoso Auditivo Central. Os est\u00edmulos desses testes s\u00e3o geralmente degradados por modifica\u00e7\u00f5es digitais ou eletroac\u00fasticas de frequ\u00eancia, das caracter\u00edsticas temporais ou de intensidade do sinal sem distor\u00e7\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o teste da fala mais amplamente utilizado atualmente, que tem est\u00edmulos com degrada\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia.","provas":[{"id":48889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1481014,"hashId":"ac9c8e980cc26485ecd5dd24cb622528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de fala monoaurais de baixa redund\u00e2ncia t\u00eam sido utilizados extensivamente na avalia\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos com patologias do Sistema Nervoso Auditivo Central. Os est\u00edmulos desses testes s\u00e3o geralmente degradados por modifica\u00e7\u00f5es digitais ou eletroac\u00fasticas de frequ\u00eancia, das caracter\u00edsticas temporais ou de intensidade do sinal sem distor\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o teste da fala mais amplamente utilizado atualmente, que tem est\u00edmulos com degrada\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancia.<\/p>","resposta":5508769,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com ru\u00eddo branco.","id":5508765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com ru\u00eddo branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprimida.","id":5508766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprimida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interrompida.","id":5508767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrompida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expandida.","id":5508768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expandida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filtrada passa-baixa.","id":5508769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtrada passa-baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/1481014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chorume ou percolado \u00e9 o nome dado a um l\u00edquido de cor escura e odor nauseante, originado em dep\u00f3sitos de res\u00edduos pela decomposi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica e lixivia\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas ou de chorume recirculado. Com rela\u00e7\u00e3o ao chorume, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Em aterros sanit\u00e1rios de res\u00edduos dom\u00e9sticos novos o percolado apresenta em m\u00e9dia uma DBO (Demanda Biol\u00f3gica de Oxig\u00eanio) maior que em aterros antigos. ( ) Uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento com grade, desarenador e decantador prim\u00e1rio \u00e9 capaz de tratar o chorume com uma efici\u00eancia que permite o lan\u00e7amento em corpos d\u00b4\u00e1gua doce classe I. ( ) O lan\u00e7amento na forma bruta, sem ferir os padr\u00f5es de qualidade da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005, pode ser feito em \u00e1guas doces classe 2. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480611,"hashId":"8141292e1b1a9eabf83ee3321ad036c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chorume ou percolado \u00e9 o nome dado a um l\u00edquido de cor escura e odor nauseante, originado em dep\u00f3sitos de res\u00edduos pela decomposi\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica e lixivia\u00e7\u00e3o da \u00e1gua das chuvas ou de chorume recirculado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao chorume, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em aterros sanit\u00e1rios de res\u00edduos dom\u00e9sticos novos o percolado apresenta em m\u00e9dia uma DBO (Demanda Biol\u00f3gica de Oxig\u00eanio) maior que em aterros antigos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento com grade, desarenador e decantador prim\u00e1rio \u00e9 capaz de tratar o chorume com uma efici\u00eancia que permite o lan\u00e7amento em corpos d\u00b4\u00e1gua doce classe I. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O lan\u00e7amento na forma bruta, sem ferir os padr\u00f5es de qualidade da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 357\/2005, pode ser feito em \u00e1guas doces classe 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":5507423,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":5507421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":5507422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":5507423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":5507424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":5507425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cAinda que n\u00e3o necessariamente isso seja verdade, tradicionalmente muitos padr\u00f5es de qualidade tem associado a polui\u00e7\u00e3o \u00e0 densidade da _____. Essa \u00e9 medida pela Escala de Ringelmann, que varia de 0 (zero) para _____ ou incolor at\u00e9 5 (cinco) para completamente _____ e opaca.\u201d Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480663,"hashId":"ae01b9ae18e29fecb0ffc4adc84b8f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Ainda que n\u00e3o necessariamente isso seja verdade, tradicionalmente muitos padr\u00f5es de qualidade tem associado a polui\u00e7\u00e3o \u00e0 densidade da _____. Essa \u00e9 medida pela Escala de Ringelmann, que varia de 0 (zero) para _____ ou incolor at\u00e9 5 (cinco) para completamente _____ e opaca.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":5507608,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poeira \u2013 marrom \u2013 branca","id":5507605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poeira \u2013 marrom \u2013 branca<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fuma\u00e7a \u2013 preto \u2013 branca","id":5507606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fuma\u00e7a \u2013 preto \u2013 branca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poeira \u2013 branco \u2013 marrom","id":5507607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poeira \u2013 branco \u2013 marrom<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fuma\u00e7a \u2013 branco \u2013 preta","id":5507608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fuma\u00e7a \u2013 branco \u2013 preta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poeira \u2013 preto \u2013 branca","id":5507609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poeira \u2013 preto \u2013 branca<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudo ambiental foi elaborado para avaliar os impactos ambientais de duas alternativas para a disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos de uma cidade em fun\u00e7\u00e3o do aumento na produ\u00e7\u00e3o de lixo pelo crescimento da cidade. Foi utilizada a t\u00e9cnica das listagens ponderais. A alternativa 1 prev\u00ea um aumento na coleta, no transporte e na disposi\u00e7\u00e3o final em aterro e a alternativa 2 prev\u00ea a incinera\u00e7\u00e3o do lixo no interior da propriedade dos usu\u00e1rios. O quadro a seguir mostra a import\u00e2ncia, a magnitude e a natureza dos impactos ambientais decorrentes das duas alternativas.Alternativa 1ImpactoImport\u00e2nciaMagnitudeNaturezaPolui\u00e7\u00e3o do ar (transporte)52-1Ru\u00eddo ( coleta e transporte)32-1Sujeira provocada nas ruas22-1Odores33-1Congestionamento no tr\u00e2nsito32-1Alternativa 2ImpactoImport\u00e2nciaMagnitudeNaturezaPolui\u00e7\u00e3o do ar (transporte)54-1Ru\u00eddo ( coleta e transporte)30-1Sujeira provocada nas ruas21+1Odores34-1Congestionamento no tr\u00e2nsito31+1Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, a partir da an\u00e1lise das listas ponderais, a alternativa escolhida e seu \u00edndice ambiental (IA).","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480724,"hashId":"dad6e89fdddd7effb0e79fd9ccb8c71e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo ambiental foi elaborado para avaliar os impactos ambientais de duas alternativas para a disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos de uma cidade em fun\u00e7\u00e3o do aumento na produ\u00e7\u00e3o de lixo pelo crescimento da cidade. Foi utilizada a t\u00e9cnica das listagens ponderais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa 1 prev\u00ea um aumento na coleta, no transporte e na disposi\u00e7\u00e3o final em aterro e a alternativa 2 prev\u00ea a incinera\u00e7\u00e3o do lixo no interior da propriedade dos usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O quadro a seguir mostra a import\u00e2ncia, a magnitude e a natureza dos impactos ambientais decorrentes das duas alternativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"9965\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 437px;\"><colgroup><col width=\"189\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"95\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"89\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Alternativa 1<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Impacto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Import\u00e2ncia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Magnitude<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Polui\u00e7\u00e3o do ar (transporte)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddo ( coleta e transporte)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sujeira provocada nas ruas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Odores<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Congestionamento no tr\u00e2nsito<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"9966\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 437px;\"><colgroup><col width=\"189\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"95\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"89\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Alternativa 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Impacto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Import\u00e2ncia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Magnitude<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Natureza<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Polui\u00e7\u00e3o do ar (transporte)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddo ( coleta e transporte)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sujeira provocada nas ruas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Odores<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Congestionamento no tr\u00e2nsito<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">+1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, a partir da an\u00e1lise das listas ponderais, a alternativa escolhida e seu \u00edndice ambiental (IA).<\/p>","resposta":5507783,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternativa 1 \/ IA = \u201335.","id":5507780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternativa 1 \/ IA = \u201335.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternativa 1 \/ IA = \u201318.","id":5507781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternativa 1 \/ IA = \u201318.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alternativa 2 \/ IA = \u201335.","id":5507782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternativa 2 \/ IA = \u201335.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternativa 2 \/ IA = \u201327.","id":5507783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternativa 2 \/ IA = \u201327.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternativa 2 \/ IA = \u201318.","id":5507784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternativa 2 \/ IA = \u201318.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias utilizadas no tratamento de \u00e1guas de abastecimento \u00e0s respectivas fun\u00e7\u00f5es. 1. Adsor\u00e7\u00e3o 2. Desarena\u00e7\u00e3o 3. Filtra\u00e7\u00e3o granular 4. Eletrodi\u00e1lise ( ) Remo\u00e7\u00e3o de poluentes dissolvidos fazendo a \u00e1gua percolar por leito de carv\u00e3o ativado. ( ) Remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas finas ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o de sedimenta\u00e7\u00e3o.( ) Remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos minerais. ( ) Remo\u00e7\u00e3o de teores elevados de \u00edons dissolvidos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480735,"hashId":"fe42d0654d0c15c868c3b976335ae3c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias utilizadas no tratamento de \u00e1guas de abastecimento \u00e0s respectivas fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Adsor\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Desarena\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Filtra\u00e7\u00e3o granular <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Eletrodi\u00e1lise <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o de poluentes dissolvidos fazendo a \u00e1gua percolar por leito de carv\u00e3o ativado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o de part\u00edculas finas ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o de sedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos minerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o de teores elevados de \u00edons dissolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5507808,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":5507807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":5507808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":5507809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":5507810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1. ","id":5507811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma mistura r\u00e1pida visando \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o para o tratamento de uma vaz\u00e3o de 30 m3 \/s foi projetada uma turbina com uma queda \u00fatil de 100 m, produzindo uma pot\u00eancia de 25.000 kW a uma rota\u00e7\u00e3o de 380 rpm.Durante a constru\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o verificou-se que devido a uma onerosa escava\u00e7\u00e3o em material de terceira categoria seria mais interessante que a turbina fosse instalada com uma queda \u00fatil de 144 m.Utilizando a mesma bomba, para manuten\u00e7\u00e3o do rendimento, a turbina dever\u00e1 funcionar na seguinte rota\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480738,"hashId":"0818d0f9fa3e2db0769b30f0f459023b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar uma mistura r\u00e1pida visando \u00e0 coagula\u00e7\u00e3o para o tratamento de uma vaz\u00e3o de 30 m<sup>3<\/sup> \/s foi projetada uma turbina com uma queda \u00fatil de 100 m, produzindo uma pot\u00eancia de 25.000 kW a uma rota\u00e7\u00e3o de 380 rpm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante a constru\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o verificou-se que devido a uma onerosa escava\u00e7\u00e3o em material de terceira categoria seria mais interessante que a turbina fosse instalada com uma queda \u00fatil de 144 m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a mesma bomba, para manuten\u00e7\u00e3o do rendimento, a turbina dever\u00e1 funcionar na seguinte rota\u00e7\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5507819,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"264 rpm.","id":5507816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">264 rpm.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"316 rpm.","id":5507817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">316 rpm.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"368 rpm.","id":5507818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">368 rpm.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"456 rpm.","id":5507819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">456 rpm.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"547 rpm.","id":5507820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">547 rpm.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480738","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no gr\u00e1fico, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a zona onde ocorre a forma\u00e7\u00e3o de cloraminas e de compostos organoclorados, quando o cloro adicionado reage com a am\u00f4nia dispon\u00edvel. ","provas":[{"id":48885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental","id":20463},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2015-fgv-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-sanitaria-e-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - SME\/MT - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Sanit\u00e1ria e Ambiental - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1480752,"hashId":"e582fb61ca42cdaa204de2994900274f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no gr\u00e1fico, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a zona onde ocorre a forma\u00e7\u00e3o de cloraminas e de compostos organoclorados, quando o cloro adicionado reage com a am\u00f4nia dispon\u00edvel. <\/p>","resposta":5507853,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona A.","id":5507852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona B.","id":5507853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona C.","id":5507854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona D.","id":5507855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zona E.","id":5507856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! O gr\u00e1fico a seguir representa a clora\u00e7\u00e3o ao ponto cr\u00edtico e ser\u00e1 usado nas quest\u00f5es 46 e 47. ","id":428267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o! O gr\u00e1fico a seguir representa a clora\u00e7\u00e3o ao ponto cr\u00edtico e ser\u00e1 usado nas quest\u00f5es 46 e 47. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48885\/grupo-questao\/428267-20210113172606000000-0.png\" style=\"\" width=\"541\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1480752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s do Gerenciador de Tarefas do Windows 8 \u00e9 poss\u00edvel ver uma lista com os programas que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel observar o percentual dos recursos computacionais que cada programa est\u00e1 usando. Com rela\u00e7\u00e3o a estes recursos computacionais, marque a alternativa que lista os recursos que s\u00e3o apresentados aos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":46755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2015-funrio-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - UFRB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:54:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1422382,"hashId":"64d55075155cf10a9a20f5b472ab5efc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do Gerenciador de Tarefas do Windows 8 \u00e9 poss\u00edvel ver uma lista com os programas que est\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel observar o percentual dos recursos computacionais que cada programa est\u00e1 usando. Com rela\u00e7\u00e3o a estes recursos computacionais, marque a alternativa que lista os recursos que s\u00e3o apresentados aos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":5247117,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPU, apenas.","id":5247114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CPU, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPU e Mem\u00f3ria, apenas.","id":5247115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CPU e Mem\u00f3ria, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CPU, Mem\u00f3ria e Disco, apenas.","id":5247116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CPU, Mem\u00f3ria e Disco, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CPU, Mem\u00f3ria, Disco e Rede, apenas.","id":5247117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CPU, Mem\u00f3ria, Disco e Rede, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CPU, Mem\u00f3ria, Disco, Rede e Energia, apenas.","id":5247118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CPU, Mem\u00f3ria, Disco, Rede e Energia, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"}],"slug":"informatica\/1422382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cLogo a lebre ultrapassou a advers\u00e1ria, e vendo que ganharia f\u00e1cil, parou e resolveu cochilar\u201d, a palavra destacada pode ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":49352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2015-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1491125,"hashId":"3abea12975e532bc14e942632f4c3a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cLogo a lebre ultrapassou a <u>advers\u00e1ria<\/u>, e vendo que ganharia f\u00e1cil, parou e resolveu cochilar\u201d, a palavra destacada pode ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":5554002,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrida. ","id":5554001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tartaruga.","id":5554002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tartaruga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lerdeza.","id":5554003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lerdeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lebre. ","id":5554004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lebre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir, para responder as QUEST\u00d5ES 04, 05 e 06. A Lebre e a Tartaruga Era uma vez... uma lebre e uma tartaruga. A lebre vivia ca\u00e7oando da lerdeza da tartaruga. Certa vez, a tartaruga j\u00e1 muito cansada por ser alvo de goza\u00e7\u00f5es, desafiou a lebre para uma corrida. A lebre, muito segura de si, aceitou prontamente. N\u00e3o perdendo tempo, a tartaruga p\u00f4s-se a caminhar, com seus passinhos lentos, por\u00e9m, firmes. Logo a lebre ultrapassou a advers\u00e1ria, e vendo que ganharia f\u00e1cil, parou e resolveu cochilar. Quando acordou, n\u00e3o viu a tartaruga e come\u00e7ou a correr. J\u00e1 na reta final, viu finalmente a sua advers\u00e1ria cruzando a linha de chegada toda sorridente. (http:\/\/www.historias-infantis.com\/contos\/historias\/fabulas\/).","id":429308,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir, para responder as QUEST\u00d5ES 04, 05 e 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Lebre e a Tartaruga <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Era uma vez... uma lebre e uma tartaruga. A lebre vivia ca\u00e7oando da lerdeza da tartaruga. Certa vez, a tartaruga j\u00e1 muito cansada por ser alvo de goza\u00e7\u00f5es, desafiou a lebre para uma corrida. A lebre, muito segura de si, aceitou prontamente. N\u00e3o perdendo tempo, a tartaruga p\u00f4s-se a caminhar, com seus passinhos lentos, por\u00e9m, firmes. Logo a lebre ultrapassou a advers\u00e1ria, e vendo que ganharia f\u00e1cil, parou e resolveu cochilar. Quando acordou, n\u00e3o viu a tartaruga e come\u00e7ou a correr. J\u00e1 na reta final, viu finalmente a sua advers\u00e1ria cruzando a linha de chegada toda sorridente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.historias-infantis.com\/contos\/historias\/fabulas\/).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1491125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verbete abaixo cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o de um dos instrumentos utilizados no processo de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. Esquema elaborado a partir do estudo das estruturas e fun\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise do arquivo por ela produzido, pelo qual se distribuem os documentos em classes, de acordo com m\u00e9todos de arquivamento espec\u00edficos. Analise o seu conte\u00fado e assinale o termo que registra a sua defini\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":49352,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2015-ufmg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:53:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1491162,"hashId":"06c87c4a0a6bc6cbf64b7df0f2824a72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbete abaixo cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o de um dos instrumentos utilizados no processo de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esquema elaborado a partir do estudo das estruturas e fun\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise do arquivo por ela produzido, pelo qual se distribuem os documentos em classes, de acordo com m\u00e9todos de arquivamento espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o seu conte\u00fado e assinale o termo que registra a sua defini\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":5554162,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Plano de Destina\u00e7\u00e3o.","id":5554160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Plano de Destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Plano de Armazenamento.","id":5554161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Plano de Armazenamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Plano de Classifica\u00e7\u00e3o.","id":5554162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Plano de Classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Plano de Elimina\u00e7\u00e3o. ","id":5554163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Plano de Elimina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1491162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade vocal \u00e9 considerada um dos principais par\u00e2metros de an\u00e1lise perceptivo-auditiva. A qualidade vocal, caracterizada por uma emiss\u00e3o rude e desagrad\u00e1vel, percebida nas vozes produzidas com esfor\u00e7o excessivo, tens\u00e3o lar\u00edngea e constri\u00e7\u00e3o do trato vocal, \u00e9 denominada","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475110,"hashId":"140e5a1efc31508fae9e876c9072cba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade vocal \u00e9 considerada um dos principais par\u00e2metros de an\u00e1lise perceptivo-auditiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade vocal, caracterizada por uma emiss\u00e3o rude e desagrad\u00e1vel, percebida nas vozes produzidas com esfor\u00e7o excessivo, tens\u00e3o lar\u00edngea e constri\u00e7\u00e3o do trato vocal, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":5483099,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rouquid\u00e3o.","id":5483095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rouquid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soprosidade.","id":5483096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soprosidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diplofonia.","id":5483097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diplofonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tremor.","id":5483098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tremor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aspereza.","id":5483099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspereza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em casos de atrasos de linguagem, o terapeuta deve orientar os pais e\/ou os cuidadores para estimular o desenvolvimento da crian\u00e7a. Relacione as faixas et\u00e1rias a seguir \u00e0s atividades que devem ser desenvolvidas. 1. Do nascimento aos 2 anos de idade. 2. De 2 a 4 anos de idade. 3. De 4 a 6 anos de idade. ( ) Cante can\u00e7\u00f5es simples e recite poesias infantis para mostrar o ritmo e o padr\u00e3o da fala; use boa fala, que seja clara e simples para seu filho utilizar como modelo. ( ) Fa\u00e7a uma pausa ap\u00f3s falar. Isso d\u00e1 chance para que seu filho continue a conversa; ajude-o a realizar tarefas com dois ou tr\u00eas comandos. ( ) Converse com seu filho durante o banho, a alimenta\u00e7\u00e3o, enquanto o veste; estimule-o a emitir sons com vogais e consoantes como \u201cma\u201d, \u201cda\u201d, \u201cba\u201d. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475119,"hashId":"79c0179e33293a1c8e0e65794c2a9150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de atrasos de linguagem, o terapeuta deve orientar os pais e\/ou os cuidadores para estimular o desenvolvimento da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as faixas et\u00e1rias a seguir \u00e0s atividades que devem ser desenvolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Do nascimento aos 2 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. De 2 a 4 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. De 4 a 6 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cante can\u00e7\u00f5es simples e recite poesias infantis para mostrar o ritmo e o padr\u00e3o da fala; use boa fala, que seja clara e simples para seu filho utilizar como modelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fa\u00e7a uma pausa ap\u00f3s falar. Isso d\u00e1 chance para que seu filho continue a conversa; ajude-o a realizar tarefas com dois ou tr\u00eas comandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Converse com seu filho durante o banho, a alimenta\u00e7\u00e3o, enquanto o veste; estimule-o a emitir sons com vogais e consoantes como \u201cma\u201d, \u201cda\u201d, \u201cba\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5483142,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 ","id":5483139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":5483140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":5483141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":5483142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":5483143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numerosos autores descrevem o desenvolvimento da leitura e da escrita em quatro est\u00e1gios, baseados na teoria do desenvolvimento intelectual de Piaget. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o est\u00e1gio em que a crian\u00e7a adquire um vocabul\u00e1rio visual, ou seja, um pequeno grupo de palavras que podem ser reconhecidas visualmente, como se fossem desenhos.","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475120,"hashId":"2f17b83dd70d985a8ef25a1a804b019b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numerosos autores descrevem o desenvolvimento da leitura e da escrita em quatro est\u00e1gios, baseados na teoria do desenvolvimento intelectual de Piaget. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o est\u00e1gio em que a crian\u00e7a adquire um vocabul\u00e1rio visual, ou seja, um pequeno grupo de palavras que podem ser reconhecidas visualmente, como se fossem desenhos.<\/p>","resposta":5483144,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adivinha\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica","id":5483144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adivinha\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproxima\u00e7\u00e3o visual","id":5483145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproxima\u00e7\u00e3o visual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decodifica\u00e7\u00e3o sequencial","id":5483146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decodifica\u00e7\u00e3o sequencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decodifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica","id":5483147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decodifica\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decodifica\u00e7\u00e3o lexical","id":5483148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decodifica\u00e7\u00e3o lexical<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem de crian\u00e7as com transtorno global do desenvolvimento, analise as afirmativas a seguir. I. Crian\u00e7as com a S\u00edndrome de Asperger t\u00eam como caracter\u00edstica importante apresentar um campo limitado e peculiar de interesses. II. O fen\u00f4meno da hiperlexia, definido como a habilidade de leitura emergente no per\u00edodo pr\u00e9-escolar precoce, \u00e9 muito comum nos casos de Asperger. III. A teoria da mente de desenvolvimento social defende que a capacidade de atribuir estados mentais \u00e9 a base fundamental para a intera\u00e7\u00e3o social humana. Assinale:","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475123,"hashId":"200dc37bad62bf1dbf9730f258e8502a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem de crian\u00e7as com transtorno global do desenvolvimento, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Crian\u00e7as com a S\u00edndrome de Asperger t\u00eam como caracter\u00edstica importante apresentar um campo limitado e peculiar de interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fen\u00f4meno da hiperlexia, definido como a habilidade de leitura emergente no per\u00edodo pr\u00e9-escolar precoce, \u00e9 muito comum nos casos de Asperger. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A teoria da mente de desenvolvimento social defende que a capacidade de atribuir estados mentais \u00e9 a base fundamental para a intera\u00e7\u00e3o social humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5483162,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":5483158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":5483159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5483160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5483161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5483162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um beb\u00ea na faixa et\u00e1ria de 6 a 9 meses, em uma avalia\u00e7\u00e3o auditiva infantil comportamental, espera-se como padr\u00e3o de resposta para sons instrumentais,","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475127,"hashId":"2c3360d028cb098c9955b8c54c9f2c87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um beb\u00ea na faixa et\u00e1ria de 6 a 9 meses, em uma avalia\u00e7\u00e3o auditiva infantil comportamental, espera-se como padr\u00e3o de resposta para sons instrumentais,<\/p>","resposta":5483180,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o, procura da fonte e localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E).","id":5483177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o, procura da fonte e localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E) e localiza\u00e7\u00e3o direta para baixo e indireta para cima.","id":5483178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E) e localiza\u00e7\u00e3o direta para baixo e indireta para cima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobressalto e aten\u00e7\u00e3o.","id":5483179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobressalto e aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E) e localiza\u00e7\u00e3o indireta para baixo e para cima.","id":5483180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E) e localiza\u00e7\u00e3o indireta para baixo e para cima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E) e localiza\u00e7\u00e3o direta para baixo e para cima.","id":5483181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o lateral (D\/E) e localiza\u00e7\u00e3o direta para baixo e para cima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A logoaudiometria pode ser representada por tr\u00eas testes b\u00e1sicos. Relacione os testes aos seus respectivos objetivos. 1. Limiar de recep\u00e7\u00e3o de fala (LRF ou SRT) 2. Limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz (LDV) 3. \u00cdndice percentual de reconhecimento de fala (IPRF) ( ) Tem como objetivo determinar o limiar em que o indiv\u00edduo escuta o est\u00edmulo apresentado pelo examinador em 50% das apresenta\u00e7\u00f5es. ( ) Tem como objetivo confirmar os limiares tonais da via a\u00e9rea e exprime a menor intensidade para a qual o indiv\u00edduo consegue identificar 50% das palavras apresentadas. ( ) Tem como objetivo, contribuir na determina\u00e7\u00e3o do local da afec\u00e7\u00e3o se coclear ou retrococlear. Assinale a alternativa que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475129,"hashId":"0ed060781205851de724937c61d02731","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A logoaudiometria pode ser representada por tr\u00eas testes b\u00e1sicos. Relacione os testes aos seus respectivos objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Limiar de recep\u00e7\u00e3o de fala (LRF ou SRT) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz (LDV) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. \u00cdndice percentual de reconhecimento de fala (IPRF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem como objetivo determinar o limiar em que o indiv\u00edduo escuta o est\u00edmulo apresentado pelo examinador em 50% das apresenta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem como objetivo confirmar os limiares tonais da via a\u00e9rea e exprime a menor intensidade para a qual o indiv\u00edduo consegue identificar 50% das palavras apresentadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tem como objetivo, contribuir na determina\u00e7\u00e3o do local da afec\u00e7\u00e3o se coclear ou retrococlear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo. <\/p>","resposta":5483187,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":5483187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":5483188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":5483189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":5483190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":5483191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos potenciais evocados auditivos de curta lat\u00eancia, analise as afirmativas a seguir. I. O Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE) \u00e9 um tipo de potencial originado na c\u00f3clea, no nervo auditivo e nas vias auditivas do tronco encef\u00e1lico. II. As ondas do PEATE s\u00e3o identificadas por algarismos romanos, sendo as mais utilizadas na pr\u00e1tica cl\u00ednica as ondas I, III e V III. Existem alguns fatores relacionados ao pr\u00f3prio indiv\u00edduo que n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, como idade, sexo e temperatura do corpo. Assinale:","provas":[{"id":48729,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Fonoaudi\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1475134,"hashId":"2946f41a27f8f71cb437d01390f2a48c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos potenciais evocados auditivos de curta lat\u00eancia, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE) \u00e9 um tipo de potencial originado na c\u00f3clea, no nervo auditivo e nas vias auditivas do tronco encef\u00e1lico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As ondas do PEATE s\u00e3o identificadas por algarismos romanos, sendo as mais utilizadas na pr\u00e1tica cl\u00ednica as ondas I, III e V <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existem alguns fatores relacionados ao pr\u00f3prio indiv\u00edduo que n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, como idade, sexo e temperatura do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5483214,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta","id":5483211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":5483212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":5483213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5483214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5483215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1475134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma radiografia ideal dos seios paranasais, a m\u00e9dia da faixa de kVp suficiente para proporcionar contraste varia de","provas":[{"id":48615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1472985,"hashId":"df08185c5c03be5d4ea98dbffbaac856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma radiografia ideal dos seios paranasais, a m\u00e9dia da faixa de kVp suficiente para proporcionar contraste varia de<\/p>","resposta":5474468,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 40 kVp.","id":5474467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 a 40 kVp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 a 80 kVp.","id":5474468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70 a 80 kVp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 a 120 kVp.","id":5474469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 a 120 kVp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 a 160 kVp.","id":5474470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 a 160 kVp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140 a 160 kVp.","id":5474471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">140 a 160 kVp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1472985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada possui algumas vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tomografia convencional, como as imagens tridimensionais e a diferencia\u00e7\u00e3o do tipo de tecido com mais clareza e habilidade para manipular as imagens, podendo ser dividida em dois tipos de scanners.Assinale a op\u00e7\u00e3o que determina a vantagem do scanner de TC multicorte em rela\u00e7\u00e3o ao scanner de TC por volume.","provas":[{"id":48615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1472992,"hashId":"a656aa49954753d3add0716cae58cd5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada possui algumas vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tomografia convencional, como as imagens tridimensionais e a diferencia\u00e7\u00e3o do tipo de tecido com mais clareza e habilidade para manipular as imagens, podendo ser dividida em dois tipos de <em>scanners<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que determina a vantagem do <em>scanner <\/em>de TC multicorte em rela\u00e7\u00e3o ao <em>scanner <\/em>de TC por volume.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5474502,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade de obten\u00e7\u00e3o de imagens.","id":5474502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidade de obten\u00e7\u00e3o de imagens.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo custo.","id":5474503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixo custo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente \u00e9 movido de forma cont\u00ednua e lenta, obtendo imagens mais n\u00edtidas.","id":5474504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente \u00e9 movido de forma cont\u00ednua e lenta, obtendo imagens mais n\u00edtidas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cortes mais finos, por\u00e9m com capacidade reduzida de cortes.","id":5474505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortes mais finos, por\u00e9m com capacidade reduzida de cortes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capaz de processar grande volume de dados.","id":5474506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capaz de processar grande volume de dados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1472992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Tomografia Computadorizada, existem os princ\u00edpios de reconstru\u00e7\u00e3o de imagem. Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor descreve a colima\u00e7\u00e3o da fonte e do detector.","provas":[{"id":48615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1473013,"hashId":"a34cdfc5c93fdbeb975e474ca8921693","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Tomografia Computadorizada, existem os princ\u00edpios de reconstru\u00e7\u00e3o de imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor descreve a colima\u00e7\u00e3o da fonte e do detector.<\/p>","resposta":5474603,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corte de tecido tridimensional \u00e9 projetado no monitor do computador como uma imagem bidimensional , tendo apenas altura e largura. Essa imagem bidimensional \u00e9 chamada de matriz de exposi\u00e7\u00e3o, e \u00e9 composta elementos de imagens diminutos chamados pixels. ","id":5474600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corte de tecido tridimensional \u00e9 projetado no monitor do computador como uma imagem bidimensional , tendo apenas altura e largura. Essa imagem bidimensional \u00e9 chamada de matriz de exposi\u00e7\u00e3o, e \u00e9 composta elementos de imagens diminutos chamados <em>pixels<\/em>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada voxel no corte recebe um n\u00famero proporcional ao grau de atenua\u00e7\u00e3o de raio-x de todo aquele peda\u00e7o de tecido ou voxel.","id":5474601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada <em>voxel <\/em>no corte recebe um n\u00famero proporcional ao grau de atenua\u00e7\u00e3o de raio-x de todo aquele peda\u00e7o de tecido ou <em>voxel<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dados de absor\u00e7\u00e3o diferencial de tecidos por elementos de voxel s\u00e3o coletados e processados pela unidade de processamento do computador.","id":5474602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados de absor\u00e7\u00e3o diferencial de tecidos por elementos de <em>voxel <\/em>s\u00e3o coletados e processados pela unidade de processamento do computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 localizado muito pr\u00f3ximo ao tubo de raio-x, e controla a espessura real do corte tomogr\u00e1fico. ","id":5474603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 localizado muito pr\u00f3ximo ao tubo de raio-x, e controla a espessura real do corte tomogr\u00e1fico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 composto de um grande n\u00famero de voxels.","id":5474604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 composto de um grande n\u00famero de voxels.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das formas de detec\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o em Medicina Nuclear \u00e9 o uso de c\u00e2maras de ioniza\u00e7\u00e3o, cujo conceito gen\u00e9rico \u00e9 uma c\u00e2mara cheia de g\u00e1s com eletrodos positivo e negativo, dispostos em s\u00edtios opostos dentro da c\u00e2mara ou em uma geometria cil\u00edndrica conc\u00eantrica. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, em rela\u00e7\u00e3o aos contadores proporcionais, analise as afirmativas a seguir. I. Nos contadores proporcionais, a voltagem aplicada entre os eletrodos \u00e9 maior. II. Nos contadores proporcionais, a voltagem aplicada entre os eletrodos \u00e9 menor. III. Os contadores proporcionais possuem maior sensibilidade. Assinale:","provas":[{"id":48615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1473018,"hashId":"0e361f9656a0d2a6b7db565b97478c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de detec\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o em Medicina Nuclear \u00e9 o uso de c\u00e2maras de ioniza\u00e7\u00e3o, cujo conceito gen\u00e9rico \u00e9 uma c\u00e2mara cheia de g\u00e1s com eletrodos positivo e negativo, dispostos em s\u00edtios opostos dentro da c\u00e2mara ou em uma geometria cil\u00edndrica conc\u00eantrica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, em rela\u00e7\u00e3o aos <em><u>contadores proporcionais<\/u><\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos contadores proporcionais, a voltagem aplicada entre os eletrodos \u00e9 maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos contadores proporcionais, a voltagem aplicada entre os eletrodos \u00e9 menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os contadores proporcionais possuem maior sensibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5474623,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5474623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5474624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5474625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5474626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5474627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cintilografia \u00f3ssea trif\u00e1sica \u00e9 uma t\u00e9cnica especial de imagem usada para distinguir osteomielite de celulite e possui tr\u00eas fases denominadas fase de fluxo, fase de equil\u00edbrio e fase de fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente a fase de fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","provas":[{"id":48615,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - T\u00e9cnico em Radiologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1473023,"hashId":"0b0933f5b71bfc4e00578e7cea1dd9ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cintilografia \u00f3ssea trif\u00e1sica \u00e9 uma t\u00e9cnica especial de imagem usada para distinguir osteomielite de celulite e possui tr\u00eas fases denominadas fase de fluxo, fase de equil\u00edbrio e fase de fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente a fase de fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","resposta":5474649,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imagens din\u00e2micas de 2 a 5 s de dura\u00e7\u00e3o, durante 60 s, imediatas a administra\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ador.","id":5474646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens din\u00e2micas de 2 a 5 s de dura\u00e7\u00e3o, durante 60 s, imediatas a administra\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imagens din\u00e2micas imediatas por 5 min, com 300 mil contagens.","id":5474647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens din\u00e2micas imediatas por 5 min, com 300 mil contagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imagens est\u00e1ticas imediatas por 5 min, com 300 mil contagens.","id":5474648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens est\u00e1ticas imediatas por 5 min, com 300 mil contagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imagens est\u00e1ticas com 300 mil a 1 milh\u00e3o de contagens, 2 a 4 horas ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ador.","id":5474649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens est\u00e1ticas com 300 mil a 1 milh\u00e3o de contagens, 2 a 4 horas ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagens est\u00e1ticas de 2 a 5 s de dura\u00e7\u00e3o durante 60 s, ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ador.","id":5474650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagens est\u00e1ticas de 2 a 5 s de dura\u00e7\u00e3o durante 60 s, ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o do tra\u00e7ador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ECG \u00e9 composto por tra\u00e7os e segmentos ou intervalos que, quando analisados com exatid\u00e3o, oferecem importantes informa\u00e7\u00f5es a respeito da atividade el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o. Para uma correta an\u00e1lise do tra\u00e7ado de ECG, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer os componentes que dever\u00e3o ser medidos. Com base nisso, analise a figura a seguir.Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos componentes est\u00e3o corretamente associados \u00e0 numera\u00e7\u00e3o apresentada. ","provas":[{"id":48653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:53:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1473119,"hashId":"987b3f59022b1c2f519409e4effc35ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ECG \u00e9 composto por tra\u00e7os e segmentos ou intervalos que, quando analisados com exatid\u00e3o, oferecem importantes informa\u00e7\u00f5es a respeito da atividade el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o. Para uma correta an\u00e1lise do tra\u00e7ado de ECG, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer os componentes que dever\u00e3o ser medidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nisso, analise a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48653\/questao\/1473119-20210107215806000000-0.png\" style=\"\" width=\"260\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujos componentes est\u00e3o corretamente associados \u00e0 numera\u00e7\u00e3o apresentada. <\/p>","resposta":5475101,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 onda T; 2 \u2013 complexo QRS; segmento SP; onda P.","id":5475097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 onda T; 2 \u2013 complexo QRS; segmento SP; onda P.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 onda P; 2 \u2013 intervalo TP; segmento PR; onda U.","id":5475098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 onda P; 2 \u2013 intervalo TP; segmento PR; onda U.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 onda U; 2 \u2013 complexo QRS; segmento QT; onda T.","id":5475099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 onda U; 2 \u2013 complexo QRS; segmento QT; onda T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 onda T; 2 \u2013 intervalo QT; segmento TS; onda U.","id":5475100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 onda T; 2 \u2013 intervalo QT; segmento TS; onda U.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 onda P; 2 \u2013 complexo QRS; segmento ST; onda T.","id":5475101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 onda P; 2 \u2013 complexo QRS; segmento ST; onda T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de ECG","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de ECG","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428397,"slug":"enfermagem-nocoes-de-ecg"}],"slug":"enfermagem\/1473119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um m\u00e9todo recomendado para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento das distopias genitais.","provas":[{"id":48653,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Enfermeiro - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:53:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1473122,"hashId":"a90449956d7453ca93bfbde18fe185b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um m\u00e9todo recomendado para a preven\u00e7\u00e3o e o tratamento das distopias genitais.<\/p>","resposta":5475115,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o hormonal","id":5475112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o hormonal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de compressas frias","id":5475113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de compressas frias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Profilaxia medicamentosa","id":5475114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Profilaxia medicamentosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de Kegel","id":5475115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de Kegel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina A","id":5475116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/1473122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Qu\u00edmico","id":20435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a padroniza\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de NaOH, um t\u00e9cnico pesa cerca de 250 mg de padr\u00e3o prim\u00e1rio biftalato de pot\u00e1ssio (massa molar = 204,22 g.mol\u20131 ) em balan\u00e7a semi-anal\u00edtica (de precis\u00e3o 0,01 g) diretamente em Erlenmeyer de 250 mL e adiciona \u00e1gua destilada at\u00e9 total solubiliza\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o. Adiciona gotas de fenolftale\u00edna e titula contra a solu\u00e7\u00e3o de NaOH usando uma bureta de 50 mL, de incerteza 0,1 mL. Nesse procedimento, o volume de titulante geralmente corresponde a cerca de 1\/5 do volume da bureta. Num certo dia, o resultado obtido para a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o titulante foi 0,09420 mol.L\u20131 . Levando em considera\u00e7\u00e3o os erros e os algarismos significativos, assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor expressa esse resultado.","provas":[{"id":48739,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Qu\u00edmico","id":20435},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-especialista-em-saude-area-quimico","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:  Qu\u00edmico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1475738,"hashId":"57e3e1dc0da4b726ad6c02eaedb2d4bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a padroniza\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de NaOH, um t\u00e9cnico pesa cerca de 250 mg de padr\u00e3o prim\u00e1rio biftalato de pot\u00e1ssio (massa molar = 204,22 g.mol<sup>\u20131<\/sup> ) em balan\u00e7a semi-anal\u00edtica (de precis\u00e3o 0,01 g) diretamente em Erlenmeyer de 250 mL e adiciona \u00e1gua destilada at\u00e9 total solubiliza\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o. Adiciona gotas de fenolftale\u00edna e titula contra a solu\u00e7\u00e3o de NaOH usando uma bureta de 50 mL, de incerteza 0,1 mL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse procedimento, o volume de titulante geralmente corresponde a cerca de 1\/5 do volume da bureta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num certo dia, o resultado obtido para a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o titulante foi 0,09420 mol.L<sup>\u20131<\/sup> . <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o os erros e os algarismos significativos, assinale a op\u00e7\u00e3o que melhor expressa esse resultado.<\/p>","resposta":5486082,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,09420 mol.L\u20131","id":5486080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,09420 mol.L<sup>\u20131<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,0942 mol.L\u20131","id":5486081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0942 mol.L<sup>\u20131<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,094 mol.L\u20131","id":5486082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,094 mol.L<sup>\u20131<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,09 mol.L\u20131","id":5486083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,09 mol.L<sup>\u20131<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,1 mol.L\u20131","id":5486084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,1 mol.L<sup>\u20131<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1475738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Qu\u00edmico","id":20435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 2914 disp\u00f5e sobre os par\u00e2metros de potabilidade da \u00e1gua. Segundo este documento, crit\u00e9rios distintos que levam em considera\u00e7\u00e3o poss\u00edveis contaminantes qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos devem ser monitorados para qualificar a \u00e1gua como pronta para o consumo humano. Entre os contaminantes qu\u00edmicos, destacam-se aqueles que oferecem riscos \u00e0 sa\u00fade humana e aqueles que podem alterar as propriedades organol\u00e9pticas da \u00e1gua. Valores m\u00e1ximos permitidos para uma s\u00e9rie de par\u00e2metros s\u00e3o dados nessa Portaria.Considerando as poss\u00edveis subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que representam risco \u00e0 sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica par\u00e2metros que devem ser monitorados.","provas":[{"id":48739,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Qu\u00edmico","id":20435},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-especialista-em-saude-area-quimico","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:  Qu\u00edmico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1475743,"hashId":"3c7ce02259792b0c751f97ad22ac0486","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 2914 disp\u00f5e sobre os par\u00e2metros de potabilidade da \u00e1gua. Segundo este documento, crit\u00e9rios distintos que levam em considera\u00e7\u00e3o poss\u00edveis contaminantes qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos devem ser monitorados para qualificar a \u00e1gua como pronta para o consumo humano. Entre os contaminantes qu\u00edmicos, destacam-se aqueles que oferecem riscos \u00e0 sa\u00fade humana e aqueles que podem alterar as propriedades organol\u00e9pticas da \u00e1gua. Valores m\u00e1ximos permitidos para uma s\u00e9rie de par\u00e2metros s\u00e3o dados nessa Portaria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as poss\u00edveis subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que representam risco \u00e0 sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica par\u00e2metros que devem ser monitorados.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5486105,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobalto, atrazina, sulfato e xilenos.","id":5486104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobalto, atrazina, sulfato e xilenos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ur\u00e2nio, terbuf\u00f3s, bromato e benzeno.","id":5486105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ur\u00e2nio, terbuf\u00f3s, bromato e benzeno.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio, diuron, cloreto e tolueno.","id":5486106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio, diuron, cloreto e tolueno.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1dmio, sulfotepp, clorato e estireno.","id":5486107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1dmio, sulfotepp, clorato e estireno.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edquel, disulfoten, sulfeto de hidrog\u00eanio e trimetilbenzenos.","id":5486108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edquel, disulfoten, sulfeto de hidrog\u00eanio e trimetilbenzenos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/1475743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Qu\u00edmico","id":20435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o das diversas fra\u00e7\u00f5es de s\u00f3lidos presentes na \u00e1gua fornece uma informa\u00e7\u00e3o importante para a caracteriza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas naturais, esgotos sanit\u00e1rios, efluentes industriais e \u00e1guas de abastecimento. O ensaio da s\u00e9rie de s\u00f3lidos contempla nove fra\u00e7\u00f5es diferentes de s\u00f3lidos quantific\u00e1veis em uma amostra de matriz aquosa, que diferem entre si basicamente pelas suas caracter\u00edsticas de tamanho de part\u00edcula e volatilidade e deve ser conduzido segundo um protocolo que inclua os procedimentos esquematizados na figura a seguir.O teor de s\u00f3lidos, dado em mg.L\u20131 , \u00e9 quantificado pela raz\u00e3o entre a massa de res\u00edduo de secagem ou calcina\u00e7\u00e3o e o volume de amostra tomado para o ensaio. Os dados referentes \u00e0s etapas 1 a 3 do ensaio da s\u00e9rie de s\u00f3lidos (volume tomado para a an\u00e1lise e massa do res\u00edduo de evapora\u00e7\u00e3o ou calcina\u00e7\u00e3o, descontado o valor da tara) para uma amostra, obtidos em um laborat\u00f3rio, est\u00e3o resumidos na tabela a seguir:1 23Volume (mL)10050100Massa (mg)1002550Em rela\u00e7\u00e3o aos resultados encontrados para as fra\u00e7\u00f5es de s\u00f3lidos nessa amostra, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":48739,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:Qu\u00edmico","id":20435},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-especialista-em-saude-area-quimico","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea:  Qu\u00edmico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1475752,"hashId":"9ab76b5887ada35f0228c068543e4fd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o das diversas fra\u00e7\u00f5es de s\u00f3lidos presentes na \u00e1gua fornece uma informa\u00e7\u00e3o importante para a caracteriza\u00e7\u00e3o de \u00e1guas naturais, esgotos sanit\u00e1rios, efluentes industriais e \u00e1guas de abastecimento. O ensaio da s\u00e9rie de s\u00f3lidos contempla nove fra\u00e7\u00f5es diferentes de s\u00f3lidos quantific\u00e1veis em uma amostra de matriz aquosa, que diferem entre si basicamente pelas suas caracter\u00edsticas de tamanho de part\u00edcula e volatilidade e deve ser conduzido segundo um protocolo que inclua os procedimentos esquematizados na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O teor de s\u00f3lidos, dado em mg.L<sup>\u20131<\/sup> , \u00e9 quantificado pela raz\u00e3o entre a massa de res\u00edduo de secagem ou calcina\u00e7\u00e3o e o volume de amostra tomado para o ensaio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48739\/questao\/1475752-20210111130034000000-0.png\" style=\"\" width=\"535\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados referentes \u00e0s etapas 1 a 3 do ensaio da s\u00e9rie de s\u00f3lidos (volume tomado para a an\u00e1lise e massa do res\u00edduo de evapora\u00e7\u00e3o ou calcina\u00e7\u00e3o, descontado o valor da tara) para uma amostra, obtidos em um laborat\u00f3rio, est\u00e3o resumidos na tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"14641\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 314px;\"><colgroup><col width=\"117\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"73\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"55\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">            2<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Volume (mL)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Massa (mg)<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">50<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos resultados encontrados para as fra\u00e7\u00f5es de s\u00f3lidos nessa amostra, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5486150,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teor de s\u00f3lidos suspensos totais \u00e9 0,50 mg.L\u20131 .","id":5486149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teor de s\u00f3lidos suspensos totais \u00e9 0,50 mg.L<sup>\u20131<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teor de s\u00f3lidos dissolvidos totais \u00e9 igual ao teor de s\u00f3lidos suspensos totais.","id":5486150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teor de s\u00f3lidos dissolvidos totais \u00e9 igual ao teor de s\u00f3lidos suspensos totais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teor de s\u00f3lidos dissolvidos totais \u00e9 igual ao teor de s\u00f3lidos totais.","id":5486151,"corpo":"<p>O teor de s\u00f3lidos dissolvidos totais \u00e9 igual ao teor de s\u00f3lidos totais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teor de s\u00f3lidos dissolvidos totais \u00e9 250 mg.L\u20131 .","id":5486152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teor de s\u00f3lidos dissolvidos totais \u00e9 250 mg.L<sup>\u20131<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O teor de s\u00f3lidos totais \u00e9 100 mg.L\u20131 .","id":5486153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teor de s\u00f3lidos totais \u00e9 100 mg.L<sup>\u20131<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos qu\u00edmicos","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417352,"slug":"quimica-calculos-quimicos"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mico-Molecular. Leis das combina\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. N\u00famero de mol. N\u00famero de Avogadro","pai":417352,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417353,"slug":"quimica-teoria-atomico-molecular-leis-das-combinacoes-quimicas-numero-de-mol-numero-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/1475752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria (SUASA) foi elaborado com o objetivo de garantir a sa\u00fade dos animais e a sanidade dos vegetais, a idoneidade dos insumos e dos servi\u00e7os e a identidade, qualidade e seguran\u00e7a higi\u00eanicosanit\u00e1ria e tecnol\u00f3gica dos produtos finais destinados ao consumo. \u00c9 organizado de forma descentralizada e integrado pela Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal e os Munic\u00edpios. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.","provas":[{"id":48731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1475168,"hashId":"23887529f36658c51ccb5c9f26b1ea40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria (SUASA) foi elaborado com o objetivo de garantir a sa\u00fade dos animais e a sanidade dos vegetais, a idoneidade dos insumos e dos servi\u00e7os e a identidade, qualidade e seguran\u00e7a higi\u00eanicosanit\u00e1ria e tecnol\u00f3gica dos produtos finais destinados ao consumo. \u00c9 organizado de forma descentralizada e integrado pela Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal e os Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.<\/p>","resposta":5483362,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenar e executar as a\u00e7\u00f5es de epidemiologia.","id":5483358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar e executar as a\u00e7\u00f5es de epidemiologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazer a manuten\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas.","id":5483359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a manuten\u00e7\u00e3o do sistema de informa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer a manuten\u00e7\u00e3o das normas complementares de defesa agropecu\u00e1ria.","id":5483360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer a manuten\u00e7\u00e3o das normas complementares de defesa agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordenar e executar programas e campanhas de controle e erradica\u00e7\u00e3o de pragas dos vegetais e doen\u00e7as dos animais.","id":5483361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar e executar programas e campanhas de controle e erradica\u00e7\u00e3o de pragas dos vegetais e doen\u00e7as dos animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar o cadastro das casas de com\u00e9rcio de produtos de uso agron\u00f4mico e veterin\u00e1rio.","id":5483362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o cadastro das casas de com\u00e9rcio de produtos de uso agron\u00f4mico e veterin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1475168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No leite UAT (Ultra Alta Temperatura), o requisito m\u00ednimo para mat\u00e9ria gorda \u00e9 de","provas":[{"id":48731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1475172,"hashId":"6b7821eae1b914d47acbcb1cb5640e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No leite UAT (Ultra Alta Temperatura), o requisito m\u00ednimo para mat\u00e9ria gorda \u00e9 de<\/p>","resposta":5483378,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,9%.","id":5483377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,9%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0%.","id":5483378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,0%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,1%.","id":5483379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,2%. ","id":5483380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,2%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,5%.","id":5483381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,5%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"},{"nome_clean":"Leite e Derivados","oab":false,"nome":"Leite e Derivados","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403324,"slug":"veterinaria-leite-e-derivados"}],"slug":"veterinaria\/1475172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores epidemiol\u00f3gicos representam a express\u00e3o relativa dos valores num\u00e9ricos de duas s\u00e9ries de frequ\u00eancia que se deseja avaliar e incluem coeficientes e \u00edndices. Sobre a defini\u00e7\u00e3o dos indicadores epidemiol\u00f3gicos, analise as afirmativas a seguir. I. Mortalidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de mortos em uma localidade e a popula\u00e7\u00e3o da localidade no per\u00edodo. II. Letalidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de \u00f3bitos de uma determinada doen\u00e7a na localidade no per\u00edodo de tempo pelo numero de casos da doen\u00e7a na mesma localidade e per\u00edodo. III. Morbidade incidente \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortos em uma localidade e o n\u00famero de novos casos da doen\u00e7a na mesma localidade e per\u00edodo. Assinale:","provas":[{"id":48731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1475186,"hashId":"739901d52066d77337f8321d7e3b67c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indicadores epidemiol\u00f3gicos representam a express\u00e3o relativa dos valores num\u00e9ricos de duas s\u00e9ries de frequ\u00eancia que se deseja avaliar e incluem coeficientes e \u00edndices. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a defini\u00e7\u00e3o dos indicadores epidemiol\u00f3gicos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Mortalidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de mortos em uma localidade e a popula\u00e7\u00e3o da localidade no per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Letalidade \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de \u00f3bitos de uma determinada doen\u00e7a na localidade no per\u00edodo de tempo pelo numero de casos da doen\u00e7a na mesma localidade e per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Morbidade incidente \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortos em uma localidade e o n\u00famero de novos casos da doen\u00e7a na mesma localidade e per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5483446,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5483443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta. ","id":5483444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":5483445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5483446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":5483447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1475186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o ativa apresenta diversas vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o passiva, as quais incluem um per\u00edodo prolongado de prote\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o m\u00e9rito relativo dos diferentes tipos de vacina empregados na Medicina Veterin\u00e1ria. ","provas":[{"id":48731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1475191,"hashId":"ec6af50886c928418de225bb493f468d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imuniza\u00e7\u00e3o ativa apresenta diversas vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imuniza\u00e7\u00e3o passiva, as quais incluem um per\u00edodo prolongado de prote\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o m\u00e9rito relativo dos diferentes tipos de vacina empregados na Medicina Veterin\u00e1ria. <\/p>","resposta":5483465,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As vacinas vivas n\u00e3o necessitam de adjuvantes imunol\u00f3gicos.","id":5483465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas vivas n\u00e3o necessitam de adjuvantes imunol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vacinas inativadas podem ser administradas pela via natural de infec\u00e7\u00e3o sem o risco de revers\u00e3o da doen\u00e7a.","id":5483466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas inativadas podem ser administradas pela via natural de infec\u00e7\u00e3o sem o risco de revers\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vacinas vivas apresentam menores custos de desenvolvimento.","id":5483467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas vivas apresentam menores custos de desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vacinas atenuadas apresentam uma estabilidade gen\u00e9tica.","id":5483468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas atenuadas apresentam uma estabilidade gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As vacinas atenuadas s\u00e3o mais est\u00e1veis para o armazenamento.","id":5483469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas atenuadas s\u00e3o mais est\u00e1veis para o armazenamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"}],"slug":"veterinaria\/1475191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas depend\u00eancias de um estabelecimento de abate foi encontrado um bovino com fraturas e em dec\u00fabito for\u00e7ado. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente","provas":[{"id":48731,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1475202,"hashId":"dcd31b7da1657e6d60db84bab9d3c079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas depend\u00eancias de um estabelecimento de abate foi encontrado um bovino com fraturas e em dec\u00fabito for\u00e7ado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente<\/p>","resposta":5483518,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bovino deve ser separado e observado por 48 (quarenta e oito) horas; se no fim desse per\u00edodo n\u00e3o melhorar, permitir o sacrif\u00edcio, no final da matan\u00e7a.","id":5483516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bovino deve ser separado e observado por 48 (quarenta e oito) horas; se no fim desse per\u00edodo n\u00e3o melhorar, permitir o sacrif\u00edcio, no final da matan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bovino pode ser separado para tratamento e, ap\u00f3s a cura cl\u00ednica, permitir o sacrif\u00edcio.","id":5483517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bovino pode ser separado para tratamento e, ap\u00f3s a cura cl\u00ednica, permitir o sacrif\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bovino deve ser destinado ao abate de emerg\u00eancia imediato, por quest\u00f5es humanit\u00e1rias.","id":5483518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bovino deve ser destinado ao abate de emerg\u00eancia imediato, por quest\u00f5es humanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bovino ser\u00e1 abatido no final da matan\u00e7a normal desde que n\u00e3o apresente temperatura retal igual ou superior a 40,5\u00b0C.","id":5483519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bovino ser\u00e1 abatido no final da matan\u00e7a normal desde que n\u00e3o apresente temperatura retal igual ou superior a 40,5\u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o bovino abatido de emerg\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ter sua carne aproveitada para o consumo humano in natura ou mesmo sob a forma de produtos industrializados.","id":5483520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bovino abatido de emerg\u00eancia n\u00e3o poder\u00e1 ter sua carne aproveitada para o consumo humano<em> in natura<\/em> ou mesmo sob a forma de produtos industrializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1475202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nutricionista deve estar atento \u00e0s ocorr\u00eancias cl\u00ednicas de ingest\u00e3o de alimentos que podem estar contaminados, pois muitas doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas por alimentos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. A intoxica\u00e7\u00e3o decorre da ingest\u00e3o de toxina pr\u00e9-formada produzida pelo microrganismo patog\u00eanico devido \u00e0 sua multiplica\u00e7\u00e3o no alimento. II. A infec\u00e7\u00e3o decorre da ingest\u00e3o de alimentos contendo c\u00e9lulas vi\u00e1veis de microrganismos patog\u00eanicos que se reproduzem no organismo. III. A toxinfec\u00e7\u00e3o decorre da ingest\u00e3o de quantidade aumentada de bact\u00e9ria na forma vegetativa que liberam toxinas no trato gastrointestinal sem colonizar. Assinale:","provas":[{"id":48733,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1475215,"hashId":"b3550436aa0fab4626e4b12379ff3523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nutricionista deve estar atento \u00e0s ocorr\u00eancias cl\u00ednicas de ingest\u00e3o de alimentos que podem estar contaminados, pois muitas doen\u00e7as s\u00e3o transmitidas por alimentos. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A intoxica\u00e7\u00e3o decorre da ingest\u00e3o de toxina pr\u00e9-formada produzida pelo microrganismo patog\u00eanico devido \u00e0 sua multiplica\u00e7\u00e3o no alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A infec\u00e7\u00e3o decorre da ingest\u00e3o de alimentos contendo c\u00e9lulas vi\u00e1veis de microrganismos patog\u00eanicos que se reproduzem no organismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A toxinfec\u00e7\u00e3o decorre da ingest\u00e3o de quantidade aumentada de bact\u00e9ria na forma vegetativa que liberam toxinas no trato gastrointestinal sem colonizar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5483580,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":5483576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5483577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5483578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5483579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5483580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/1475215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"10 pessoas chegaram ao hospital relatando que acordaram apresentando c\u00f3lica abdominal, fezes com muco, pus e sangue. Todos relataram ter almo\u00e7ado no refeit\u00f3rio da empresa em que trabalham no dia anterior. Foi descoberto que eles apresentavam disenteria bacilar. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o agente causador dessa infec\u00e7\u00e3o alimentar.","provas":[{"id":48733,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1475216,"hashId":"c138edf1fed03346117fd731570c6acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">10 pessoas chegaram ao hospital relatando que acordaram apresentando c\u00f3lica abdominal, fezes com muco, pus e sangue. Todos relataram ter almo\u00e7ado no refeit\u00f3rio da empresa em que trabalham no dia anterior. Foi descoberto que eles apresentavam disenteria bacilar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o agente causador dessa infec\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","resposta":5483581,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shigella sp.","id":5483581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Shigella sp.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella sp.","id":5483582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Salmonella sp.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":5483583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacillus cereus.","id":5483584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Bacillus cereus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clostridium perfrigens.","id":5483585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium perfrigens.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"},{"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/1475216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia nutricional no pr\u00e9-natal o ganho de peso que ocorre, especialmente ap\u00f3s a 20\u00aa semana, pode ser sugestivo de edema ou s\u00edndrome hipertensiva da gesta\u00e7\u00e3o se ele for maior que","provas":[{"id":48733,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cuiab\u00e1","sigla":"SMS MT","id":3640,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"sms-mt-mt-2015-fgv-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - SMS MT - Nutricionista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1475226,"hashId":"1bb5d4267c06573e7a96c25578b73510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na assist\u00eancia nutricional no pr\u00e9-natal o ganho de peso que ocorre, especialmente ap\u00f3s a 20\u00aa semana, pode ser sugestivo de edema ou s\u00edndrome hipertensiva da gesta\u00e7\u00e3o se ele for maior que<\/p>","resposta":5483632,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 kg\/m\u00eas.","id":5483630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 kg\/m\u00eas.","id":5483631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 kg\/m\u00eas.","id":5483632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 kg\/m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 kg\/semana.","id":5483633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 kg\/semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 kg\/semana.","id":5483634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 kg\/semana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional infantil, da gestante e nutrizes","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398506,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional-infantil-da-gestante-e-nutrizes"}],"slug":"nutricao\/1475226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meninos de Fortaleza praticam um novo tipo de","provas":[{"id":49347,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"ufmg-2015-ufmg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1490874,"hashId":"c7db9e61d1651e60d6dafaa09cd0773a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meninos de Fortaleza praticam um novo tipo de<\/p>","resposta":5552857,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basquete.","id":5552854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">basquete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dan\u00e7a. ","id":5552855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dan\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bailado.","id":5552856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bailado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"futebol.","id":5552857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">futebol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. TIME DE PERNAS-DE-PAU Um grupo de meninos de Fortaleza d\u00e1 um novo sentido \u00e0 express\u00e3o que \u00e9 o terror de qualquer jogador Para quem sonha em se transformar num superastro do futebol, ser chamado de perna-de-pau \u00e9 no m\u00ednimo desanimador. Mas, para cerca de 50 moleques que vivem na localidade da Sabiaguaba, em Fortaleza, \u00e9 elogio. \u00c9 que, num campo de terra batida com uma arvorezinha bem no meio, traves tortas e arquibancada de bambu, eles correm atr\u00e1s de uma bola de borracha em cima de pernas-de-pau. H\u00e1 dois anos tem futebol mambembe pelo menos uma vez por semana. O time j\u00e1 tem nome: Calango (esp\u00e9cie de lagartixa muito comum no Cear\u00e1). \u00c9 um tal de furar na hora do chute... Sobe poeira para todo lado numa correria doida, desengon\u00e7ada. \u201cA garotada se diverte at\u00e9 nas quedas. Quando um cai, leva junto uns quatro ou cinco. Eles t\u00eam t\u00e9cnica para cair. Ningu\u00e9m se machuca\u201d, garante Gaud\u00eancio Siqueira, 38 anos, o inventor do novo futebol. Tem at\u00e9 uma musiquinha para essas horas: \u201cTombei, tombei, tornei tombar\/A brincadeira j\u00e1 vai come\u00e7ar\u201d. \u201c\u00c9 massa ficar no alto e se equilibrar sobre pernas-de-pau pra bater um racha\u201d, diz Del, que quando cal\u00e7a chuteiras \u00e9 um dos destaques do juvenil do Uniclinic, que disputa o Campeonato Cearense. Artista circense e educador, Gaud\u00eancio ensina as crian\u00e7as a fazerem pernas-de-pau. \u201cDesenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora e os m\u00fasculos. E ajuda a ter coragem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis da vida.\u201d Mais: guarda para sempre na mem\u00f3ria de cada um a sensa\u00e7\u00e3o de ser crian\u00e7a. BARBALHO, M. L. Isto \u00c9, S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas, fev. 2009. ","id":429289,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TIME DE PERNAS-DE-PAU<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">Um grupo de meninos de Fortaleza d\u00e1 um novo sentido \u00e0 express\u00e3o que \u00e9 o terror de qualquer jogador <\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para quem sonha em se transformar num superastro do futebol, ser chamado de perna-de-pau \u00e9 no m\u00ednimo desanimador. Mas, para cerca de 50 moleques que vivem na localidade da Sabiaguaba, em Fortaleza, \u00e9 elogio. \u00c9 que, num campo de terra batida com uma arvorezinha bem no meio, traves tortas e arquibancada de bambu, eles correm atr\u00e1s de uma bola de borracha em cima de pernas-de-pau. H\u00e1 dois anos tem futebol mambembe pelo menos uma vez por semana. O time j\u00e1 tem nome: Calango (esp\u00e9cie de lagartixa muito comum no Cear\u00e1). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 um tal de furar na hora do chute... Sobe poeira para todo lado numa correria doida, desengon\u00e7ada. \u201cA garotada se diverte at\u00e9 nas quedas. Quando um cai, leva junto uns quatro ou cinco. Eles t\u00eam t\u00e9cnica para cair. Ningu\u00e9m se machuca\u201d, garante Gaud\u00eancio Siqueira, 38 anos, o inventor do novo futebol. Tem at\u00e9 uma musiquinha para essas horas: \u201cTombei, tombei, tornei tombar\/A brincadeira j\u00e1 vai come\u00e7ar\u201d. \u201c\u00c9 massa ficar no alto e se equilibrar sobre pernas-de-pau pra bater um racha\u201d, diz Del, que quando cal\u00e7a chuteiras \u00e9 um dos destaques do juvenil do Uniclinic, que disputa o Campeonato Cearense. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Artista circense e educador, Gaud\u00eancio ensina as crian\u00e7as a fazerem pernas-de-pau. \u201cDesenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora e os m\u00fasculos. E ajuda a ter coragem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis da vida.\u201d Mais: guarda para sempre na mem\u00f3ria de cada um a sensa\u00e7\u00e3o de ser crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BARBALHO, M. L. Isto \u00c9, S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas, fev. 2009. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase em que existe uma opini\u00e3o sobre o jogo \u00e9 ","provas":[{"id":49347,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954},"ano":2015,"nivel":"Fundamental","slug":"ufmg-2015-ufmg-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1490889,"hashId":"223c8d198b101944d3fa41494902fd6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase em que existe uma opini\u00e3o sobre o jogo \u00e9 <\/p>","resposta":5552925,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTombei, tombei, tornei tombar.\u201d","id":5552924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTombei, tombei, tornei tombar.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cajuda a ter coragem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis da vida.\u201d","id":5552925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cajuda a ter coragem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis da vida.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 um tal de furar na hora do chute...\u201d ","id":5552926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 um tal de furar na hora do chute...\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cGaud\u00eancio ensina as crian\u00e7as a fazerem pernas-de-pau.\u201d ","id":5552927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGaud\u00eancio ensina as crian\u00e7as a fazerem pernas-de-pau.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. TIME DE PERNAS-DE-PAU Um grupo de meninos de Fortaleza d\u00e1 um novo sentido \u00e0 express\u00e3o que \u00e9 o terror de qualquer jogador Para quem sonha em se transformar num superastro do futebol, ser chamado de perna-de-pau \u00e9 no m\u00ednimo desanimador. Mas, para cerca de 50 moleques que vivem na localidade da Sabiaguaba, em Fortaleza, \u00e9 elogio. \u00c9 que, num campo de terra batida com uma arvorezinha bem no meio, traves tortas e arquibancada de bambu, eles correm atr\u00e1s de uma bola de borracha em cima de pernas-de-pau. H\u00e1 dois anos tem futebol mambembe pelo menos uma vez por semana. O time j\u00e1 tem nome: Calango (esp\u00e9cie de lagartixa muito comum no Cear\u00e1). \u00c9 um tal de furar na hora do chute... Sobe poeira para todo lado numa correria doida, desengon\u00e7ada. \u201cA garotada se diverte at\u00e9 nas quedas. Quando um cai, leva junto uns quatro ou cinco. Eles t\u00eam t\u00e9cnica para cair. Ningu\u00e9m se machuca\u201d, garante Gaud\u00eancio Siqueira, 38 anos, o inventor do novo futebol. Tem at\u00e9 uma musiquinha para essas horas: \u201cTombei, tombei, tornei tombar\/A brincadeira j\u00e1 vai come\u00e7ar\u201d. \u201c\u00c9 massa ficar no alto e se equilibrar sobre pernas-de-pau pra bater um racha\u201d, diz Del, que quando cal\u00e7a chuteiras \u00e9 um dos destaques do juvenil do Uniclinic, que disputa o Campeonato Cearense. Artista circense e educador, Gaud\u00eancio ensina as crian\u00e7as a fazerem pernas-de-pau. \u201cDesenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora e os m\u00fasculos. E ajuda a ter coragem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis da vida.\u201d Mais: guarda para sempre na mem\u00f3ria de cada um a sensa\u00e7\u00e3o de ser crian\u00e7a. BARBALHO, M. L. Isto \u00c9, S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas, fev. 2009. ","id":429289,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo, para responder as quest\u00f5es de 01 a 06. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TIME DE PERNAS-DE-PAU<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\">Um grupo de meninos de Fortaleza d\u00e1 um novo sentido \u00e0 express\u00e3o que \u00e9 o terror de qualquer jogador <\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para quem sonha em se transformar num superastro do futebol, ser chamado de perna-de-pau \u00e9 no m\u00ednimo desanimador. Mas, para cerca de 50 moleques que vivem na localidade da Sabiaguaba, em Fortaleza, \u00e9 elogio. \u00c9 que, num campo de terra batida com uma arvorezinha bem no meio, traves tortas e arquibancada de bambu, eles correm atr\u00e1s de uma bola de borracha em cima de pernas-de-pau. H\u00e1 dois anos tem futebol mambembe pelo menos uma vez por semana. O time j\u00e1 tem nome: Calango (esp\u00e9cie de lagartixa muito comum no Cear\u00e1). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 um tal de furar na hora do chute... Sobe poeira para todo lado numa correria doida, desengon\u00e7ada. \u201cA garotada se diverte at\u00e9 nas quedas. Quando um cai, leva junto uns quatro ou cinco. Eles t\u00eam t\u00e9cnica para cair. Ningu\u00e9m se machuca\u201d, garante Gaud\u00eancio Siqueira, 38 anos, o inventor do novo futebol. Tem at\u00e9 uma musiquinha para essas horas: \u201cTombei, tombei, tornei tombar\/A brincadeira j\u00e1 vai come\u00e7ar\u201d. \u201c\u00c9 massa ficar no alto e se equilibrar sobre pernas-de-pau pra bater um racha\u201d, diz Del, que quando cal\u00e7a chuteiras \u00e9 um dos destaques do juvenil do Uniclinic, que disputa o Campeonato Cearense. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Artista circense e educador, Gaud\u00eancio ensina as crian\u00e7as a fazerem pernas-de-pau. \u201cDesenvolve a coordena\u00e7\u00e3o motora e os m\u00fasculos. E ajuda a ter coragem para enfrentar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis da vida.\u201d Mais: guarda para sempre na mem\u00f3ria de cada um a sensa\u00e7\u00e3o de ser crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BARBALHO, M. L. Isto \u00c9, S\u00e3o Paulo: Tr\u00eas, fev. 2009. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1490889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}