{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162674,"perPage":"100","pages":21627,"page":12673,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o para Pacientes Especiaisi","id":12147}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso terap\u00eautico de anest\u00e9sicos locais em Odontologia pode provocar rea\u00e7\u00f5es adversas, que podem ser definidas como superdosagem, rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas ou idiossincrasia. Estas rea\u00e7\u00f5es adversas podem apresentar sinais e\/ou sintomas espec\u00edficos e distintos, de acordo com a sua causa. Qual das alternativas a seguir pode indicar sinal cl\u00ednico comumente encontrado em indiv\u00edduos que apresentam superdosagem de um determinado anest\u00e9sico local?","provas":[{"id":23476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o para Pacientes Especiaisi","id":12147},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-nivel-superior-area-cirurgiao-para-pacientes-especiaisi","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o para Pacientes Especiaisi - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":796051,"hashId":"dbb76b9f706c19756f116f95f3a60ae5","enunciado":"O uso terap\u00eautico de anest\u00e9sicos locais em Odontologia pode provocar rea\u00e7\u00f5es adversas, que podem ser definidas\r\ncomo superdosagem, rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas ou idiossincrasia. Estas rea\u00e7\u00f5es adversas podem apresentar sinais e\/ou\r\nsintomas espec\u00edficos e distintos, de acordo com a sua causa. Qual das alternativas a seguir pode indicar sinal cl\u00ednico\r\ncomumente encontrado em indiv\u00edduos que apresentam superdosagem de um determinado anest\u00e9sico local?","resposta":2744206,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disartria.","id":2744206,"corpo":"Disartria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anafilaxia.","id":2744207,"corpo":"Anafilaxia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angioedema.","id":2744208,"corpo":"Angioedema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fotossensibilidade.","id":2744209,"corpo":"Fotossensibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332610,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/796051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Periodontista","id":12148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir. Qual \u00e9 a t\u00e9cnica cir\u00fargica para tratamento de furca ilustrada anteriormente?","provas":[{"id":23477,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Periodontista","id":12148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato de Minas","sigla":"","id":3226,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pato-de-minas-mg-2015-consulplan-tecnico-nivel-superior-area-cirurgiao-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Pato de Minas - T\u00e9cnico N\u00edvel Superior - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Periodontista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":796066,"hashId":"bfe8772ff310d6a07db9b09230238905","enunciado":"<P>Observe a imagem a seguir. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23477\/5.gif><\/P>\r\n<P>Qual \u00e9 a t\u00e9cnica cir\u00fargica para tratamento de furca ilustrada anteriormente?<\/P>","resposta":2744268,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemissec\u00e7\u00e3o.","id":2744266,"corpo":"Hemissec\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Odontoplastia.","id":2744267,"corpo":"Odontoplastia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o radicular.","id":2744268,"corpo":"Ressec\u00e7\u00e3o radicular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regenera\u00e7\u00e3o tecidual guiada.","id":2744269,"corpo":"Regenera\u00e7\u00e3o tecidual guiada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332611,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/796066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os telhados devem ser fortes o suficiente para que resistam a chuvas de granizo e a outras pequenas cargas acidentais, situa\u00e7\u00f5es que devem ser simuladas por meio de ensaios de impactos de corpo duro.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792070,"hashId":"953a7728ba0aea051d789c4a185b002f","enunciado":"Os telhados devem ser fortes o suficiente para que resistam a\r\nchuvas de granizo e a outras pequenas cargas acidentais,\r\nsitua\u00e7\u00f5es que devem ser simuladas por meio de ensaios de\r\nimpactos de corpo duro.","resposta":2735109,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o predial e de crit\u00e9rios de dimensionamento, julgue os itens a seguir.","id":331547,"enunciado":"A respeito da gest\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o predial e de crit\u00e9rios de\r\ndimensionamento, julgue os itens a seguir.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Telhados","oab":false,"nome":"Telhados","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416464,"slug":"engenharia-civil-telhados"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/792070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, as dimens\u00f5es do planejamento s\u00e3o a horizontal, constitu\u00edda por etapas pelas quais o processo de planejamento e controle \u00e9 realizado; e a vertical, caracterizada pelas formas como essas etapas s\u00e3o vinculadas entre os diferentes n\u00edveis gerenciais da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792075,"hashId":"595eabc09412c816cb598d4ca1e68977","enunciado":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, as dimens\u00f5es do planejamento s\u00e3o\r\na horizontal, constitu\u00edda por etapas pelas quais o processo de\r\nplanejamento e controle \u00e9 realizado; e a vertical, caracterizada\r\npelas formas como essas etapas s\u00e3o vinculadas entre os\r\ndiferentes n\u00edveis gerenciais da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2735119,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo de planejamento mostrado na figura, julgue os itens a seguir.","id":331548,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23414\/10.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo de planejamento mostrado na figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","oab":false,"nome":"Planejamento e Informatiza\u00e7\u00e3o na Engenharia","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402728,"slug":"engenharia-mecanica-planejamento-e-informatizacao-na-engenharia"},{"nome_clean":"Processos e Planejamento de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos e Planejamento de Produ\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402729,"slug":"engenharia-mecanica-processos-e-planejamento-de-producao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mediante tratamento estat\u00edstico da dura\u00e7\u00e3o das atividades, a qual pode sofrer desvios em rela\u00e7\u00e3o ao programado, o m\u00e9todo CPM (Critical Path Method) permite controlar o prazo da obra.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792080,"hashId":"13348efc21ec25c74b03897f904fc2d1","enunciado":"Mediante tratamento estat\u00edstico da dura\u00e7\u00e3o das atividades,\r\na qual pode sofrer desvios em rela\u00e7\u00e3o ao programado, o\r\nm\u00e9todo CPM (Critical Path Method) permite controlar o prazo\r\nda obra.","resposta":2735130,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma rede de projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma casa, julgue os itens que se seguem acerca do controle f\u00edsico-financeiro, do acompanhamento e da aplica\u00e7\u00e3o de recursos.","id":331549,"enunciado":"Considerando uma rede de projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma casa,\r\njulgue os itens que se seguem acerca do controle f\u00edsico-financeiro,\r\ndo acompanhamento e da aplica\u00e7\u00e3o de recursos.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Composi\u00e7\u00e3o de Custos","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Composi\u00e7\u00e3o de Custos","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402725,"slug":"engenharia-mecanica-orcamento-e-composicao-de-custos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do tipo preditiva \u00e9 caracterizada essencialmente pela negocia\u00e7\u00e3o de parada do processo produtivo com a equipe de opera\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 motivos ligados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 garantia de ferramental e pe\u00e7as sobressalentes. A falha ou condi\u00e7\u00e3o anormal de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 o objeto central da decis\u00e3o gerencial que opta, em algumas situa\u00e7\u00f5es extremas, por operar at\u00e9 a quebra do equipamento.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792084,"hashId":"1d88d57a05046366fba9593ee8eeeb58","enunciado":"A manuten\u00e7\u00e3o do tipo preditiva \u00e9 caracterizada essencialmente\r\npela negocia\u00e7\u00e3o de parada do processo produtivo com a equipe\r\nde opera\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 motivos ligados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0\r\ngarantia de ferramental e pe\u00e7as sobressalentes. A falha ou\r\ncondi\u00e7\u00e3o anormal de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 o objeto central da decis\u00e3o\r\ngerencial que opta, em algumas situa\u00e7\u00f5es extremas, por operar\r\nat\u00e9 a quebra do equipamento.","resposta":2735138,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":331550,"enunciado":"A respeito de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os indicadores de desempenho de manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais para medir e verificar o desempenho do sistema de manuten\u00e7\u00e3o, cujos indicadores de confiabilidade s\u00e3o tempo m\u00e9dio entre falhas (MTBF), tempo m\u00e9dio entre reparos (MTTR) e disponibilidade.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792086,"hashId":"9ec5499f86bf4490b7036895611127e2","enunciado":"Os indicadores de desempenho de manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais\r\npara medir e verificar o desempenho do sistema de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, cujos indicadores de confiabilidade s\u00e3o tempo\r\nm\u00e9dio entre falhas (MTBF), tempo m\u00e9dio entre\r\nreparos (MTTR) e disponibilidade.","resposta":2735141,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":331550,"enunciado":"A respeito de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Falhas","oab":false,"nome":"Falhas","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402721,"slug":"engenharia-mecanica-falhas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um ve\u00edculo automotor estiver apresentando problemas de estabilidade em curvas, ent\u00e3o, nesse caso, uma poss\u00edvel medida corretiva ser\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o dos amortecedores e(ou) das molas desse ve\u00edculo.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792102,"hashId":"b2fa883def228a8518b0af36d1bbda6b","enunciado":"Se um ve\u00edculo automotor estiver apresentando problemas de\r\nestabilidade em curvas, ent\u00e3o, nesse caso, uma poss\u00edvel medida\r\ncorretiva ser\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o dos amortecedores e(ou) das\r\nmolas desse ve\u00edculo.","resposta":2735173,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores, julgue os itens seguintes.","id":331555,"enunciado":"A respeito da manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79  a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","oab":false,"nome":"Tipos (corretiva, preventiva, preditiva e detectiva)","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402718,"slug":"engenharia-mecanica-tipos-corretiva-preventiva-preditiva-e-detectiva"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No compressor, a fun\u00e7\u00e3o do pressostato de alta \u00e9 proteger o equipamento contra sobrepress\u00e3o do fluido refrigerante, o que poderia provocar ruptura de pe\u00e7as.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792108,"hashId":"9c5d2f08c97cb76eb224bfa9a5379656","enunciado":"No compressor, a fun\u00e7\u00e3o do pressostato de alta \u00e9 proteger o\r\nequipamento contra sobrepress\u00e3o do fluido refrigerante, o que\r\npoderia provocar ruptura de pe\u00e7as.","resposta":2735185,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de controle em instala\u00e7\u00f5es de condicionamento de ar, julgue os itens a seguir.","id":331556,"enunciado":"Acerca dos sistemas de controle em instala\u00e7\u00f5es de condicionamento\r\nde ar, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o das caixas de volume de ar vari\u00e1vel (VAVs) \u00e9 atenuar o ru\u00eddo causado pelo fluxo do ar.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792111,"hashId":"38bb459f331b2bf01f36b056065c95a4","enunciado":"A principal fun\u00e7\u00e3o das caixas de volume de ar vari\u00e1vel (VAVs)\r\n\u00e9 atenuar o ru\u00eddo causado pelo fluxo do ar.","resposta":2735192,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de controle em instala\u00e7\u00f5es de condicionamento de ar, julgue os itens a seguir.","id":331556,"enunciado":"Acerca dos sistemas de controle em instala\u00e7\u00f5es de condicionamento\r\nde ar, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal causa dos desequil\u00edbrios de tens\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o n\u00e3o equitativa das cargas monof\u00e1sicas pelas fases. Uma solu\u00e7\u00e3o consiste em transferir carga das fases menos carregadas para as mais carregadas, por meio de opera\u00e7\u00f5es de comuta\u00e7\u00e3o manuais ou autom\u00e1ticas.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792116,"hashId":"b481027e003f3c424cca58fcd540aec9","enunciado":"A principal causa dos desequil\u00edbrios de tens\u00e3o \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o equitativa das cargas monof\u00e1sicas pelas fases. Uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o consiste em transferir carga das fases menos\r\ncarregadas para as mais carregadas, por meio de opera\u00e7\u00f5es de\r\ncomuta\u00e7\u00e3o manuais ou autom\u00e1ticas.","resposta":2735202,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido principalmente ao aumento do custo e \u00e0 escassez cont\u00ednua da oferta, discute-se frequentemente a import\u00e2ncia do uso racional da energia el\u00e9trica. A respeito de gera\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e uso da eletricidade, julgue os itens seguintes.","id":331558,"enunciado":"Devido principalmente ao aumento do custo e \u00e0 escassez cont\u00ednua\r\nda oferta, discute-se frequentemente a import\u00e2ncia do uso racional\r\nda energia el\u00e9trica. A respeito de gera\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e uso da\r\neletricidade, julgue os itens seguintes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os alternadores dos grupos geradores a diesel encontrados no mercado brasileiro devem suportar, durante vinte segundos, uma corrente de curto circuito pelo menos tr\u00eas vezes maior que a corrente nominal.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792117,"hashId":"84c967aa17d35eff67cfa12918a90444","enunciado":"Os alternadores dos grupos geradores a diesel encontrados no\r\nmercado brasileiro devem suportar, durante vinte segundos,\r\numa corrente de curto circuito pelo menos tr\u00eas vezes maior que\r\na corrente nominal.","resposta":2735204,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido principalmente ao aumento do custo e \u00e0 escassez cont\u00ednua da oferta, discute-se frequentemente a import\u00e2ncia do uso racional da energia el\u00e9trica. A respeito de gera\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e uso da eletricidade, julgue os itens seguintes.","id":331558,"enunciado":"Devido principalmente ao aumento do custo e \u00e0 escassez cont\u00ednua\r\nda oferta, discute-se frequentemente a import\u00e2ncia do uso racional\r\nda energia el\u00e9trica. A respeito de gera\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e uso da\r\neletricidade, julgue os itens seguintes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o cliente n\u00e3o especificar o m\u00e9todo de calibra\u00e7\u00e3o a ser utilizado, o laborat\u00f3rio dever\u00e1 selecionar m\u00e9todos apropriados que tenham sido publicados em normas internacionais, nacionais ou regionais ou especificados pelo fabricante do equipamento, entre outros. Pode tamb\u00e9m usar m\u00e9todos desenvolvidos ou adotados pelo laborat\u00f3rio, se forem apropriados para o uso e estiverem validados.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792121,"hashId":"869cb1e573cefd7fb72358c08a201f00","enunciado":"Se o cliente n\u00e3o especificar o m\u00e9todo de calibra\u00e7\u00e3o a ser\r\nutilizado, o laborat\u00f3rio dever\u00e1 selecionar m\u00e9todos apropriados\r\nque tenham sido publicados em normas internacionais,\r\nnacionais ou regionais ou especificados pelo fabricante do\r\nequipamento, entre outros. Pode tamb\u00e9m usar m\u00e9todos\r\ndesenvolvidos ou adotados pelo laborat\u00f3rio, se forem\r\napropriados para o uso e estiverem validados.","resposta":2735211,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Toda medi\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a incertezas. Um sistema de medi\u00e7\u00e3o devidamente calibrado por institui\u00e7\u00f5es especializadas \u00e9 fundamental para a minimiza\u00e7\u00e3o e o controle dessas incertezas. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsecutivos, relativos a instrumentos e processos de calibra\u00e7\u00e3o.","id":331559,"enunciado":"Toda medi\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita a incertezas. Um sistema de medi\u00e7\u00e3o\r\ndevidamente calibrado por institui\u00e7\u00f5es especializadas \u00e9\r\nfundamental para a minimiza\u00e7\u00e3o e o controle dessas incertezas.\r\nCom refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsecutivos,\r\nrelativos a instrumentos e processos de calibra\u00e7\u00e3o.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a calibra\u00e7\u00e3o por compara\u00e7\u00e3o de um man\u00f4metro com classe de exatid\u00e3o A2, \u00e9 recomendado um n\u00famero m\u00ednimo de 10 pontos e um padr\u00e3o cuja classe de exatid\u00e3o seja 4 vezes melhor que a do instrumento a ser calibrado.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792129,"hashId":"1dfb35ca5bbc47a8402c0fa760dcdcbc","enunciado":"Para a calibra\u00e7\u00e3o por compara\u00e7\u00e3o de um man\u00f4metro com\r\nclasse de exatid\u00e3o A2, \u00e9 recomendado um n\u00famero m\u00ednimo de\r\n10 pontos e um padr\u00e3o cuja classe de exatid\u00e3o seja 4 vezes\r\nmelhor que a do instrumento a ser calibrado.","resposta":2735227,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um ensaio de calibra\u00e7\u00e3o de um medidor anal\u00f3gico de press\u00e3o e seus procedimentos previstos em normas, julgue os seguintes itens.","id":331560,"enunciado":"Considerando um ensaio de calibra\u00e7\u00e3o de um medidor anal\u00f3gico de\r\npress\u00e3o e seus procedimentos previstos em normas, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Resist\u00eancia ao cisalhamento, resist\u00eancia \u00e0 flu\u00eancia, dilata\u00e7\u00e3o transversal s\u00e3o propriedades medidas no ensaio de tra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23414,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792131,"hashId":"87be0701874eb124a30017c33e1367fb","enunciado":"Resist\u00eancia ao cisalhamento, resist\u00eancia \u00e0 flu\u00eancia, dilata\u00e7\u00e3o\r\ntransversal s\u00e3o propriedades medidas no ensaio de tra\u00e7\u00e3o.","resposta":2735232,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ensaio de tra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":331561,"enunciado":"A respeito do ensaio de tra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a caixa que est\u00e1 sendo transportada encontra a chave CH1, o motor da esteira \u00e9 desligado, e a caixa para sob o pist\u00e3o. Em seguida, o solenoide S1 \u00e9 acionado, e a v\u00e1lvula passa para a posi\u00e7\u00e3o da esquerda. O ar comprimido flui de P para C2 e chega \u00e0 c\u00e2mara superior do cilindro. Ao mesmo tempo, o orif\u00edcio C1 comunica-se com o orif\u00edcio R, e o ar da c\u00e2mara inferior do cilindro escoa para a atmosfera. O pist\u00e3o desce, e, assim, a chave CH2, que indica o fim de curso superior, \u00e9 desligada.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792148,"hashId":"23eaa2aa96142919fb5d8c8c7198b176","enunciado":"Quando a caixa que est\u00e1 sendo transportada encontra a chave\r\nCH1, o motor da esteira \u00e9 desligado, e a caixa para sob\r\no pist\u00e3o. Em seguida, o solenoide S1 \u00e9 acionado, e a v\u00e1lvula\r\npassa para a posi\u00e7\u00e3o da esquerda. O ar comprimido flui\r\nde P para C2 e chega \u00e0 c\u00e2mara superior do cilindro. Ao mesmo\r\ntempo, o orif\u00edcio C1 comunica-se com o orif\u00edcio R, e o ar da\r\nc\u00e2mara inferior do cilindro escoa para a atmosfera. O pist\u00e3o\r\ndesce, e, assim, a chave CH2, que indica o fim de curso\r\nsuperior, \u00e9 desligada.","resposta":2735265,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura apresentada ilustra, esquematicamente, uma esteira rolante utilizada para transportar caixas de papel\u00e3o. Um pist\u00e3o pneum\u00e1tico montado verticalmente sobre a esteira apresenta um carimbo em sua extremidade. Cada caixa deve parar embaixo do pist\u00e3o, ser carimbada e, depois, seguir viagem pela esteira. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":331568,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23415\/12.gif><\/P>\r\n<P>A figura apresentada ilustra, esquematicamente, uma esteira rolante utilizada para transportar caixas de papel\u00e3o. Um pist\u00e3o pneum\u00e1tico montado verticalmente sobre a esteira apresenta um carimbo em sua extremidade. Cada caixa deve parar embaixo do pist\u00e3o, ser carimbada e, depois, seguir viagem pela esteira. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos atuadores hidr\u00e1ulicos e pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Circuitos atuadores hidr\u00e1ulicos e pneum\u00e1ticos","pai":422974,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422982,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-atuadores-hidraulicos-e-pneumaticos"},{"nome_clean":"Circuitos Pneum\u00e1ticos e Comandos Sequenciais","oab":false,"nome":"Circuitos Pneum\u00e1ticos e Comandos Sequenciais","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423309,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-pneumaticos-e-comandos-sequenciais"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se aplicar o balan\u00e7o de massas em um elemento de volume perpendicular \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de transporte do fluido, o resultado ser\u00e1 uma equa\u00e7\u00e3o diferencial de primeira ordem, cuja solu\u00e7\u00e3o repercute na distribui\u00e7\u00e3o da densidade de fluxo da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792152,"hashId":"6f22eb1dff38afe6e2120833ec2c1d28","enunciado":"Ao se aplicar o balan\u00e7o de massas em um elemento de volume\r\nperpendicular \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de transporte do fluido, o resultado\r\nser\u00e1 uma equa\u00e7\u00e3o diferencial de primeira ordem, cuja solu\u00e7\u00e3o\r\nrepercute na distribui\u00e7\u00e3o da densidade de fluxo da mat\u00e9ria.","resposta":2735274,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos de transporte, que tratam da quantidade de movimento de fluidos em tubula\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":331569,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fen\u00f4menos de transporte, que tratam da quantidade\r\nde movimento de fluidos em tubula\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7os de massa, quantidade de movimento, e energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7os de massa, quantidade de movimento, e energia","pai":423002,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423005,"slug":"engenharia-mecatronica-balancos-de-massa-quantidade-de-movimento-e-energia"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma engrenagem cil\u00edndrica, a rela\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o \u00e9 a mesma que se obteria se fossem considerados dois cilindros imagin\u00e1rios equivalentes, que se comprimem um contra o outro e que giram um em rela\u00e7\u00e3o ao outro, sem escorregar.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792163,"hashId":"f3ea43a4dd2f69719b9c20d0eb19746a","enunciado":"Em uma engrenagem cil\u00edndrica, a rela\u00e7\u00e3o de transmiss\u00e3o \u00e9 a\r\nmesma que se obteria se fossem considerados dois cilindros\r\nimagin\u00e1rios equivalentes, que se comprimem um contra o outro\r\ne que giram um em rela\u00e7\u00e3o ao outro, sem escorregar.","resposta":2735295,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mec\u00e2nica dos corpos r\u00edgidos pode ser dividida em est\u00e1tica, que se refere ao equil\u00edbrio de um corpo r\u00edgido, e din\u00e2mica, que se relaciona ao movimento de um corpo r\u00edgido. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":331571,"enunciado":"A mec\u00e2nica dos corpos r\u00edgidos pode ser dividida em est\u00e1tica, que\r\nse refere ao equil\u00edbrio de um corpo r\u00edgido, e din\u00e2mica, que se\r\nrelaciona ao movimento de um corpo r\u00edgido. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de mecanismos: dispositivos articulados, cames e trem de engrenagens","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica e din\u00e2mica de mecanismos: dispositivos articulados, cames e trem de engrenagens","pai":423236,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423242,"slug":"engenharia-mecatronica-cinematica-e-dinamica-de-mecanismos-dispositivos-articulados-cames-e-trem-de-engrenagens"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de trajet\u00f3ria ponto a ponto executa o ciclo, que passa por pontos no espa\u00e7o previamente definidos durante a programa\u00e7\u00e3o e os armazena na mem\u00f3ria do controlador. Nesse tipo de controle, a velocidade das juntas do rob\u00f4 \u00e9 uniforme.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792169,"hashId":"3ca6d173f0cbda260b2cc5e4f4dc569e","enunciado":"O controle de trajet\u00f3ria ponto a ponto executa o ciclo, que\r\npassa por pontos no espa\u00e7o previamente definidos durante a\r\nprograma\u00e7\u00e3o e os armazena na mem\u00f3ria do controlador. Nesse\r\ntipo de controle, a velocidade das juntas do rob\u00f4 \u00e9 uniforme.","resposta":2735308,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos princ\u00edpios de rob\u00f3tica.","id":331573,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos aos princ\u00edpios de rob\u00f3tica.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e controle","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e controle","pai":423250,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423255,"slug":"engenharia-mecatronica-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um flip-flop S-R n\u00e3o pode ter, ao mesmo tempo, as entradas S e R em n\u00edvel alto.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792180,"hashId":"c925e685b4f403ee94c5767173582fe3","enunciado":"Um flip-flop S-R n\u00e3o pode ter, ao mesmo tempo, as entradas\r\nS e R em n\u00edvel alto.","resposta":2735329,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de sistemas digitais.","id":331576,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de sistemas digitais.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos sequenciais: flip-flops","oab":false,"nome":"Circuitos sequenciais: flip-flops","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423269,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-sequenciais-flip-flops"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o IEEE\/ANSI para s\u00edmbolos l\u00f3gicos utiliza s\u00edmbolos circulares para representar cada dispositivo l\u00f3gico.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792182,"hashId":"3a9e0e7a8c3894ab8c1ab23c6ea08a05","enunciado":"O padr\u00e3o IEEE\/ANSI para s\u00edmbolos l\u00f3gicos utiliza s\u00edmbolos\r\ncirculares para representar cada dispositivo l\u00f3gico.","resposta":2735334,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de sistemas digitais.","id":331576,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de sistemas digitais.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Sistemas Digitais","oab":false,"nome":"Sistemas Digitais","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423263,"slug":"engenharia-mecatronica-sistemas-digitais"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arquitetura de Von Neumann possui duas mem\u00f3rias diferentes e independentes em termos de barramento e de liga\u00e7\u00e3o ao processador.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792185,"hashId":"9268e02e75243c25a8ceb54b273b7903","enunciado":"A arquitetura de Von Neumann possui duas mem\u00f3rias\r\ndiferentes e independentes em termos de barramento e de\r\nliga\u00e7\u00e3o ao processador.","resposta":2735340,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O padr\u00e3o IEEE\/ANSI para s\u00edmbolos l\u00f3gicos utiliza s\u00edmbolos circulares para representar cada dispositivo l\u00f3gico.","id":331577,"enunciado":"O padr\u00e3o IEEE\/ANSI para s\u00edmbolos l\u00f3gicos utiliza s\u00edmbolos\r\ncirculares para representar cada dispositivo l\u00f3gico.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann: processador, mem\u00f3ria e E\/S","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann: processador, mem\u00f3ria e E\/S","pai":423263,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423272,"slug":"engenharia-mecatronica-arquitetura-de-von-neumann-processador-memoria-e-e-s"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A temperatura de um fluido de trabalho aumentar\u00e1 ao se transferir energia da vizinhan\u00e7a para o fluido por meio de uma parede m\u00f3vel do dispositivo.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792188,"hashId":"5d0f5290df17bc5ab65385394888da89","enunciado":"A temperatura de um fluido de trabalho aumentar\u00e1 ao se\r\ntransferir energia da vizinhan\u00e7a para o fluido por meio de uma\r\nparede m\u00f3vel do dispositivo.","resposta":2735346,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas m\u00e1quinas t\u00e9rmicas, o estado termodin\u00e2mico da subst\u00e2ncia de trabalho \u00e9 alterado por dispositivos do ciclo em quest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 subst\u00e2ncia de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":331578,"enunciado":"Nas m\u00e1quinas t\u00e9rmicas, o estado termodin\u00e2mico da subst\u00e2ncia de\r\ntrabalho \u00e9 alterado por dispositivos do ciclo em quest\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 subst\u00e2ncia de trabalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Propriedades Termodin\u00e2micas e uso de Tabelas","oab":false,"nome":"Propriedades Termodin\u00e2micas e uso de Tabelas","pai":423299,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423300,"slug":"engenharia-mecatronica-propriedades-termodinamicas-e-uso-de-tabelas"},{"nome_clean":"2\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica e Entropia","oab":false,"nome":"2\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica e Entropia","pai":423299,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423303,"slug":"engenharia-mecatronica-2o-principio-da-termodinamica-e-entropia"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um dispositivo isolado termicamente tenha paredes r\u00edgidas por onde escoam, internamente, 10 m3\/h de ar, ele deve ser tratado como sistema isolado, visto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver intera\u00e7\u00f5es com a vizinhan\u00e7a na forma de calor ou trabalho.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792190,"hashId":"6260cda1a54c2d7cd3f7ef72bdd01f18","enunciado":"Caso um dispositivo isolado termicamente tenha paredes\r\nr\u00edgidas por onde escoam, internamente, 10 m3\/h de ar, ele deve\r\nser tratado como sistema isolado, visto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\r\nhaver intera\u00e7\u00f5es com a vizinhan\u00e7a na forma de calor ou\r\ntrabalho.","resposta":2735350,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da Primeira Lei da Termodin\u00e2mica para sistemas e volumes de controle.","id":331579,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca da Primeira Lei da Termodin\u00e2mica\r\npara sistemas e volumes de controle.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"1\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica para Sistemas e Volumes de Controle","oab":false,"nome":"1\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica para Sistemas e Volumes de Controle","pai":423299,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423302,"slug":"engenharia-mecatronica-1o-principio-da-termodinamica-para-sistemas-e-volumes-de-controle"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em alguns casos, a dispers\u00e3o \u00e9 mais bem caracterizada pela estimativa agrupada da vari\u00e2ncia do que pelo desvio padr\u00e3o.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792195,"hashId":"91f7566cf33d5bc929faaaa40b84fe24","enunciado":"Em alguns casos, a dispers\u00e3o \u00e9 mais bem caracterizada pela\r\nestimativa agrupada da vari\u00e2ncia do que pelo desvio padr\u00e3o.","resposta":2735360,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2735359,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":2735360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 instrumenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 calibra\u00e7\u00e3o de instrumentos de medi\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":331581,"enunciado":"No que se refere \u00e0 instrumenta\u00e7\u00e3o e \u00e0 calibra\u00e7\u00e3o de instrumentos de\r\nmedi\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/792195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1rvores s\u00e3o estruturas de dados lineares adequadas para representarem hierarquias.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792208,"hashId":"f210f38d07851782119bf3596274153c","enunciado":"\u00c1rvores s\u00e3o estruturas de dados lineares adequadas para\r\nrepresentarem hierarquias.","resposta":2735386,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de an\u00e1lise de algoritmos, programa\u00e7\u00e3o estruturada e orientada a objetos e estruturas de dados, julgue os itens a seguir.","id":331585,"enunciado":"A respeito de an\u00e1lise de algoritmos, programa\u00e7\u00e3o estruturada\r\ne orientada a objetos e estruturas de dados, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Estruturas de dados: pilhas, filas, listas ligadas, \u00e1rvores e tabelas esparsas","oab":false,"nome":"Estruturas de dados: pilhas, filas, listas ligadas, \u00e1rvores e tabelas esparsas","pai":422991,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422997,"slug":"engenharia-mecatronica-estruturas-de-dados-pilhas-filas-listas-ligadas-arvores-e-tabelas-esparsas"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conceitos de classe, m\u00e9todo, abstra\u00e7\u00e3o, encapsulamento, associa\u00e7\u00e3o, heran\u00e7a e polimorfismo s\u00e3o derivados da programa\u00e7\u00e3o estruturada, cuja caracter\u00edstica \u00e9 estabelecer um processo de desenvolvimento de algoritmos independentemente da linguagem de programa\u00e7\u00e3o a ser utilizada na codifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23415,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":792210,"hashId":"dee77b112129ac22405198cbcbefef16","enunciado":"Os conceitos de classe, m\u00e9todo, abstra\u00e7\u00e3o, encapsulamento,\r\nassocia\u00e7\u00e3o, heran\u00e7a e polimorfismo s\u00e3o derivados da\r\nprograma\u00e7\u00e3o estruturada, cuja caracter\u00edstica \u00e9 estabelecer um\r\nprocesso de desenvolvimento de algoritmos\r\nindependentemente da linguagem de programa\u00e7\u00e3o a ser\r\nutilizada na codifica\u00e7\u00e3o.","resposta":2735390,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de an\u00e1lise de algoritmos, programa\u00e7\u00e3o estruturada e orientada a objetos e estruturas de dados, julgue os itens a seguir.","id":331585,"enunciado":"A respeito de an\u00e1lise de algoritmos, programa\u00e7\u00e3o estruturada\r\ne orientada a objetos e estruturas de dados, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o estruturada","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o estruturada","pai":422991,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422994,"slug":"engenharia-mecatronica-programacao-estruturada"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos","pai":422991,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422996,"slug":"engenharia-mecatronica-programacao-orientada-a-objetos"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/792210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor esperado da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria \u00e9 igual a 4.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792220,"hashId":"16c44ca44f95eb79a0c87f45a8a8aaef","enunciado":"O valor esperado da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23416\/19.gif> \u00e9 igual a 4.","resposta":2735409,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331587,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23416\/17.gif>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"S\u00e9ries Estat\u00edsticas","oab":false,"nome":"S\u00e9ries Estat\u00edsticas","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7144,"slug":"estatistica-series-estatisticas"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"},{"nome_clean":"Propriedades da Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Propriedades da Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":416511,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426679,"slug":"estatistica-propriedades-da-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/792220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terceiro quartil da distribui\u00e7\u00e3o X \u00e9 igual a 2,348.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792223,"hashId":"dbbf8a1f372a8b7290fc3aecec3d6c5e","enunciado":"O terceiro quartil da distribui\u00e7\u00e3o X \u00e9 igual a 2,348.","resposta":2735415,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":331587,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23416\/17.gif>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"}],"slug":"estatistica\/792223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que o IRA n\u00e3o siga uma distribui\u00e7\u00e3o Normal. Nesse caso, seria correto aplicar um teste t de Student para comparar as m\u00e9dias dos grupos.","provas":[{"id":23416,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Estat\u00edstico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":792239,"hashId":"7c60ec2921651437848279f278712b31","enunciado":"Suponha que o IRA n\u00e3o siga uma distribui\u00e7\u00e3o Normal. Nesse\r\ncaso, seria correto aplicar um teste t de Student para comparar\r\nas m\u00e9dias dos grupos.","resposta":2735447,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma faculdade, o administrador universit\u00e1rio sup\u00f5e que os alunos admitidos no primeiro semestre \u2014 grupo P \u2014 obtenham um \u00edndice de rendimento acad\u00eamico (IRA, n\u00famero que varia entre 0 e 5) em m\u00e9dia maior do que o \u00edndice dos alunos admitidos no segundo semestre \u2014 grupo S. Considerando que tenha sido selecionada uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 estudantes do grupo P e uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 alunos do grupo S, julgue os itens seguintes.","id":331592,"enunciado":"<P>Em uma faculdade, o administrador universit\u00e1rio sup\u00f5e que os alunos admitidos no primeiro semestre \u2014 grupo P \u2014 obtenham um \u00edndice de rendimento acad\u00eamico (IRA, n\u00famero que varia entre 0 e 5) em m\u00e9dia maior do que o \u00edndice dos alunos admitidos no segundo semestre \u2014 grupo S. <\/P>\r\n<P>Considerando que tenha sido selecionada uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 estudantes do grupo P e uma amostra aleat\u00f3ria simples de 1.000 alunos do grupo S, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Amostral da Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Amostral da Vari\u00e2ncia","pai":416523,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7290,"slug":"estatistica-distribuicao-amostral-da-variancia"},{"nome_clean":"Student","oab":false,"nome":"Student","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426672,"slug":"estatistica-student"}],"slug":"estatistica\/792239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reconhecimento de amortiza\u00e7\u00e3o, deprecia\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o aumenta o valor adicionado l\u00edquido produzido pela entidade.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791869,"hashId":"60eb8e22f3a8a6c371e8a5228939e55e","enunciado":"O reconhecimento de amortiza\u00e7\u00e3o, deprecia\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o\r\naumenta o valor adicionado l\u00edquido produzido pela entidade.","resposta":2734708,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o aos fatos descritos e seus efeitos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, elaboradas conforme a Lei n.\u00ba 6.404\/1976 (e altera\u00e7\u00f5es posteriores) e os pronunciamentos t\u00e9cnicos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC).","id":331491,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o aos fatos descritos e seus\r\nefeitos nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, elaboradas conforme a\r\nLei n.\u00ba 6.404\/1976 (e altera\u00e7\u00f5es posteriores) e os pronunciamentos\r\nt\u00e9cnicos do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC).","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/791869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00eas de junho, o custo da mat\u00e9ria-prima consumida foi igual a 1\/5 do custo dos produtos elaborados.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791879,"hashId":"ad18e4f85e7f152e325a36291fb4f1bc","enunciado":"No m\u00eas de junho, o custo da mat\u00e9ria-prima consumida foi igual a 1\/5 do custo dos produtos elaborados.","resposta":2734728,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando esses dados e admitindo que essa ind\u00fastria utilize o m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":331494,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23411\/3.gif><\/P>\r\n<P>Considerando esses dados e admitindo que essa ind\u00fastria utilize o m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Materiais Diretos","oab":false,"nome":"Materiais Diretos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416754,"slug":"contabilidade-de-custos-materiais-diretos"},{"nome_clean":"Conceito, classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o pelo VRL ou Custo de Aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito, classifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o pelo VRL ou Custo de Aquisi\u00e7\u00e3o","pai":416754,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416755,"slug":"contabilidade-de-custos-conceito-classificacao-avaliacao-pelo-vrl-ou-custo-de-aquisicao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/791879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez seca obtido aponta dificuldade no pagamento das obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791883,"hashId":"a119eb85db37b44e0b1562115111da4a","enunciado":"O \u00edndice de liquidez seca obtido aponta dificuldade no\r\npagamento das obriga\u00e7\u00f5es de curto prazo.","resposta":2734735,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de 30 de junho de 2015, elaboradas pela sociedade empres\u00e1ria Alfa, foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es: Considerando esses dados, julgue os itens subsecutivos, que se referem \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mica da empresa.","id":331495,"enunciado":"<P>Das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de 30 de junho de 2015, elaboradas pela sociedade empres\u00e1ria Alfa, foram extra\u00eddas as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23411\/4.gif><\/P>\r\n<P>Considerando esses dados, julgue os itens subsecutivos, que se referem \u00e0 an\u00e1lise econ\u00f4mica da empresa.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"}],"slug":"contabilidade-analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-balanco\/791883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo n\u00e3o sendo decorrentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, as varia\u00e7\u00f5es ocorridas no patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico devem ser evidenciadas no SCF.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791890,"hashId":"72e2943d168fc3937d09f4c015bbbc59","enunciado":"Mesmo n\u00e3o sendo decorrentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, as\r\nvaria\u00e7\u00f5es ocorridas no patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico devem ser\r\nevidenciadas no SCF.","resposta":2734749,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0s finalidades do Sistema de Contabilidade Federal (SCF).","id":331498,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0s finalidades do Sistema de\r\nContabilidade Federal (SCF).","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/791890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por serem de natureza gerencial, os custos dos programas e das unidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal n\u00e3o s\u00e3o contemplados nos registros cont\u00e1beis dos \u00f3rg\u00e3os e entidades federais e, por consequ\u00eancia, n\u00e3o devem ser evidenciados no SCF.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791891,"hashId":"3a9577a7d101461c9755a3d9e4328760","enunciado":"Por serem de natureza gerencial, os custos dos programas e das\r\nunidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal n\u00e3o s\u00e3o\r\ncontemplados nos registros cont\u00e1beis dos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nfederais e, por consequ\u00eancia, n\u00e3o devem ser evidenciados no\r\nSCF.","resposta":2734752,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0s finalidades do Sistema de Contabilidade Federal (SCF).","id":331498,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos \u00e0s finalidades do Sistema de\r\nContabilidade Federal (SCF).","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/791891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o comp\u00f5em o patrim\u00f4nio p\u00fablico os bens nele produzidos ou por ele recebidos em doa\u00e7\u00e3o, ainda que esses bens representem um fluxo de benef\u00edcios futuros e sejam inerentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791893,"hashId":"a31f0d6c633a0d81b6a0a0241069116a","enunciado":"N\u00e3o comp\u00f5em o patrim\u00f4nio p\u00fablico os bens nele produzidos\r\nou por ele recebidos em doa\u00e7\u00e3o, ainda que esses bens\r\nrepresentem um fluxo de benef\u00edcios futuros e sejam inerentes\r\n\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os.","resposta":2734756,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao objetivo e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":331499,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao objetivo e \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio do setor\r\np\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405710,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412175,"slug":"contabilidade-publica-composicao-do-patrimonio-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/791893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os terrenos de propriedade da UnB n\u00e3o se sujeitam ao processo de deprecia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791902,"hashId":"7a4f5cb438ba53c130c7dfda926d0596","enunciado":"Os terrenos de propriedade da UnB n\u00e3o se sujeitam ao\r\nprocesso de deprecia\u00e7\u00e3o.","resposta":2734773,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os bens que comp\u00f5em o patrim\u00f4nio p\u00fablico sejam submetidos aos procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais exigidos pelo Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico (MCASP), julgue os itens subsecutivos.","id":331501,"enunciado":"Considerando que os bens que comp\u00f5em o patrim\u00f4nio p\u00fablico\r\nsejam submetidos aos procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais\r\nexigidos pelo Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico\r\n(MCASP), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405724,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-publica\/791902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, quando for o caso, est\u00e3o obrigados a efetuar a reten\u00e7\u00e3o do IR, COFINS, PIS\/PASEP e CSLL.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791920,"hashId":"7d94cf3e37030ac0e3148925c11eb432","enunciado":"Os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, quando for\r\no caso, est\u00e3o obrigados a efetuar a reten\u00e7\u00e3o do IR, COFINS,\r\nPIS\/PASEP e CSLL.","resposta":2734809,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos tributos federais.","id":331508,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos\r\ntributos federais.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 7\/1970 - Institui o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - PIS","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 7\/1970 - Institui o Programa de Integra\u00e7\u00e3o Social, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. - PIS","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399735,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-7-1970-institui-o-programa-de-integracao-social-e-da-outras-providencias-pis"}],"slug":"legislacao-federal\/791920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato denominado lan\u00e7amento compete \u00e0 autoridade tribut\u00e1ria tendente a constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791922,"hashId":"eca1b5914f90ab9ebe2363d5aaa892c7","enunciado":"O ato denominado lan\u00e7amento compete \u00e0 autoridade tribut\u00e1ria\r\ntendente a constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","resposta":2734813,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens subsecutivos.","id":331509,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407170,"slug":"direito-tributario-lancamento"}],"slug":"direito-tributario\/791922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No STN, o prazo decadencial para a fazenda p\u00fablica constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 de dez anos.","provas":[{"id":23411,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":791925,"hashId":"c011cbe6fe59329ac3ef8d32a937d218","enunciado":"No STN, o prazo decadencial para a fazenda p\u00fablica constituir\r\no cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 de dez anos.","resposta":2734820,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens subsecutivos.","id":331509,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional (STN), julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Decad\u00eancia","oab":false,"nome":"Decad\u00eancia","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416088,"slug":"direito-tributario-decadencia"}],"slug":"direito-tributario\/791925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As novas tecnologias audiovisuais promoveram o surgimento de novos locais de exibi\u00e7\u00e3o como avi\u00f5es, aeroportos, bares, bem como o aparecimento de um novo espectador.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791934,"hashId":"29dbb16caeb3b469142ffcd36e9f737b","enunciado":"As novas tecnologias audiovisuais promoveram o surgimento\r\nde novos locais de exibi\u00e7\u00e3o como avi\u00f5es, aeroportos, bares,\r\nbem como o aparecimento de um novo espectador.","resposta":2734837,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem do audiovisual e \u00e0s mudan\u00e7as advindas com as novas tecnologias, julgue os itens que se seguem.","id":331512,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem do audiovisual e \u00e0s mudan\u00e7as advindas com\r\nas novas tecnologias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/791934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cinema cl\u00e1ssico, o espectador acompanha uma estrutura linear que promove um conjunto sequencial de emo\u00e7\u00f5es participativas, ao passo que, nos novos meios interativos, a constru\u00e7\u00e3o de uma temporalidade modela uma emo\u00e7\u00e3o menos pessoal, mais distanciada.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791935,"hashId":"b46254ac93d0b00de6bc7aa0304718a4","enunciado":"No cinema cl\u00e1ssico, o espectador acompanha uma estrutura\r\nlinear que promove um conjunto sequencial de emo\u00e7\u00f5es\r\nparticipativas, ao passo que, nos novos meios interativos,\r\na constru\u00e7\u00e3o de uma temporalidade modela uma emo\u00e7\u00e3o\r\nmenos pessoal, mais distanciada.","resposta":2734840,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem do audiovisual e \u00e0s mudan\u00e7as advindas com as novas tecnologias, julgue os itens que se seguem.","id":331512,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem do audiovisual e \u00e0s mudan\u00e7as advindas com\r\nas novas tecnologias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/791935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a para a tecnologia digital possibilitou a infinita reprodutibilidade sem perda de qualidade, porque as imagens s\u00e3o armazenadas como pixels, sem um original.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791936,"hashId":"e3d8029f2686efd539afab1b25aad03c","enunciado":"A mudan\u00e7a para a tecnologia digital possibilitou a infinita\r\nreprodutibilidade sem perda de qualidade, porque as imagens\r\ns\u00e3o armazenadas como pixels, sem um original.","resposta":2734841,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem do audiovisual e \u00e0s mudan\u00e7as advindas com as novas tecnologias, julgue os itens que se seguem.","id":331512,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 imagem do audiovisual e \u00e0s mudan\u00e7as advindas com\r\nas novas tecnologias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/791936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica \u00e9 feita na ordem cronol\u00f3gica, ou seja, o editor precisa come\u00e7ar o trabalho pelo in\u00edcio e seguir at\u00e9 o final.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791944,"hashId":"17a69bcd51883372f1960a4645ade907","enunciado":"A edi\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica \u00e9 feita na ordem cronol\u00f3gica, ou seja,\r\no editor precisa come\u00e7ar o trabalho pelo in\u00edcio e seguir at\u00e9 o\r\nfinal.","resposta":2734857,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 linguagem de v\u00eddeo e televis\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":331514,"enunciado":"No que se refere \u00e0 linguagem de v\u00eddeo e televis\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitas vezes, faz-se necess\u00e1rio aproximar exageradamente os personagens da c\u00e2mera, para que pare\u00e7am estar a uma dist\u00e2ncia normal na tela; outras vezes, alteram-se o posicionamento dos m\u00f3veis e as dist\u00e2ncias entre objetos para se produzir uma apar\u00eancia desejada na tela.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791946,"hashId":"524fb335b3a9de4aa2cf3443481e835d","enunciado":"Muitas vezes, faz-se necess\u00e1rio aproximar exageradamente\r\nos personagens da c\u00e2mera, para que pare\u00e7am estar a uma\r\ndist\u00e2ncia normal na tela; outras vezes, alteram-se o\r\nposicionamento dos m\u00f3veis e as dist\u00e2ncias entre objetos para\r\nse produzir uma apar\u00eancia desejada na tela.","resposta":2734861,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de capta\u00e7\u00e3o de imagens f\u00edlmicas, julgue os itens subsecutivos.","id":331515,"enunciado":"A respeito de capta\u00e7\u00e3o de imagens f\u00edlmicas, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade da imagem dos primeiros Avids j\u00e1 era excelente, sendo equivalente \u00e0 da pel\u00edcula.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791958,"hashId":"c1df5e8c924038cdc0116ef3ed80744f","enunciado":"A qualidade da imagem dos primeiros Avids j\u00e1 era excelente,\r\nsendo equivalente \u00e0 da pel\u00edcula.","resposta":2734886,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da transi\u00e7\u00e3o do sistema anal\u00f3gico para o digital, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331518,"enunciado":"A prop\u00f3sito da transi\u00e7\u00e3o do sistema anal\u00f3gico para o digital, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enquadramento usado em telejornalismo no momento em que o apresentador olha diretamente para a c\u00e2mera e para o telespectador \u00e9 chamado de c\u00e2mera subjetiva.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791967,"hashId":"b15e43ab16f468efc52e562f2bd90e56","enunciado":"O enquadramento usado em telejornalismo no momento em\r\nque o apresentador olha diretamente para a c\u00e2mera e para o\r\ntelespectador \u00e9 chamado de c\u00e2mera subjetiva.","resposta":2734904,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das grava\u00e7\u00f5es em est\u00fadios, julgue os itens subsequentes.","id":331521,"enunciado":"A respeito das grava\u00e7\u00f5es em est\u00fadios, julgue os itens subsequentes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/791967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de uma luz dura \u2014 flatlight \u2014 em est\u00fadio resulta em profundidade da cena e evita o excesso de sombras.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791971,"hashId":"2ca8a06c723979e8a984d5027a2d3bb1","enunciado":"O uso de uma luz dura \u2014 flatlight \u2014 em est\u00fadio resulta em\r\nprofundidade da cena e evita o excesso de sombras.","resposta":2734912,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do trabalho com luz, \u00e1udio e lentes em est\u00fadios, julgue os itens seguintes.","id":331522,"enunciado":"Acerca do trabalho com luz, \u00e1udio e lentes em est\u00fadios, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/791971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante uma filmagem, deve-se utilizar o plano americano para se enquadrar uma pessoa logo acima dos p\u00e9s, at\u00e9 o alto da cabe\u00e7a.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791983,"hashId":"33168c0ed244e055ed9bfe4a98a0a403","enunciado":"Durante uma filmagem, deve-se utilizar o plano americano\r\npara se enquadrar uma pessoa logo acima dos p\u00e9s, at\u00e9 o alto da\r\ncabe\u00e7a.","resposta":2734936,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos planos de imagem utilizados na dire\u00e7\u00e3o de imagens.","id":331524,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos planos de imagem utilizados\r\nna dire\u00e7\u00e3o de imagens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pan \u00e9 um movimento secund\u00e1rio de c\u00e2mera em que essa \u00e9 deslocada lateralmente pelo operador, com o aux\u00edlio de um carrinho sobre trilhos.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791990,"hashId":"d88acac16dbaa8e0d4fcbc68cc109688","enunciado":"O pan \u00e9 um movimento secund\u00e1rio de c\u00e2mera em que essa \u00e9\r\ndeslocada lateralmente pelo operador, com o aux\u00edlio de um\r\ncarrinho sobre trilhos.","resposta":2734950,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens subsecutivos.","id":331525,"enunciado":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja necess\u00e1rio que uma c\u00e2mera se movimente para cima ou para baixo, deve-se solicitar ao operador de c\u00e2mera que esta realize um movimento de panor\u00e2mica vertical ou tilt.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791992,"hashId":"ba9fa43b26bc5093f095c7b797f1c268","enunciado":"Caso seja necess\u00e1rio que uma c\u00e2mera se movimente para cima\r\nou para baixo, deve-se solicitar ao operador de c\u00e2mera que esta\r\nrealize um movimento de panor\u00e2mica vertical ou tilt.","resposta":2734953,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens subsecutivos.","id":331525,"enunciado":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o que consiste em dar um giro, com a c\u00e2mera, de 360\u00ba, para que o espectador possa ter uma vis\u00e3o completa do local, \u00e9 denominada de grande plano geral.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791993,"hashId":"b6ee3a8dcd2233ec16f74bf8f120213d","enunciado":"A opera\u00e7\u00e3o que consiste em dar um giro, com a c\u00e2mera, de\r\n360\u00ba, para que o espectador possa ter uma vis\u00e3o completa do\r\nlocal, \u00e9 denominada de grande plano geral.","resposta":2734956,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens subsecutivos.","id":331525,"enunciado":"A respeito dos movimentos e da opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Capta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de not\u00edcias (ENG), produ\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica em campo (EFP) e grandes produ\u00e7\u00f5es externas s\u00e3o os tr\u00eas tipos de eventos remotos.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791994,"hashId":"d37059de22164b6e69d9dddcdb7004b1","enunciado":"Capta\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica de not\u00edcias (ENG), produ\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica em\r\ncampo (EFP) e grandes produ\u00e7\u00f5es externas s\u00e3o os tr\u00eas tipos de\r\neventos remotos.","resposta":2734957,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de imagens em ambiente externo.","id":331526,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o\r\nde imagens em ambiente externo.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio observar o clima do local caso as grava\u00e7\u00f5es sejam feitas ao ar livre, pois algumas nuvens podem significar s\u00e9rios problemas de continuidade, se as tomadas anteriores tiverem sido feitas com c\u00e9u limpo.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":791997,"hashId":"0be31eaca74da6c4a9096e78704663fa","enunciado":"\u00c9 necess\u00e1rio observar o clima do local caso as grava\u00e7\u00f5es sejam\r\nfeitas ao ar livre, pois algumas nuvens podem significar s\u00e9rios\r\nproblemas de continuidade, se as tomadas anteriores tiverem\r\nsido feitas com c\u00e9u limpo.","resposta":2734963,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de imagens em ambiente externo.","id":331526,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito da capta\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o\r\nde imagens em ambiente externo.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/791997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os principais dispositivos de instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de ilumina\u00e7\u00e3o incluem-se o grid e o batente de contrapeso, a C-clamp (garra), a haste deslizante, o pant\u00f3grafo e os pedestais de ch\u00e3o.","provas":[{"id":23412,"cargo":{"descricao":"Diretor de Imagem","id":12112},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-diretor-de-imagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Diretor de Imagem - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":792003,"hashId":"7eae69cd7f5922f3e2fea0cadb7c3592","enunciado":"Entre os principais dispositivos de instala\u00e7\u00e3o de equipamentos\r\nde ilumina\u00e7\u00e3o incluem-se o grid e o batente de contrapeso, a\r\nC-clamp (garra), a haste deslizante, o pant\u00f3grafo e os pedestais\r\nde ch\u00e3o.","resposta":2734975,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao obturador de c\u00e2mera e \u00e0 luminosidade, julgue os itens a seguir.","id":331527,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao obturador de c\u00e2mera e \u00e0 luminosidade, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/792003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo m\u00eas, a obra encontrava-se atrasada.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792006,"hashId":"1bce67f40e3483943adf5a68d6bffb3a","enunciado":"No segundo m\u00eas, a obra encontrava-se atrasada.","resposta":2734981,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela apresentada mostra um cronograma f\u00edsico-financeiro parcial de determinada obra p\u00fablica at\u00e9 o quarto m\u00eas de execu\u00e7\u00e3o. Considerando que a \u00faltima linha da tabela representa os valores medidos em cada m\u00eas de execu\u00e7\u00e3o e que todos os valores s\u00e3o expressos em reais, julgue os itens seguintes.","id":331528,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23413\/8.gif><\/P>\r\n<P>A tabela apresentada mostra um cronograma f\u00edsico-financeiro parcial de determinada obra p\u00fablica at\u00e9 o quarto m\u00eas de execu\u00e7\u00e3o. Considerando que a \u00faltima linha da tabela representa os valores medidos em cada m\u00eas de execu\u00e7\u00e3o e que todos os valores s\u00e3o expressos em reais, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/792006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia contratual est\u00e1 considerada indevidamente na tabela como custo indireto da obra.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792010,"hashId":"5f243e6195c5cb48d64fe063203a4edf","enunciado":"A garantia contratual est\u00e1 considerada indevidamente na tabela\r\ncomo custo indireto da obra.","resposta":2734990,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que essa tabela representa a composi\u00e7\u00e3o das bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas (BDI) de determinada obra p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":331529,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23413\/9.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que essa tabela representa a composi\u00e7\u00e3o das bonifica\u00e7\u00f5es e despesas indiretas (BDI) de determinada obra p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/792010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SINAPI \u00e9 uma refer\u00eancia opcional de pre\u00e7os para a constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios p\u00fablicos federais.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792011,"hashId":"64f79ee005068df4027da39a396ff690","enunciado":"O SINAPI \u00e9 uma refer\u00eancia opcional de pre\u00e7os para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios p\u00fablicos federais.","resposta":2734992,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2734991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2734992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: - n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; - o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); - a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; - a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":331530,"enunciado":"<P>Durante a divulga\u00e7\u00e3o do processo licitat\u00f3rio de determinado edif\u00edcio p\u00fablico federal, com procedimentos executados de acordo com a norma geral de licita\u00e7\u00f5es, um licitante discordou dos seguintes pontos relacionados ao projeto b\u00e1sico e ao edital: <\/P>\r\n<P>- n\u00e3o constava do edital o projeto estrutural da edifica\u00e7\u00e3o, apenas o pr\u00e9-dimensionamento das pe\u00e7as e a taxa referente \u00e0 armadura do a\u00e7o; <\/P>\r\n<P>- o or\u00e7amento n\u00e3o estava de acordo com o Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI); <\/P>\r\n<P>- a contratada \u00e9 obrigada a aceitar supress\u00f5es de servi\u00e7os de at\u00e9 25% do valor do contrato; <\/P>\r\n<P>- a futura contratada \u00e9 a respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/792011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o f\u00edsica do im\u00f3vel \u00e9 a perda do seu valor resultante da taxa de ocupa\u00e7\u00e3o excessiva do solo.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792017,"hashId":"7b5e943b4997bf18b8c64241658b1044","enunciado":"A deprecia\u00e7\u00e3o f\u00edsica do im\u00f3vel \u00e9 a perda do seu valor\r\nresultante da taxa de ocupa\u00e7\u00e3o excessiva do solo.","resposta":2735004,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base nas normas da ABNT.","id":331531,"enunciado":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens, com base nas normas da ABNT.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/792017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na vistoria de um im\u00f3vel, a infraestrutura urbana dispon\u00edvel \u00e9 considerada uma caracteriza\u00e7\u00e3o do terreno.","provas":[{"id":23413,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":792018,"hashId":"1fa5a7e9df520a04f09d35dbce8c89b4","enunciado":"Na vistoria de um im\u00f3vel, a infraestrutura urbana dispon\u00edvel \u00e9\r\nconsiderada uma caracteriza\u00e7\u00e3o do terreno.","resposta":2735005,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2735005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2735006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos itens, com base nas normas da ABNT.","id":331531,"enunciado":"A respeito de avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens, com base nas normas da ABNT.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/792018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Partes interessadas, cultura, \u00e9tica, comportamento das pessoas e comportamento da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o categorias de habilitadores no COBIT 5.","provas":[{"id":23341,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo","id":12103},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2015-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-controle-externo-orientacao-auditoria-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":786740,"hashId":"9813f34b240c57c6f35d08b2f52c341c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Partes interessadas, cultura, \u00e9tica, comportamento das pessoas e comportamento da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o categorias de habilitadores no COBIT 5.<\/p>","resposta":2722847,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com o que prev\u00ea o COBIT em sua vers\u00e3o 5.","id":330014,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes de acordo com o que prev\u00ea o COBIT em sua vers\u00e3o 5.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/786740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No handebol, o \u00e1rbitro deve marcar um tiro de 7 m quando, em clara chance de gol, o atleta sofrer uma obstru\u00e7\u00e3o, que pode ocorrer por falta de atleta advers\u00e1rio, interven\u00e7\u00e3o de pessoa n\u00e3o participante do jogo e at\u00e9 mesmo por um sibilo n\u00e3o justificado. Na cobran\u00e7a da penalidade, o goleiro dever\u00e1, obrigatoriamente, se manter em cima da linha do gol, movimentando-se apenas lateralmente.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776778,"hashId":"aee739171dbb3c35691768cb6f905445","enunciado":"No handebol, o \u00e1rbitro deve marcar um tiro de 7 m quando, em\r\nclara chance de gol, o atleta sofrer uma obstru\u00e7\u00e3o, que pode\r\nocorrer por falta de atleta advers\u00e1rio, interven\u00e7\u00e3o de pessoa\r\nn\u00e3o participante do jogo e at\u00e9 mesmo por um sibilo n\u00e3o\r\njustificado. Na cobran\u00e7a da penalidade, o goleiro dever\u00e1,\r\nobrigatoriamente, se manter em cima da linha do gol,\r\nmovimentando-se apenas lateralmente.","resposta":2692327,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as regras oficiais vigentes de cada modalidade esportiva apresentada, julgue os itens a seguir.","id":327763,"enunciado":"Considerando as regras oficiais vigentes de cada modalidade\r\nesportiva apresentada, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/776778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No jud\u00f4, a pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima a ser conquistada \u00e9 o ippon. Para anunciar um golpe que valha ippon, os \u00e1rbitros devem levar em considera\u00e7\u00e3o tr\u00eas elementos fundamentais: a for\u00e7a e a velocidade de execu\u00e7\u00e3o do golpe, al\u00e9m da queda do advers\u00e1rio.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776782,"hashId":"edfb23199e79e63763fc9b94746caf61","enunciado":"No jud\u00f4, a pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima a ser conquistada \u00e9 o ippon.\r\nPara anunciar um golpe que valha ippon, os \u00e1rbitros devem\r\nlevar em considera\u00e7\u00e3o tr\u00eas elementos fundamentais: a for\u00e7a e\r\na velocidade de execu\u00e7\u00e3o do golpe, al\u00e9m da queda do\r\nadvers\u00e1rio.","resposta":2692334,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos t\u00e9cnicos dos esportes, julgue os itens subsequentes.","id":327764,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos t\u00e9cnicos dos esportes, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/776782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema 4\u00d72 pode ser utilizado tanto no voleibol quanto no handebol.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776786,"hashId":"1862be925411f7bcd1925d49b192813d","enunciado":"O sistema 4\u00d72 pode ser utilizado tanto no voleibol quanto no\r\nhandebol.","resposta":2692342,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica interna do jogo e a distribui\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra nos esportes coletivos, julgue os itens que se seguem.","id":327765,"enunciado":"Considerando a organiza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica interna do jogo e a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o dos jogadores em quadra nos esportes coletivos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/776786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando uma situa\u00e7\u00e3o de jogo exige do sujeito uma resposta motora conhecida, e esta \u00e9 dada de maneira adequada e eficiente, percebe-se a utiliza\u00e7\u00e3o do pensamento divergente. Quando o sujeito responde de maneira criativa, formulando ideias novas, percebe-se o uso do pensamento convergente.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776787,"hashId":"0d0f8a282cb8ab9a149fdfe51599f305","enunciado":"Quando uma situa\u00e7\u00e3o de jogo exige do sujeito uma resposta\r\nmotora conhecida, e esta \u00e9 dada de maneira adequada e\r\neficiente, percebe-se a utiliza\u00e7\u00e3o do pensamento divergente.\r\nQuando o sujeito responde de maneira criativa, formulando\r\nideias novas, percebe-se o uso do pensamento convergente.","resposta":2692345,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327766,"enunciado":"<P>Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensino humanista objetiva utilizar o car\u00e1ter l\u00fadico do jogo para o desenvolvimento motor, cognitivo, social e psicol\u00f3gico dos praticantes.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776790,"hashId":"cc74a890ea485a54188a0e4f70ab8fa1","enunciado":"O ensino humanista objetiva utilizar o car\u00e1ter l\u00fadico do jogo\r\npara o desenvolvimento motor, cognitivo, social e psicol\u00f3gico\r\ndos praticantes.","resposta":2692350,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327766,"enunciado":"<P>Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/776790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de ensino atualmente mais indicado para o aprimoramento dos aspectos cognitivos dos alunos \u2014 que envolvem a an\u00e1lise do ambiente, antecipa\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00e3o \u2014 \u00e9 o que se centra no ensino dos fundamentos t\u00e9cnicos da modalidade.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776792,"hashId":"70978b9cdf37b8eb64cf4f8e88008f74","enunciado":"O m\u00e9todo de ensino atualmente mais indicado para o\r\naprimoramento dos aspectos cognitivos dos alunos \u2014 que\r\nenvolvem a an\u00e1lise do ambiente, antecipa\u00e7\u00e3o e tomada de\r\ndecis\u00e3o \u2014 \u00e9 o que se centra no ensino dos fundamentos\r\nt\u00e9cnicos da modalidade.","resposta":2692355,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327766,"enunciado":"<P>Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento do conhecimento t\u00e1tico \u00e9 um dos objetivos do processo de ensino dos esportes coletivos. H\u00e1 dois tipos de conhecimento t\u00e1tico: o declarativo, que permite ao atleta verbalizar a a\u00e7\u00e3o que considera mais apropriada em cada situa\u00e7\u00e3o de jogo; e o processual, que permite ao atleta efetuar um gesto t\u00e9cnico apropriado \u00e0s demandas do jogo.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776793,"hashId":"8b47be1caff4fe9473953a827a2aaea0","enunciado":"O desenvolvimento do conhecimento t\u00e1tico \u00e9 um dos objetivos\r\ndo processo de ensino dos esportes coletivos. H\u00e1 dois tipos de\r\nconhecimento t\u00e1tico: o declarativo, que permite ao atleta\r\nverbalizar a a\u00e7\u00e3o que considera mais apropriada em cada\r\nsitua\u00e7\u00e3o de jogo; e o processual, que permite ao atleta efetuar\r\num gesto t\u00e9cnico apropriado \u00e0s demandas do jogo.","resposta":2692356,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":327766,"enunciado":"<P>Devem-se proporcionar ao aluno ou ao atleta condi\u00e7\u00f5es para a assimila\u00e7\u00e3o de aspectos t\u00e9cnicos e tamb\u00e9m cognitivos na \u00e1rea esportiva. Portanto, para que se avance no ensino dos esportes, pressup\u00f5em-se o entendimento dos m\u00e9todos, dos estilos de ensino e da rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno e o conhecimento de conceitos b\u00e1sicos referentes ao desenvolvimento de respostas inteligentes e criativas. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os saltos ornamentais apresentam as seguintes modalidades ol\u00edmpicas: plataforma de 10 m para homens e mulheres nas modalidades individual e sincronizada; e trampolim de 3 m masculino e feminino nas modalidades individual e sincronizada.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776795,"hashId":"d04e1d2a3cc0eda9dbe844a5ddc15be4","enunciado":"Os saltos ornamentais apresentam as seguintes modalidades\r\nol\u00edmpicas: plataforma de 10 m para homens e mulheres nas\r\nmodalidades individual e sincronizada; e trampolim de 3 m\r\nmasculino e feminino nas modalidades individual e\r\nsincronizada.","resposta":2692360,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de atividades esportivas desenvolvidas na Universidade de Bras\u00edlia (UnB).","id":327767,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de atividades esportivas\r\ndesenvolvidas na Universidade de Bras\u00edlia (UnB).","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/776795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei de Incentivo ao Esporte contempla projetos de forma\u00e7\u00e3o de professores da educa\u00e7\u00e3o infantil, com a finalidade de detectar talentos na rede p\u00fablica de ensino.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776796,"hashId":"7092971412c7fab79e831dc42a1c059c","enunciado":"A Lei de Incentivo ao Esporte contempla projetos de forma\u00e7\u00e3o\r\nde professores da educa\u00e7\u00e3o infantil, com a finalidade de\r\ndetectar talentos na rede p\u00fablica de ensino.","resposta":2692363,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da capta\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e projetos esportivos, julgue os itens a seguir.","id":327768,"enunciado":"Acerca da capta\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e\r\nprojetos esportivos, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/776796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apoio \u00e9 um investimento, necessariamente financeiro, realizado em determinado evento esportivo por uma institui\u00e7\u00e3o que busque algum tipo de retorno como m\u00eddia ou publicidade.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776798,"hashId":"db11248cf27b8e2b4899fd5fd231b470","enunciado":"Apoio \u00e9 um investimento, necessariamente financeiro,\r\nrealizado em determinado evento esportivo por uma institui\u00e7\u00e3o\r\nque busque algum tipo de retorno como m\u00eddia ou publicidade.","resposta":2692367,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da capta\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e projetos esportivos, julgue os itens a seguir.","id":327768,"enunciado":"Acerca da capta\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o de eventos e\r\nprojetos esportivos, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/776798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a localiza\u00e7\u00e3o dos membros da mesa, ao organizar a cerim\u00f4nia de abertura de um evento em um audit\u00f3rio, a bandeira nacional deve estar posicionada \u00e0 direita conforme a figura mostrada abaixo. ","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776800,"hashId":"f6144c6d58d3e394c770a7dab4f3674b","enunciado":"<P>Tendo como refer\u00eancia a localiza\u00e7\u00e3o dos membros da mesa, ao organizar a cerim\u00f4nia de abertura de um evento em um audit\u00f3rio, a bandeira nacional deve estar posicionada \u00e0 direita conforme a figura mostrada abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23124\/5.gif><\/P>","resposta":2692370,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cerimonial em aberturas de eventos esportivos, julgue os itens seguintes.","id":327769,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cerimonial em aberturas de eventos esportivos,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/776800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos torneios disputados em um processo combinado entre eliminat\u00f3ria simples e play-off com cinco partidas e realizado somente na rodada final, \u00e9 garantida a maior participa\u00e7\u00e3o de todas as equipes no evento.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776804,"hashId":"5205daed8e8fdd3d53a1b8e236bed8d3","enunciado":"Nos torneios disputados em um processo combinado entre\r\neliminat\u00f3ria simples e play-off com cinco partidas e realizado\r\nsomente na rodada final, \u00e9 garantida a maior participa\u00e7\u00e3o de\r\ntodas as equipes no evento.","resposta":2692379,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se organizar um campeonato esportivo, alguns detalhes devem ser analisados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha e aplica\u00e7\u00e3o dos sistemas de disputa. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":327771,"enunciado":"Para se organizar um campeonato esportivo, alguns detalhes devem\r\nser analisados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha e aplica\u00e7\u00e3o dos sistemas de\r\ndisputa. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":"educacao-fisica\/776804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palidez apresentada pelo referido aluno \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o f\u00edsica decorrente de uma resposta fisiol\u00f3gica \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da homeostase e indica um est\u00e1gio de irreversibilidade do choque.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776814,"hashId":"9b906e5e2eeed2f92577df38e1f9e5f5","enunciado":"A palidez apresentada pelo referido aluno \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica decorrente de uma resposta fisiol\u00f3gica \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da\r\nhomeostase e indica um est\u00e1gio de irreversibilidade do choque.","resposta":2692399,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aluno de um programa de atividade f\u00edsica para iniciantes em uma academia, ap\u00f3s alguns minutos fazendo muscula\u00e7\u00e3o, queixou-se de tontura e perda de vis\u00e3o. Logo ap\u00f3s as queixas, ele desmaiou. Na avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica realizada pelo instrutor que prestou os primeiros socorros, foram constatados: palidez; sudorese excessiva; pele fria; taquicardia; pulso r\u00e1pido e fraco; e hiperventila\u00e7\u00e3o. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.","id":327773,"enunciado":"<P>Um aluno de um programa de atividade f\u00edsica para iniciantes em uma academia, ap\u00f3s alguns minutos fazendo muscula\u00e7\u00e3o, queixou-se de tontura e perda de vis\u00e3o. Logo ap\u00f3s as queixas, ele desmaiou. Na avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica realizada pelo instrutor que prestou os primeiros socorros, foram constatados: palidez; sudorese excessiva; pele fria; taquicardia; pulso r\u00e1pido e fraco; e hiperventila\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Primeiros Socorros no Esporte","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Esporte","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402881,"slug":"educacao-fisica-primeiros-socorros-no-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/776814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o controle da press\u00e3o arterial, os exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos praticados regularmente s\u00e3o mais eficientes que os aer\u00f3bios.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776817,"hashId":"48deb40d71b2a0fb727acce2a90dbd41","enunciado":"Para o controle da press\u00e3o arterial, os exerc\u00edcios anaer\u00f3bicos\r\npraticados regularmente s\u00e3o mais eficientes que os aer\u00f3bios.","resposta":2692405,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos para pacientes portadores de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":327774,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos\r\npara pacientes portadores de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/776817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia aer\u00f3bia e a capacidade aer\u00f3bia s\u00e3o avaliadas no teste de aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3rio sendo consideradas para a prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776834,"hashId":"c608a02045aea85fd9f5b26b7398f2ee","enunciado":"A pot\u00eancia aer\u00f3bia e a capacidade aer\u00f3bia s\u00e3o avaliadas no\r\nteste de aptid\u00e3o cardiorrespirat\u00f3rio sendo consideradas para a\r\nprescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio f\u00edsico.","resposta":2692438,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do treinamento desportivo, julgue os itens a seguir.","id":327778,"enunciado":"A prop\u00f3sito do treinamento desportivo, julgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/776834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma sess\u00e3o de treino, o volume de treinamento \u00e9 descrito como o tipo de substrato predominantemente utilizado, ao passo que a intensidade \u00e9 definida como a dura\u00e7\u00e3o ou a quantidade de repeti\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776837,"hashId":"380e38132442fcd6a483cde87a827a4e","enunciado":"Em uma sess\u00e3o de treino, o volume de treinamento \u00e9 descrito\r\ncomo o tipo de substrato predominantemente utilizado, ao\r\npasso que a intensidade \u00e9 definida como a dura\u00e7\u00e3o ou a\r\nquantidade de repeti\u00e7\u00f5es.","resposta":2692445,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do treinamento desportivo, julgue os itens a seguir.","id":327778,"enunciado":"A prop\u00f3sito do treinamento desportivo, julgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/776837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de massa corporal (IMC) avalia a composi\u00e7\u00e3o corporal de indiv\u00edduos com respeito ao seu grau de obesidade, sem diferenciar o peso de gordura do peso livre de gordura.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776843,"hashId":"4de13b73b57c07afe8dc3c53605fb09d","enunciado":"O \u00edndice de massa corporal (IMC) avalia a composi\u00e7\u00e3o\r\ncorporal de indiv\u00edduos com respeito ao seu grau de obesidade,\r\nsem diferenciar o peso de gordura do peso livre de gordura.","resposta":2692456,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a e a qualidade da prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio. Acerca desse tema, julgue os itens subsecutivos.","id":327779,"enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a e a qualidade da\r\nprescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estat\u00edstica relacionada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica subdivide-se em estat\u00edstica descritiva &#8213; coleta de dados, organiza\u00e7\u00e3o, resumo de dados e descri\u00e7\u00e3o &#8213;; e estat\u00edstica inferencial &#8213; an\u00e1lise dos dados, conclus\u00e3o e tomada de decis\u00f5es.","provas":[{"id":23124,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":776845,"hashId":"62e2ec0c19e3e2e8035e468bbb52eb33","enunciado":"A estat\u00edstica relacionada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica subdivide-se em\r\nestat\u00edstica descritiva &#8213; coleta de dados, organiza\u00e7\u00e3o, resumo\r\nde dados e descri\u00e7\u00e3o &#8213;; e estat\u00edstica inferencial &#8213; an\u00e1lise dos\r\ndados, conclus\u00e3o e tomada de decis\u00f5es.","resposta":2692460,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a e a qualidade da prescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio. Acerca desse tema, julgue os itens subsecutivos.","id":327779,"enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 fundamental para a seguran\u00e7a e a qualidade da\r\nprescri\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/776845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Elementos presentes no texto permitem classific\u00e1-lo como narrativo.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776849,"hashId":"6757bc5544d949a19168782c30a29e5b","enunciado":"Elementos presentes no texto permitem classific\u00e1-lo como\r\nnarrativo.","resposta":2692469,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":327780,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/5.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/776849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o primeiro par\u00e1grafo do texto, para o especialista Marcos Bagno, o preconceito lingu\u00edstico nasce da ideia de que existe uma \u00fanica l\u00edngua portuguesa correta.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776856,"hashId":"e8835935d8633d712b7a33113192fb53","enunciado":"De acordo com o primeiro par\u00e1grafo do texto, para o\r\nespecialista Marcos Bagno, o preconceito lingu\u00edstico nasce da\r\nideia de que existe uma \u00fanica l\u00edngua portuguesa correta.","resposta":2692483,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere aos sentidos, \u00e0 estrutura textual e aos aspectos gramaticais do texto, julgue os itens a seguir.","id":327781,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/6.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere aos sentidos, \u00e0 estrutura textual e aos aspectos gramaticais do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/776856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es constantes do texto acima, a 4.\u00aa Olimp\u00edada de L\u00edngua Portuguesa Escrevendo o Futuro contou com a participa\u00e7\u00e3o de alunos da rede p\u00fablica que trabalharam com cinco g\u00eaneros textuais, tendo ficado em primeiro lugar na categoria opini\u00e3o o texto O oxente e o ok.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776859,"hashId":"e6cef9b824706a33cc24d9a88f6c9bec","enunciado":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es constantes do texto acima, a\r\n4.\u00aa Olimp\u00edada de L\u00edngua Portuguesa Escrevendo o Futuro\r\ncontou com a participa\u00e7\u00e3o de alunos da rede p\u00fablica que\r\ntrabalharam com cinco g\u00eaneros textuais, tendo ficado em\r\nprimeiro lugar na categoria opini\u00e3o o texto O oxente e o ok.","resposta":2692489,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere aos sentidos, \u00e0 estrutura textual e aos aspectos gramaticais do texto, julgue os itens a seguir.","id":327781,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/6.gif><\/P>\r\n<P>No que se refere aos sentidos, \u00e0 estrutura textual e aos aspectos gramaticais do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/776859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o contexto, estaria tamb\u00e9m correto o emprego do sinal indicativo de crase em \u201cquanto a\u201d (l.32).","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776865,"hashId":"c94c2eb189bc92e7d09bfb7b4b757465","enunciado":"De acordo com o contexto, estaria tamb\u00e9m correto o emprego\r\ndo sinal indicativo de crase em \u201cquanto a\u201d (l.32).","resposta":2692501,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com o texto acima, julgue os seguintes itens.","id":327782,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/7.gif><\/P>\r\n<P>De acordo com o texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/776865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do texto ao se substituir \u201cTrata-se de\u201d (l.21) por Situa\u00e7\u00f5es como essas se tratam de.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776867,"hashId":"a7308a1d9aec95df1b48052d61f0a077","enunciado":"Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do\r\ntexto ao se substituir \u201cTrata-se de\u201d (l.21) por Situa\u00e7\u00f5es como\r\nessas se tratam de.","resposta":2692505,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com o texto acima, julgue os seguintes itens.","id":327782,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/7.gif><\/P>\r\n<P>De acordo com o texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/776867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura adotada no documento a seguir est\u00e1 adequada para compor uma ata: ATA DA QUADRICENT\u00c9SIMA NONAG\u00c9SIMA QUINTA (495.a) REUNI\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO CONSELHO DIRETOR DA FUNDA\u00c7\u00c3O UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA, realizada aos trinta dias do m\u00eas de novembro do ano de dois mil e quatorze, \u00e0s quatorze horas e vinte e cinco minutos, no Sal\u00e3o de Reuni\u00f5es da Reitoria, com a presen\u00e7a dos Conselheiros: [nome do Presidente ou do dirigente da reuni\u00e3o, seguido dos nomes dos demais Conselheiros presentes, em ordem alfab\u00e9tica, separados por v\u00edrgula; indica-se a condi\u00e7\u00e3o dos membros, se titular ou suplente]. Foi justificada a aus\u00eancia dos Conselheiros [nomes, separados por v\u00edrgula; indica-se a condi\u00e7\u00e3o de cada um \u2014 se titular ou suplente]. Tamb\u00e9m estiveram presentes os convidados [nome e respectivos cargos]. Aberta a sess\u00e3o, o Presidente procedeu aos seguintes informes:","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776871,"hashId":"9de4d9dad20ff75de56298940a671b80","enunciado":"<P>A estrutura adotada no documento a seguir est\u00e1 adequada para compor uma ata: <\/P>\r\n<P>ATA DA QUADRICENT\u00c9SIMA NONAG\u00c9SIMA QUINTA (495.a) REUNI\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DO CONSELHO DIRETOR DA FUNDA\u00c7\u00c3O UNIVERSIDADE DE BRAS\u00cdLIA, realizada aos trinta dias do m\u00eas de novembro do ano de dois mil e quatorze, \u00e0s quatorze horas e vinte e cinco minutos, no Sal\u00e3o de Reuni\u00f5es da Reitoria, com a presen\u00e7a dos Conselheiros: [nome do Presidente ou do dirigente da reuni\u00e3o, seguido dos nomes dos demais Conselheiros presentes, em ordem alfab\u00e9tica, separados por v\u00edrgula; indica-se a condi\u00e7\u00e3o dos membros, se titular ou suplente]. Foi justificada a aus\u00eancia dos Conselheiros [nomes, separados por v\u00edrgula; indica-se a condi\u00e7\u00e3o de cada um \u2014 se titular ou suplente]. Tamb\u00e9m estiveram presentes os convidados [nome e respectivos cargos]. Aberta a sess\u00e3o, o Presidente procedeu aos seguintes informes:<\/P>","resposta":2692512,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as Normas para padroniza\u00e7\u00e3o de documentos da Universidade de Bras\u00edlia, julgue os itens que se seguem.","id":327783,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia as Normas para padroniza\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos da Universidade de Bras\u00edlia, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","pai":399513,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399514,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-unb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/776871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor administrativo da UnB, ao analisar determinado processo, relacionado \u00e0 estrutura administrativa da universidade, com o fim de fundamentar a delibera\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, poder\u00e1 fazer uso das disposi\u00e7\u00f5es contidas no Estatuto da Universidade e, de forma subsidi\u00e1ria, das normas constantes no Regimento Geral da Universidade ou em normas complementares.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776877,"hashId":"e320ce118f76073d88856e4c794e1c0c","enunciado":"Um servidor administrativo da UnB, ao analisar determinado\r\nprocesso, relacionado \u00e0 estrutura administrativa da\r\nuniversidade, com o fim de fundamentar a delibera\u00e7\u00e3o pela\r\nautoridade competente, poder\u00e1 fazer uso das disposi\u00e7\u00f5es\r\ncontidas no Estatuto da Universidade e, de forma subsidi\u00e1ria,\r\ndas normas constantes no Regimento Geral da Universidade ou\r\nem normas complementares.","resposta":2692524,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 e do Estatuto da UnB, julgue os itens 32 e 33.","id":327785,"enunciado":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992 e do Estatuto\r\nda UnB, julgue os itens 32 e 33.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","pai":399513,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399514,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-unb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/776877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O surgimento da Internet, na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, deveu-se \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de estudos, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, oriundos de universidades, empresas localizadas no Vale do Sil\u00edcio e laborat\u00f3rios militares. Algum tempo depois, ela transp\u00f4s os limites de um empreendimento acad\u00eamico-militar e se tornou comercial.","provas":[{"id":23125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2015"},{"id":23126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2015"},{"id":23127,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2015"},{"id":23132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":9563},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2015"},{"id":23133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2015"},{"id":23134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":5161},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2015"},{"id":23135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Geologia - 2015"},{"id":23136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":23137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5742},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnico-em-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":776886,"hashId":"a0389ae78bc12102c1acb1f4a0b2003c","enunciado":"O surgimento da Internet, na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo\r\npassado, deveu-se \u00e0 conjuga\u00e7\u00e3o de estudos, nos Estados\r\nUnidos da Am\u00e9rica, oriundos de universidades, empresas\r\nlocalizadas no Vale do Sil\u00edcio e laborat\u00f3rios militares. Algum\r\ntempo depois, ela transp\u00f4s os limites de um empreendimento\r\nacad\u00eamico-militar e se tornou comercial.","resposta":2692542,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens seguintes.","id":327789,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23125\/10.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/776886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as regras b\u00e1sicas para o posicionamento correto do trabalho em odontologia, destaca-se:","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781056,"hashId":"1fd050c38b4022182ce21d9ac54f6a7c","enunciado":"Entre as regras b\u00e1sicas para o posicionamento correto do\r\ntrabalho em odontologia, destaca-se:","resposta":2703728,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar na posi\u00e7\u00e3o sentada com as plantas dos p\u00e9s totalmente apoiadas no solo.","id":2703728,"corpo":"trabalhar na posi\u00e7\u00e3o sentada com as plantas dos\r\np\u00e9s totalmente apoiadas no solo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter as pernas fechadas para se obter o m\u00e1ximo de din\u00e2mica.","id":2703729,"corpo":"manter as pernas fechadas para se obter o m\u00e1ximo\r\nde din\u00e2mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afastar as costas do mocho para evitar sobrecarga na regi\u00e3o da coluna.","id":2703730,"corpo":"afastar as costas do mocho para evitar sobrecarga\r\nna regi\u00e3o da coluna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o mocho em uma altura que permita que as coxas formem um \u00e2ngulo de 45\u00b0 com as pernas.","id":2703731,"corpo":"manter o mocho em uma altura que permita que as\r\ncoxas formem um \u00e2ngulo de 45\u00b0 com as pernas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"posicionar o paciente na posi\u00e7\u00e3o sentada para facilitar a vis\u00e3o direta ou indireta do profissional.","id":2703732,"corpo":"posicionar o paciente na posi\u00e7\u00e3o sentada para facilitar\r\na vis\u00e3o direta ou indireta do profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328769,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/781056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos riscos de contamina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o artigos semicr\u00edticos utilizados na cl\u00ednica odontol\u00f3gica:","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781059,"hashId":"5158e8c082991bc2765eadc2de306c6d","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos riscos de contamina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o artigos semicr\u00edticos\r\nutilizados na cl\u00ednica odontol\u00f3gica:","resposta":2703745,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bisturis e f\u00f3rceps.","id":2703743,"corpo":"bisturis e f\u00f3rceps.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esp\u00e1tulas e limas.","id":2703744,"corpo":"esp\u00e1tulas e limas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moldeiras e espelhos.","id":2703745,"corpo":"moldeiras e espelhos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moldeiras e curetas.","id":2703746,"corpo":"moldeiras e curetas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00f3rceps e espelhos.","id":2703747,"corpo":"f\u00f3rceps e espelhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328769,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/781059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As neoplasias malignas que ocorrem com maior frequ\u00eancia na mucosa bucal","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781062,"hashId":"e468864f5aed813530f58c70f47effee","enunciado":"As neoplasias malignas que ocorrem com maior frequ\u00eancia\r\nna mucosa bucal","resposta":2703761,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam etiologia exclusiva em muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas, portanto com forte componente familiar.","id":2703758,"corpo":"t\u00eam etiologia exclusiva em muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas,\r\nportanto com forte componente familiar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam preval\u00eancia maior em pessoas com idade entre 18 e 30 anos e pele negra.","id":2703759,"corpo":"t\u00eam preval\u00eancia maior em pessoas com idade entre\r\n18 e 30 anos e pele negra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de origem glandular, afetam principalmente a par\u00f3tida e t\u00eam bom progn\u00f3stico.","id":2703760,"corpo":"s\u00e3o de origem glandular, afetam principalmente a\r\npar\u00f3tida e t\u00eam bom progn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de origem epitelial e denominadas de carcinoma epidermoide, espinocelular ou de c\u00e9lulas escamosas.","id":2703761,"corpo":"s\u00e3o de origem epitelial e denominadas de carcinoma\r\nepidermoide, espinocelular ou de c\u00e9lulas escamosas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam imagem radiol\u00f3gica t\u00edpica, o que justifica que a conclus\u00e3o diagn\u00f3stica seja feita sobretudo empregando-se este m\u00e9todo.","id":2703762,"corpo":"apresentam imagem radiol\u00f3gica t\u00edpica, o que justifica\r\nque a conclus\u00e3o diagn\u00f3stica seja feita sobretudo\r\nempregando-se este m\u00e9todo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328769,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/781062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 58 anos, procura o servi\u00e7o odontol\u00f3gico, pois notou que havia cerca de 2 meses surgiu uma ferida com sangramento e r\u00e1pido crescimento. Na anamnese, o cirurgi\u00e3o-dentista constatou tratar-se de etilista cr\u00f4nico, tabagista e trabalhador da zona rural na fronteira com a Venezuela. O exame cl\u00ednico mostrou les\u00e3o ulcerada, bordas elevadas, n\u00edtidas e endurecidas. Para o diagn\u00f3stico diferencial, devem ser consideradas as seguintes hip\u00f3teses:","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781063,"hashId":"bda66c7b33e2ff3b67bd1b29c6854c4e","enunciado":"Paciente do sexo masculino, 58 anos, procura o servi\u00e7o\r\nodontol\u00f3gico, pois notou que havia cerca de 2 meses surgiu\r\numa ferida com sangramento e r\u00e1pido crescimento. Na\r\nanamnese, o cirurgi\u00e3o-dentista constatou tratar-se de etilista\r\ncr\u00f4nico, tabagista e trabalhador da zona rural na fronteira\r\ncom a Venezuela. O exame cl\u00ednico mostrou les\u00e3o ulcerada,\r\nbordas elevadas, n\u00edtidas e endurecidas. Para o diagn\u00f3stico\r\ndiferencial, devem ser consideradas as seguintes hip\u00f3teses:","resposta":2703764,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemangioma e Osteosarcoma.","id":2703763,"corpo":"Hemangioma e Osteosarcoma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma espinocelular e Paracoccidioidomicose.","id":2703764,"corpo":"Carcinoma espinocelular e Paracoccidioidomicose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Actinomicose e Sarcoma de Kaposi.","id":2703765,"corpo":"Actinomicose e Sarcoma de Kaposi.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma espinocelular e Linfangioma.","id":2703766,"corpo":"Carcinoma espinocelular e Linfangioma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paracoccidioidomicose e Hemangioma.","id":2703767,"corpo":"Paracoccidioidomicose e Hemangioma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328769,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/781063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem radiogr\u00e1fica \u00e9 caracterizada como uma rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea periapical circunscrita, radiol\u00facida, sem a presen\u00e7a da cortical circundando-a, podendo ter tamanho variado e, como consequ\u00eancia perda da l\u00e2mina dura. Tais sinais s\u00e3o compat\u00edveis com as caracter\u00edsticas radiol\u00f3gicas de um","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781066,"hashId":"136309fff3aba13f02f862bd2ef2f1d3","enunciado":"A imagem radiogr\u00e1fica \u00e9 caracterizada como uma rarefa\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3ssea periapical circunscrita, radiol\u00facida, sem a presen\u00e7a da\r\ncortical circundando-a, podendo ter tamanho variado e,\r\ncomo consequ\u00eancia perda da l\u00e2mina dura. Tais sinais s\u00e3o\r\ncompat\u00edveis com as caracter\u00edsticas radiol\u00f3gicas de um","resposta":2703781,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto radical lateral.","id":2703778,"corpo":"cisto radical lateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisto periapical.","id":2703779,"corpo":"cisto periapical.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abscesso periapical.","id":2703780,"corpo":"abscesso periapical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"granuloma.","id":2703781,"corpo":"granuloma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osteoma.","id":2703782,"corpo":"osteoma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328770,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/781066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos de restaura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria em que seja utilizado o am\u00e1lgama de prata requerem o emprego de instrumentos adequados conforme o tipo de liga. Para ligas","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781078,"hashId":"dade25d329f2bf28c573c32bd638906d","enunciado":"Os procedimentos de restaura\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria em que seja utilizado\r\no am\u00e1lgama de prata requerem o emprego de instrumentos\r\nadequados conforme o tipo de liga. Para ligas","resposta":2703838,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esf\u00e9ricas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser realizada com os maiores condensadores dispon\u00edveis.","id":2703838,"corpo":"esf\u00e9ricas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser realizada com os\r\nmaiores condensadores dispon\u00edveis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convencionais e mistas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser rea lizada com os maiores condensadores poss\u00edveis.","id":2703839,"corpo":"convencionais e mistas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser rea lizada\r\ncom os maiores condensadores poss\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convencionais, mistas e esf\u00e9ricas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser realizada com os menores condensadores poss\u00edveis.","id":2703840,"corpo":"convencionais, mistas e esf\u00e9ricas, a restaura\u00e7\u00e3o\r\ndeve ser realizada com os menores condensadores\r\nposs\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convencionais e mistas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser rea lizada com ordem decrescente de di\u00e2metro.","id":2703841,"corpo":"convencionais e mistas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser rea lizada\r\ncom ordem decrescente de di\u00e2metro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esf\u00e9ricas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser realizada com ordem crescente de di\u00e2metro.","id":2703842,"corpo":"esf\u00e9ricas, a restaura\u00e7\u00e3o deve ser realizada com\r\nordem crescente de di\u00e2metro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328771,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/781078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A etapa mais cr\u00edtica da colagem de um fragmento dental na regi\u00e3o anterior corresponde ao momento de","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781080,"hashId":"1103dd296fa8066d8f18f1f6cca06ab6","enunciado":"A etapa mais cr\u00edtica da colagem de um fragmento dental\r\nna regi\u00e3o anterior corresponde ao momento de","resposta":2703848,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionar corretamente o sistema adesivo e resina para a fotopolimeriza\u00e7\u00e3o.","id":2703848,"corpo":"posicionar corretamente o sistema adesivo e resina\r\npara a fotopolimeriza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar o isolamento absoluto ou relativo do campo operat\u00f3rio.","id":2703849,"corpo":"realizar o isolamento absoluto ou relativo do campo\r\noperat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar o condicionamento \u00e1cido.","id":2703850,"corpo":"realizar o condicionamento \u00e1cido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar o sistema adesivo.","id":2703851,"corpo":"aplicar o sistema adesivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar o comp\u00f3sito.","id":2703852,"corpo":"aplicar o comp\u00f3sito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328771,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/781080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fluorose, a","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781084,"hashId":"a8585b40b4aab9fe62776f8ea8ffbd26","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fluorose, a","resposta":2703869,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toxicidade cr\u00f4nica do fluoreto s\u00f3 pode levar a um efeito adverso: a fluorose \u00f3ssea.","id":2703868,"corpo":"toxicidade cr\u00f4nica do fluoreto s\u00f3 pode levar a um efeito adverso: a fluorose \u00f3ssea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3ssea n\u00e3o possui um per\u00edodo espec\u00edfico de susceptibilidade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 faixa et\u00e1ria.","id":2703869,"corpo":"\u00f3ssea n\u00e3o possui um per\u00edodo espec\u00edfico de susceptibilidade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 faixa et\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3ssea \u00e9 mais prevalente que a dent\u00e1ria.","id":2703870,"corpo":"\u00f3ssea \u00e9 mais prevalente que a dent\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dent\u00e1ria s\u00f3 ocorre quando os n\u00edveis de ingest\u00e3o de fl\u00faor est\u00e3o acima dos 5,0 ppm (ou mg\/L).","id":2703871,"corpo":"dent\u00e1ria s\u00f3 ocorre quando os n\u00edveis de ingest\u00e3o de fl\u00faor est\u00e3o acima dos 5,0 ppm (ou mg\/L).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3ssea s\u00f3 ocorre quando h\u00e1 ingest\u00e3o excessiva de fluoreto durante o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":2703872,"corpo":"\u00f3ssea s\u00f3 ocorre quando h\u00e1 ingest\u00e3o excessiva de fluoreto durante o per\u00edodo de forma\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328771,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/781084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cirurgi\u00e3o-dentista da equipe de um Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas &#8722; CEO recebeu um paciente que relatava \u201cproblemas na gengiva\u201d e foi encaminhado ao CEO por um profissional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com refer\u00eancia de \u201cles\u00e3o periodontal a esclarecer\u201d. O profissional do CEO, observou que a profundidade da bolsa periodontal \u00e0 sondagem era de 5 mm e que o paciente apresentava perda \u00f3ssea angular e horizontal em v\u00e1rios dentes. Tais sinais s\u00e3o compat\u00edveis com a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781089,"hashId":"d4c791c928a51ec37f7a82960413f7e2","enunciado":"O cirurgi\u00e3o-dentista da equipe de um Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas &#8722; CEO recebeu um paciente que relatava\r\n\u201cproblemas na gengiva\u201d e foi encaminhado ao CEO por um profissional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com refer\u00eancia de \u201cles\u00e3o periodontal\r\na esclarecer\u201d. O profissional do CEO, observou que a profundidade da bolsa periodontal \u00e0 sondagem era de 5 mm e que o\r\npaciente apresentava perda \u00f3ssea angular e horizontal em v\u00e1rios dentes. Tais sinais s\u00e3o compat\u00edveis com a hip\u00f3tese\r\ndiagn\u00f3stica de","resposta":2703893,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"periodontite superficial (leve a moderada).","id":2703893,"corpo":"periodontite superficial (leve a moderada).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periodontite profunda (avan\u00e7ada).","id":2703894,"corpo":"periodontite profunda (avan\u00e7ada).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"periodontite interradicular.","id":2703895,"corpo":"periodontite interradicular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abcesso periodontal.","id":2703896,"corpo":"abcesso periodontal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gengivite simples.","id":2703897,"corpo":"gengivite simples.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328772,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/781089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente de profissionais de odontologia que atuam em servi\u00e7os onde s\u00e3o atendidos pacientes portadores de imunodefici\u00eancia, cateteres vasculares e pr\u00f3teses valvares \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de endocardite infecciosa. Em tais situa\u00e7\u00f5es, recomenda-se a profilaxia antibi\u00f3tica para o tratamento odontol\u00f3gico. O antibi\u00f3tico de elei\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de profilaxia geral nestes casos \u00e9 a","provas":[{"id":23242,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"tre-rr-2015-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":781094,"hashId":"f308c91fdc43ad3bba3858dbcae1e136","enunciado":"Uma preocupa\u00e7\u00e3o permanente de profissionais de odontologia que atuam em servi\u00e7os onde s\u00e3o atendidos pacientes portadores\r\nde imunodefici\u00eancia, cateteres vasculares e pr\u00f3teses valvares \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de endocardite infecciosa. Em tais situa\u00e7\u00f5es,\r\nrecomenda-se a profilaxia antibi\u00f3tica para o tratamento odontol\u00f3gico. O antibi\u00f3tico de elei\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de profilaxia\r\ngeral nestes casos \u00e9 a","resposta":2703921,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":2703918,"corpo":"Azitromicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ampicilina.","id":2703919,"corpo":"Ampicilina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clindamicina.","id":2703920,"corpo":"Clindamicina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amoxicilina.","id":2703921,"corpo":"Amoxicilina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Claritromicina.","id":2703922,"corpo":"Claritromicina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328772,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/781094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rotura do es\u00f4fago \u00e9 achado comum nos pacientes v\u00edtimas de traumatismo tor\u00e1cico fechado.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776703,"hashId":"c5d886ad67165979584c9ef74241d591","enunciado":"A rotura do es\u00f4fago \u00e9 achado comum nos pacientes v\u00edtimas de\r\ntraumatismo tor\u00e1cico fechado.","resposta":2692177,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao trauma tor\u00e1cico.","id":327747,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao trauma tor\u00e1cico.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ter\u00e7o m\u00e9dio do es\u00f4fago, predominam os divert\u00edculos de puls\u00e3o.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776711,"hashId":"5ec5141b10d1ebba0c3839a54cddd3a5","enunciado":"No ter\u00e7o m\u00e9dio do es\u00f4fago, predominam os divert\u00edculos de\r\npuls\u00e3o.","resposta":2692193,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s afec\u00e7\u00f5es da cavidade tor\u00e1cica, julgue os itens a seguir.","id":327748,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s afec\u00e7\u00f5es da cavidade tor\u00e1cica, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a radiografia de t\u00f3rax em dec\u00fabito lateral da referida paciente tenha apresentado derrame parapneum\u00f4nico menor que 1 cm, deve-se realizar a toracocentese.","provas":[{"id":23123,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica","id":12049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2015-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-toracica-programa-endoscopia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Tor\u00e1cica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":776724,"hashId":"2233f110e20118c5ec2d7978f5e00ba6","enunciado":"Caso a radiografia de t\u00f3rax em dec\u00fabito lateral da referida\r\npaciente tenha apresentado derrame parapneum\u00f4nico menor\r\nque 1 cm, deve-se realizar a toracocentese.","resposta":2692219,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2692218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2692219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de vinte e cinco anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital com quadro de tosse produtiva, febre e dor tor\u00e1cica havia quatro dias. A paciente relatou que a dor piorava com a tosse e durante a inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao examin\u00e1-la, o m\u00e9dico plantonista notou a aus\u00eancia de fr\u00eamito toracovocal na base do hemit\u00f3rax direito e solicitou uma radiografia do t\u00f3rax que evidenciou volumoso derrame pleural \u00e0 direita. Considerando esse caso cl\u00ednico e aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes.","id":327752,"enunciado":"<P>Uma mulher de vinte e cinco anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital com quadro de tosse produtiva, febre e dor tor\u00e1cica havia quatro dias. A paciente relatou que a dor piorava com a tosse e durante a inspira\u00e7\u00e3o profunda. Ao examin\u00e1-la, o m\u00e9dico plantonista notou a aus\u00eancia de fr\u00eamito toracovocal na base do hemit\u00f3rax direito e solicitou uma radiografia do t\u00f3rax que evidenciou volumoso derrame pleural \u00e0 direita. <\/P>\r\n<P>Considerando esse caso cl\u00ednico e aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/776724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}