{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162766,"perPage":"100","pages":21628,"page":12680,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o da amostra em uma pesquisa qualitativa, deve-se\nadotar a representatividade num\u00e9rica para garantir a\ngeneraliza\u00e7\u00e3o dos conceitos te\u00f3ricos que estiverem sendo\ntestados.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794504,"hashId":"dfb0199fbfce1d62ebc713c02a5d6ec0","enunciado":"Na defini\u00e7\u00e3o da amostra em uma pesquisa qualitativa, deve-se\nadotar a representatividade num\u00e9rica para garantir a\ngeneraliza\u00e7\u00e3o dos conceitos te\u00f3ricos que estiverem sendo\ntestados.","resposta":2740279,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a fundamentos, instrumentos e t\u00e9cnicas de pesquisa social, julgue os itens subsequentes.","id":332232,"enunciado":"No que diz respeito a fundamentos, instrumentos e t\u00e9cnicas de\r\npesquisa social, julgue os itens subsequentes.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/794504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O papel do facilitador no trabalho em grupo \u00e9 o de conduzir o processo, conforme sua expertise, com especial aten\u00e7\u00e3o para n\u00e3o direcionar a tomada de decis\u00e3o do grupo de acordo com seu posicionamento.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794511,"hashId":"8725b9709b4e26b1b2ed9f99a1e2b2e0","enunciado":"O papel do facilitador no trabalho em grupo \u00e9 o de conduzir o\r\nprocesso, conforme sua expertise, com especial aten\u00e7\u00e3o para\r\nn\u00e3o direcionar a tomada de decis\u00e3o do grupo de acordo com\r\nseu posicionamento.","resposta":2740292,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o profissional com indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias, julgue os itens seguintes.","id":332233,"enunciado":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o profissional com indiv\u00edduos, grupos e\r\nfam\u00edlias, julgue os itens seguintes.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/794511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, a fam\u00edlia \u00e9 definida como um grupo de pessoas unidas por la\u00e7os consangu\u00edneos.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794533,"hashId":"c58337bcd7d167afee4593d4e76cd698","enunciado":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social,\r\na fam\u00edlia \u00e9 definida como um grupo de pessoas unidas por\r\nla\u00e7os consangu\u00edneos.","resposta":2740337,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na regulamenta\u00e7\u00e3o e nas diretrizes das pol\u00edticas sociais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332240,"enunciado":"Com base na regulamenta\u00e7\u00e3o e nas diretrizes das pol\u00edticas sociais,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/794533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, o dever do Estado de garantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos, bem como ao estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794536,"hashId":"3dae61c92ca503e09e0bddab5ce67d2b","enunciado":"Conforme a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, o dever do Estado de\r\ngarantir a sa\u00fade consiste na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos\r\nde doen\u00e7as e de outros agravos, bem como ao estabelecimento\r\nde condi\u00e7\u00f5es que assegurem acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s\r\na\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade.","resposta":2740342,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o social em vigor, julgue os itens seguintes.","id":332241,"enunciado":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o social em vigor, julgue os itens seguintes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/794536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Previd\u00eancia Social tem por fim assegurar os meios indispens\u00e1veis de manuten\u00e7\u00e3o, exclusivamente, aos seus benefici\u00e1rios que possuam v\u00ednculo empregat\u00edcio, em raz\u00e3o de idade avan\u00e7ada, incapacidade, tempo de servi\u00e7o, pris\u00e3o ou morte daqueles de quem dependam economicamente.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794538,"hashId":"830af862622f0f588bbab5553677742c","enunciado":"A Lei Org\u00e2nica da Previd\u00eancia Social tem por fim assegurar os\r\nmeios indispens\u00e1veis de manuten\u00e7\u00e3o, exclusivamente, aos seus\r\nbenefici\u00e1rios que possuam v\u00ednculo empregat\u00edcio, em raz\u00e3o\r\nde idade avan\u00e7ada, incapacidade, tempo de servi\u00e7o, pris\u00e3o\r\nou morte daqueles de quem dependam economicamente.","resposta":2740347,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o social em vigor, julgue os itens seguintes.","id":332241,"enunciado":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o social em vigor, julgue os itens seguintes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/794538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as principais diretrizes do PNDH-3\/2009, no eixo de seguran\u00e7a p\u00fablica, acesso \u00e0 justi\u00e7a e combate \u00e0 viol\u00eancia, incluem-se a democratiza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica; a transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o popular no sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica e justi\u00e7a criminal; e o combate \u00e0 viol\u00eancia institucional, com \u00eanfase na erradica\u00e7\u00e3o da tortura e na redu\u00e7\u00e3o da letalidade policial e carcer\u00e1ria.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794540,"hashId":"8dade44482e36770c7e1ab4391eb4e8e","enunciado":"Entre as principais diretrizes do PNDH-3\/2009, no eixo\r\nde seguran\u00e7a p\u00fablica, acesso \u00e0 justi\u00e7a e combate \u00e0 viol\u00eancia,\r\nincluem-se a democratiza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o do sistema\r\nde seguran\u00e7a p\u00fablica; a transpar\u00eancia e participa\u00e7\u00e3o popular\r\nno sistema de seguran\u00e7a p\u00fablica e justi\u00e7a criminal; e o combate\r\n\u00e0 viol\u00eancia institucional, com \u00eanfase na erradica\u00e7\u00e3o da tortura\r\ne na redu\u00e7\u00e3o da letalidade policial e carcer\u00e1ria.","resposta":2740350,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Programa Nacional de Direitos Humanos (PNDH-3\/2009) e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens subsequentes.","id":332242,"enunciado":"De acordo com o Programa Nacional de Direitos Humanos\r\n(PNDH-3\/2009) e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA),\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - MDS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o aplicada - MDS","pai":395712,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399636,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mds"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/794540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PNDH-3\/2009 tem como primeiro eixo orientador, em seu\nartigo 2.\u00ba, a intera\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica entre Estado e sociedade\ncivil. As diretrizes desse eixo incluem o fortalecimento dos\ndireitos humanos como instrumento transversal das pol\u00edticas\np\u00fablicas e de intera\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica; a valoriza\u00e7\u00e3o da pessoa\nhumana como sujeito central do processo de desenvolvimento;\ne a garantia dos direitos humanos de forma universal,\nindivis\u00edvel e interdependente, de modo que seja assegurada\na cidadania plena.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794543,"hashId":"dcccf10ee58fce0398c04d3c895fbbb5","enunciado":"O PNDH-3\/2009 tem como primeiro eixo orientador, em seu\nartigo 2.\u00ba, a intera\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica entre Estado e sociedade\ncivil. As diretrizes desse eixo incluem o fortalecimento dos\ndireitos humanos como instrumento transversal das pol\u00edticas\np\u00fablicas e de intera\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica; a valoriza\u00e7\u00e3o da pessoa\nhumana como sujeito central do processo de desenvolvimento;\ne a garantia dos direitos humanos de forma universal,\nindivis\u00edvel e interdependente, de modo que seja assegurada\na cidadania plena.","resposta":2740357,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Programa Nacional de Direitos Humanos (PNDH-3\/2009) e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens subsequentes.","id":332242,"enunciado":"De acordo com o Programa Nacional de Direitos Humanos\r\n(PNDH-3\/2009) e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA),\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.229\/2002 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Direitos Humanos - PNDH, institu\u00eddo pelo Decreto no 1.904, de 13 de maio de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.229\/2002 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Direitos Humanos - PNDH, institu\u00eddo pelo Decreto no 1.904, de 13 de maio de 1996, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418833,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-229-2002-dispoe-sobre-o-programa-nacional-de-direitos-humanos-pndh-instituido-pelo-decreto-no-1-904-de-13-de-maio-de-1996-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/794543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, institu\u00edda em 2012, tem como um de seus princ\u00edpios e diretrizes contemplar todos os trabalhadores, de modo a priorizar, entretanto, pessoas e grupos em situa\u00e7\u00e3o de maior vulnerabilidade, como aqueles inseridos em atividades ou em rela\u00e7\u00f5es informais e prec\u00e1rias de trabalho e em atividades de maior risco para a sa\u00fade, submetidos a formas nocivas de discrimina\u00e7\u00e3o ou ao trabalho infantil.","provas":[{"id":23447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":794547,"hashId":"d31fa65fde83b36dc1e5f43a2ef7a4ae","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da\r\nTrabalhadora, institu\u00edda em 2012, tem como um de seus\r\nprinc\u00edpios e diretrizes contemplar todos os trabalhadores,\r\nde modo a priorizar, entretanto, pessoas e grupos em situa\u00e7\u00e3o\r\nde maior vulnerabilidade, como aqueles inseridos em\r\natividades ou em rela\u00e7\u00f5es informais e prec\u00e1rias de trabalho\r\ne em atividades de maior risco para a sa\u00fade, submetidos\r\na formas nocivas de discrimina\u00e7\u00e3o ou ao trabalho infantil.","resposta":2740364,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sa\u00fade do trabalhador e interven\u00e7\u00e3o profissional do servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":332243,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a sa\u00fade do trabalhador e interven\u00e7\u00e3o profissional do\r\nservi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/794547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objeto do ato administrativo deve guardar estrita conforma\u00e7\u00e3o com o que a lei determina.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794560,"hashId":"9d66a94c55b95e1f190b4cee535386ee","enunciado":"O objeto do ato administrativo deve guardar estrita\r\nconforma\u00e7\u00e3o com o que a lei determina.","resposta":2740390,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332248,"enunciado":"Quanto aos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Objeto ou conte\u00fado","oab":true,"nome":"Objeto ou conte\u00fado","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408063,"slug":"direito-administrativo-objeto-ou-conteudo"}],"slug":"direito-administrativo\/794560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos contratos administrativos, dada a preval\u00eancia do interesse p\u00fablico sobre o privado, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ocupa posi\u00e7\u00e3o privilegiada em rela\u00e7\u00e3o ao particular, gozando de algumas prerrogativas que lhe s\u00e3o atribu\u00eddas por lei.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794561,"hashId":"08c34be5a1897b5b299c9c12a06ef3cb","enunciado":"Nos contratos administrativos, dada a preval\u00eancia do interesse\r\np\u00fablico sobre o privado, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ocupa\r\nposi\u00e7\u00e3o privilegiada em rela\u00e7\u00e3o ao particular, gozando de\r\nalgumas prerrogativas que lhe s\u00e3o atribu\u00eddas por lei.","resposta":2740392,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, que tratam das caracter\u00edsticas dos contratos administrativos.","id":332249,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, que tratam das caracter\u00edsticas dos\r\ncontratos administrativos.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"}],"slug":"direito-administrativo\/794561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente dos demais procedimentos licitat\u00f3rios, o procedimento do preg\u00e3o implica, inicialmente, a disputa de lances para a ulterior an\u00e1lise dos requisitos necess\u00e1rios \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o da empresa licitante, procedendo-se \u00e0 an\u00e1lise conforme a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794566,"hashId":"6369ac5f47922b0ef1d970f36b68c55f","enunciado":"Diferentemente dos demais procedimentos licitat\u00f3rios, o\r\nprocedimento do preg\u00e3o implica, inicialmente, a disputa de\r\nlances para a ulterior an\u00e1lise dos requisitos necess\u00e1rios \u00e0\r\nhabilita\u00e7\u00e3o da empresa licitante, procedendo-se \u00e0 an\u00e1lise\r\nconforme a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.","resposta":2740402,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, referentes a licita\u00e7\u00f5es, preg\u00e3o e sistema de registro de pre\u00e7os.","id":332250,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, referentes a licita\u00e7\u00f5es, preg\u00e3o e sistema\r\nde registro de pre\u00e7os.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/794566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por n\u00e3o haver margem para autotutela na licita\u00e7\u00e3o, somente decis\u00e3o judicial com tr\u00e2nsito em julgado poder\u00e1 validar a decis\u00e3o administrativa que anular o certame licitat\u00f3rio.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794568,"hashId":"23c275c60136ebed99c20e8442695bf7","enunciado":"Por n\u00e3o haver margem para autotutela na licita\u00e7\u00e3o, somente\r\ndecis\u00e3o judicial com tr\u00e2nsito em julgado poder\u00e1 validar a\r\ndecis\u00e3o administrativa que anular o certame licitat\u00f3rio.","resposta":2740407,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito do tema contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332251,"enunciado":"Ainda a respeito do tema contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica e licita\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"}],"slug":"direito-administrativo\/794568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa de Qualidade no Servi\u00e7o P\u00fablico, criado em 1999, estava direcionado essencialmente \u00e0 melhoria da qualidade de vida do servidor p\u00fablico para o aumento de sua produtividade.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794574,"hashId":"a6f1f2b8c634e412bc0e7b400ff9bbb3","enunciado":"O Programa de Qualidade no Servi\u00e7o P\u00fablico, criado em 1999,\r\nestava direcionado essencialmente \u00e0 melhoria da qualidade de\r\nvida do servidor p\u00fablico para o aumento de sua produtividade.","resposta":2740419,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 qualidade de vida no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332253,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 qualidade\r\nde vida no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403764,"slug":"administracao-publica-seis-sigma"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"}],"slug":"administracao-publica\/794574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio da despesa p\u00fablica \u00e9 conclu\u00eddo com a autoriza\u00e7\u00e3o de gasto dada pelo Poder Legislativo por meio da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), ressalvadas as eventuais aberturas de cr\u00e9ditos adicionais no decorrer da vig\u00eancia do or\u00e7amento.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794584,"hashId":"e0b0c48c5a13ad76d8821d7b57aabdf5","enunciado":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio da despesa p\u00fablica \u00e9 conclu\u00eddo com a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o de gasto dada pelo Poder Legislativo por meio da\r\nlei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), ressalvadas as eventuais\r\naberturas de cr\u00e9ditos adicionais no decorrer da vig\u00eancia do\r\nor\u00e7amento.","resposta":2740439,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de t\u00e9cnicas e princ\u00edpios relacionados com o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":332256,"enunciado":"Acerca de t\u00e9cnicas e princ\u00edpios relacionados com o or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"},{"nome_clean":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411791,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-discussao-votacao-e-aprovacao-autorizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico precisar efetuar um empr\u00e9stimo que tenha sido previamente autorizado, o produto dessa opera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inclu\u00eddo no or\u00e7amento tanto no que se refere \u00e0 receita quanto no que se refere \u00e0 despesa.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794589,"hashId":"96617359437cf023c6ceb1d52d4b38bb","enunciado":"Se determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico precisar efetuar um empr\u00e9stimo\r\nque tenha sido previamente autorizado, o produto dessa\r\nopera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inclu\u00eddo no or\u00e7amento tanto no que se refere \u00e0\r\nreceita quanto no que se refere \u00e0 despesa.","resposta":2740448,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de t\u00e9cnicas e princ\u00edpios relacionados com o or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":332256,"enunciado":"Acerca de t\u00e9cnicas e princ\u00edpios relacionados com o or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a an\u00e1lise e o ajuste das propostas or\u00e7ament\u00e1rias setoriais, deve-se realizar a avalia\u00e7\u00e3o das necessidades de financiamento do governo central a partir das estimativas de receitas.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794593,"hashId":"502a8d3eb62c224f44a78a714f4d7b64","enunciado":"Ap\u00f3s a an\u00e1lise e o ajuste das propostas or\u00e7ament\u00e1rias setoriais,\r\ndeve-se realizar a avalia\u00e7\u00e3o das necessidades de financiamento\r\ndo governo central a partir das estimativas de receitas.","resposta":2740457,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo or\u00e7ament\u00e1rio e do sistema de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas existente para administr\u00e1-lo, julgue os itens seguintes.","id":332257,"enunciado":"A respeito do processo or\u00e7ament\u00e1rio e do sistema de institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas existente para administr\u00e1-lo, julgue os itens seguintes.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"nome_clean":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","oab":false,"nome":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412038,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-tecnico-do-orcamento-mto"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento no Congresso Nacional aprovar em definitivo a LOA da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794594,"hashId":"fea8ef8af2d626086e4f78f063058aba","enunciado":"Cabe \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento no Congresso Nacional\r\naprovar em definitivo a LOA da Uni\u00e3o.","resposta":2740459,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo or\u00e7ament\u00e1rio e do sistema de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas existente para administr\u00e1-lo, julgue os itens seguintes.","id":332257,"enunciado":"A respeito do processo or\u00e7ament\u00e1rio e do sistema de institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas existente para administr\u00e1-lo, julgue os itens seguintes.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema integrado de planejamento e or\u00e7amento, as reservas de conting\u00eancias s\u00e3o um tipo de a\u00e7\u00e3o espec\u00edfico e com numera\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794596,"hashId":"7856563a2e3b84931660771fe0018d7d","enunciado":"No sistema integrado de planejamento e or\u00e7amento, as reservas\r\nde conting\u00eancias s\u00e3o um tipo de a\u00e7\u00e3o espec\u00edfico e com\r\nnumera\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","resposta":2740462,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de efetiva\u00e7\u00e3o de planejamento e or\u00e7amento no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332258,"enunciado":"Acerca dos instrumentos de efetiva\u00e7\u00e3o de planejamento e\r\nor\u00e7amento no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIOP (antigo SIDOR)","oab":false,"nome":"SIOP (antigo SIDOR)","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411916,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siop-antigo-sidor"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No plano plurianual, a fonte dos indicadores corresponde \u00e0 receita ou ao conjunto de receitas que dever\u00e1 ser utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o do programa tem\u00e1tico a que se refere cada indicador.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794597,"hashId":"684a42861bf531207d324b9369266bbe","enunciado":"No plano plurianual, a fonte dos indicadores corresponde \u00e0\r\nreceita ou ao conjunto de receitas que dever\u00e1 ser utilizado para\r\na realiza\u00e7\u00e3o do programa tem\u00e1tico a que se refere cada\r\nindicador.","resposta":2740465,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de efetiva\u00e7\u00e3o de planejamento e or\u00e7amento no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332258,"enunciado":"Acerca dos instrumentos de efetiva\u00e7\u00e3o de planejamento e\r\nor\u00e7amento no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Normativos de PPAs da Uni\u00e3o anteriores ao ano de 2016","oab":false,"nome":"Normativos de PPAs da Uni\u00e3o anteriores ao ano de 2016","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424708,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-normativos-de-ppas-da-uniao-anteriores-ao-ano-de-2016"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/794597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a d\u00edvida consolidada de determinado ente da Federa\u00e7\u00e3o ultrapasse o limite fixado para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, a limita\u00e7\u00e3o de empenho dever\u00e1 ser feita de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos na LDO.","provas":[{"id":23448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":794598,"hashId":"a970665bfcdc6751beb5ef2a72fd5e7d","enunciado":"Caso a d\u00edvida consolidada de determinado ente da Federa\u00e7\u00e3o\r\nultrapasse o limite fixado para o per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, a\r\nlimita\u00e7\u00e3o de empenho dever\u00e1 ser feita de acordo com os\r\ncrit\u00e9rios estabelecidos na LDO.","resposta":2740466,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de efetiva\u00e7\u00e3o de planejamento e or\u00e7amento no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332258,"enunciado":"Acerca dos instrumentos de efetiva\u00e7\u00e3o de planejamento e\r\nor\u00e7amento no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424279,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424291,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/794598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal de um resistor seja reduzida \u00e0 metade e seu comprimento seja dobrado, a resist\u00eancia do resistor n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o, desde que sua resistividade se mantenha constante.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794199,"hashId":"ea202a3b731289bc015ebc402928a6de","enunciado":"Caso a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal de um resistor seja reduzida\r\n\u00e0 metade e seu comprimento seja dobrado, a resist\u00eancia do\r\nresistor n\u00e3o sofrer\u00e1 altera\u00e7\u00e3o, desde que sua resistividade se\r\nmantenha constante.","resposta":2739668,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de resistores, julgue o item a seguir.","id":332144,"enunciado":"Acerca de resistores, julgue o item a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794202,"hashId":"dc7aae609484df66c917061ea71fc480","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/28.gif>","resposta":2739674,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o circuito el\u00e9trico apresentado e seu equivalente de Th\u00e9venin com rela\u00e7\u00e3o aos terminais 1 e 2, julgue os itens que se seguem.","id":332145,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/25.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o circuito el\u00e9trico apresentado e seu equivalente de Th\u00e9venin com rela\u00e7\u00e3o aos terminais 1 e 2, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da fonte de 20 V para a tens\u00e3o vo \u00e9 de 4 V.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794204,"hashId":"3e398f022e3e45cb325e4a0b7cc2f5eb","enunciado":"A contribui\u00e7\u00e3o da fonte de 20 V para a tens\u00e3o v<SUB>o<\/SUB> \u00e9 de 4 V.","resposta":2739677,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao circuito ilustrado, julgue os itens seguintes, acerca do princ\u00edpio da superposi\u00e7\u00e3o.","id":332146,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/30.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao circuito ilustrado, julgue os itens seguintes, acerca do princ\u00edpio da superposi\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se z11 = z22, ent\u00e3o o circuito \u00e9 chamado sim\u00e9trico.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794210,"hashId":"8b1dbd0251b82893bade6cdac27f7e33","enunciado":"Se z<SUB>11<\/SUB> = z<SUB>22<\/SUB>, ent\u00e3o o circuito \u00e9 chamado sim\u00e9trico.","resposta":2739689,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o circuito de duas portas (quadripolo) ilustrado na figura, bem como as equa\u00e7\u00f5es apresentadas, que relacionam as tens\u00f5es de terminal com as correntes de terminal do circuito, julgue os itens subsecutivos.","id":332148,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/34.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o circuito de duas portas (quadripolo) ilustrado na figura, bem como as equa\u00e7\u00f5es apresentadas, que relacionam as tens\u00f5es de terminal com as correntes de terminal do circuito, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se z12 = z21, ent\u00e3o o circuito \u00e9 chamado rec\u00edproco.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794211,"hashId":"121820763c45bac8be2304c16793d122","enunciado":"Se z<SUB>12<\/SUB> = z<SUB>21<\/SUB>, ent\u00e3o o circuito \u00e9 chamado rec\u00edproco.","resposta":2739691,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o circuito de duas portas (quadripolo) ilustrado na figura, bem como as equa\u00e7\u00f5es apresentadas, que relacionam as tens\u00f5es de terminal com as correntes de terminal do circuito, julgue os itens subsecutivos.","id":332148,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/34.gif><\/P>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia o circuito de duas portas (quadripolo) ilustrado na figura, bem como as equa\u00e7\u00f5es apresentadas, que relacionam as tens\u00f5es de terminal com as correntes de terminal do circuito, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794213,"hashId":"ac3fb5e2863595ccdbc5f9eb023174f0","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/37.gif>","resposta":2739695,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":332149,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/36.gif>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","oab":false,"nome":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399206,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-campos-eletrico-e-magnetico-estacionario-e-variavel-no-tempo-e-potencial-eletrico"},{"nome_clean":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Circuitos magn\u00e9ticos e For\u00e7as magn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399208,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-magneticos-e-forcas-magneticas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rotor do tipo gaiola de esquilo de um motor trif\u00e1sico n\u00e3o gira \u00e0 mesma velocidade do campo girante advindo do enrolamento trif\u00e1sico do estator.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794237,"hashId":"30a4eb252712d71f7f44ae93ab30fa87","enunciado":"O rotor do tipo gaiola de esquilo de um motor trif\u00e1sico n\u00e3o gira\r\n\u00e0 mesma velocidade do campo girante advindo do enrolamento\r\ntrif\u00e1sico do estator.","resposta":2739743,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens subsequentes.","id":332155,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a m\u00e1quinas el\u00e9tricas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema apresentado \u00e9 um sistema de controle com retroa\u00e7\u00e3o, o qual possui maior robustez a perturba\u00e7\u00f5es externas e a varia\u00e7\u00f5es internas de par\u00e2metros em compara\u00e7\u00e3o com sistemas sem retroa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794242,"hashId":"1ac989b0d852082f4ea945463fb67db3","enunciado":"O sistema apresentado \u00e9 um sistema de controle com retroa\u00e7\u00e3o,\r\no qual possui maior robustez a perturba\u00e7\u00f5es externas e a\r\nvaria\u00e7\u00f5es internas de par\u00e2metros em compara\u00e7\u00e3o com sistemas\r\nsem retroa\u00e7\u00e3o.","resposta":2739753,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o sistema de controle ilustrado na figura apresentada, em que C(s) representa um controlador, julgue os pr\u00f3ximos itens com refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise de estabilidade.","id":332156,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/45.gif><\/P>\r\n<P>Considerando o sistema de controle ilustrado na figura apresentada, em que C(s) representa um controlador, julgue os pr\u00f3ximos itens com refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise de estabilidade.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794244,"hashId":"256a2cd471d6434fe40fdc13da836e4a","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/47.gif>","resposta":2739757,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca de circuitos trif\u00e1sicos.","id":332157,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, acerca de circuitos trif\u00e1sicos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inexist\u00eancia de projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente inviabiliza a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794248,"hashId":"e6146ec489fe2be774ab97dd9ac62a91","enunciado":"A inexist\u00eancia de projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade\r\ncompetente inviabiliza a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o para a\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","resposta":2739765,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es que devem ser atendidas para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":332159,"enunciado":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es que devem ser atendidas para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para\r\na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/794248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subsidiariamente, as normas da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 aplicam-se \u00e0 modalidade de preg\u00e3o.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794249,"hashId":"04c730727135e6e9d86270728524e12c","enunciado":"Subsidiariamente, as normas da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 aplicam-se\r\n\u00e0 modalidade de preg\u00e3o.","resposta":2739767,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de preg\u00e3o, julgue os itens que se seguem com base na Lei n.o 10.520\/2002.","id":332160,"enunciado":"A respeito de preg\u00e3o, julgue os itens que se seguem com base na\r\nLei n.o 10.520\/2002.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Finais","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Finais","pai":408308,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408325,"slug":"direito-administrativo-disposicoes-finais"}],"slug":"direito-administrativo\/794249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As compras e as contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os comuns, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, poder\u00e3o ser implementadas com base na modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794250,"hashId":"e97b8bfd5f401b36926f7e7f77cab671","enunciado":"As compras e as contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os comuns, no\r\n\u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e\r\ndos munic\u00edpios, poder\u00e3o ser implementadas com base na\r\nmodalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o.","resposta":2739769,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de preg\u00e3o, julgue os itens que se seguem com base na Lei n.o 10.520\/2002.","id":332160,"enunciado":"A respeito de preg\u00e3o, julgue os itens que se seguem com base na\r\nLei n.o 10.520\/2002.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/794250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de cumprir suas fun\u00e7\u00f5es legais e administrativas, o projeto b\u00e1sico e o TR devem conter, entre outros elementos, as responsabilidades das partes, o prazo de execu\u00e7\u00e3o da obra e as san\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794253,"hashId":"974245b78365645d58b836e0301ad498","enunciado":"A fim de cumprir suas fun\u00e7\u00f5es legais e administrativas, o\r\nprojeto b\u00e1sico e o TR devem conter, entre outros elementos, as\r\nresponsabilidades das partes, o prazo de execu\u00e7\u00e3o da obra e as\r\nsan\u00e7\u00f5es.","resposta":2739775,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da elabora\u00e7\u00e3o de termo de refer\u00eancia e do projeto b\u00e1sico no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":332162,"enunciado":"A respeito da elabora\u00e7\u00e3o de termo de refer\u00eancia e do projeto b\u00e1sico\r\nno \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/794253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras baseia-se em relat\u00f3rios peri\u00f3dicos elaborados pelo servi\u00e7o de fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o contratante.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794256,"hashId":"ab727ab8f4c8ec59a2b710dc19703123","enunciado":"A medi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras baseia-se em relat\u00f3rios\r\nperi\u00f3dicos elaborados pelo servi\u00e7o de fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o\r\ncontratante.","resposta":2739782,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O edital de licita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras de engenharia em \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve prever as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, com previs\u00e3o, entre outros elementos, do cronograma de desembolso m\u00e1ximo por per\u00edodo, em conformidade com a disponibilidade de recursos financeiros. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras.","id":332163,"enunciado":"O edital de licita\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras de engenharia em \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve prever as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, com\r\nprevis\u00e3o, entre outros elementos, do cronograma de desembolso\r\nm\u00e1ximo por per\u00edodo, em conformidade com a disponibilidade de\r\nrecursos financeiros. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens seguintes, referentes \u00e0 medi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e obras.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408170,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/794256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O componente representado por FT1 \u00e9 um bot\u00e3o manual de press\u00e3o para desenergizar o circuito de for\u00e7a do motor, utilizado no caso de haver falha no componente KT1.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794260,"hashId":"f409bf71f0f942a6d584a9b1803f4430","enunciado":"O componente representado por FT1 \u00e9 um bot\u00e3o manual de press\u00e3o para desenergizar o circuito de for\u00e7a do motor, utilizado no caso de haver falha no componente KT<SUB>1<\/SUB>.","resposta":2739790,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As figuras apresentadas ilustram diagramas de for\u00e7a e de comando para a liga\u00e7\u00e3o de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico a uma rede el\u00e9trica. Com base nessas figuras, julgue os itens que se seguem considerando que a partida do motor ocorra por meio da conex\u00e3o de chave estrela-tri\u00e2ngulo.","id":332165,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/48.gif><\/P>\r\n<P>As figuras apresentadas ilustram diagramas de for\u00e7a e de comando para a liga\u00e7\u00e3o de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico a uma rede el\u00e9trica. Com base nessas figuras, julgue os itens que se seguem considerando que a partida do motor ocorra por meio da conex\u00e3o de chave estrela-tri\u00e2ngulo.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na partida do motor, nesse tipo de conex\u00e3o, o conjugado de partida fica reduzido em 50% em compara\u00e7\u00e3o ao valor do conjugado que \u00e9 verificado no caso em que o motor tenha partida direta.","provas":[{"id":23443,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":794261,"hashId":"2ecabad90b753406c7d09ad923c3140a","enunciado":"Na partida do motor, nesse tipo de conex\u00e3o, o conjugado de\r\npartida fica reduzido em 50% em compara\u00e7\u00e3o ao valor do\r\nconjugado que \u00e9 verificado no caso em que o motor tenha\r\npartida direta.","resposta":2739792,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As figuras apresentadas ilustram diagramas de for\u00e7a e de comando para a liga\u00e7\u00e3o de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico a uma rede el\u00e9trica. Com base nessas figuras, julgue os itens que se seguem considerando que a partida do motor ocorra por meio da conex\u00e3o de chave estrela-tri\u00e2ngulo.","id":332165,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23443\/48.gif><\/P>\r\n<P>As figuras apresentadas ilustram diagramas de for\u00e7a e de comando para a liga\u00e7\u00e3o de um motor de indu\u00e7\u00e3o trif\u00e1sico a uma rede el\u00e9trica. Com base nessas figuras, julgue os itens que se seguem considerando que a partida do motor ocorra por meio da conex\u00e3o de chave estrela-tri\u00e2ngulo.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","oab":false,"nome":"Transformadores para instrumentos, Transformador de potencial e Transformador de corrente","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399231,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-para-instrumentos-transformador-de-potencial-e-transformador-de-corrente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/794261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o teste de repeti\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, o teste ergoespirom\u00e9trico, a espirometria e o biofeedback.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794291,"hashId":"aaf7818d0ac1322883051e0dc56ae46d","enunciado":"o teste de repeti\u00e7\u00e3o m\u00e1xima, o teste ergoespirom\u00e9trico,\r\na espirometria e o biofeedback.","resposta":2739852,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Constituem m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas musculoesquel\u00e9tico, cardiovascular, respirat\u00f3rio e neurol\u00f3gico, respectivamente,","id":332172,"enunciado":"Constituem m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas musculoesquel\u00e9tico,\r\ncardiovascular, respirat\u00f3rio e neurol\u00f3gico, respectivamente,","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/794291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo inicial do tratamento fisioterap\u00eautico para a condi\u00e7\u00e3o apresentada pelo paciente em quest\u00e3o inclui redu\u00e7\u00e3o da dor, diminui\u00e7\u00e3o do quadro inflamat\u00f3rio e \u00eanfase no repouso relativo.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794292,"hashId":"c6ca7d7b137acebcd0772069f2bf6cac","enunciado":"O objetivo inicial do tratamento fisioterap\u00eautico para a\r\ncondi\u00e7\u00e3o apresentada pelo paciente em quest\u00e3o inclui redu\u00e7\u00e3o\r\nda dor, diminui\u00e7\u00e3o do quadro inflamat\u00f3rio e \u00eanfase no repouso\r\nrelativo.","resposta":2739854,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jogador de t\u00eanis de trinta e quatro anos de idade procurou atendimento fisioterap\u00eautico, relatando dor na regi\u00e3o lateral do cotovelo, que ocorre a partir da contra\u00e7\u00e3o da musculatura do punho. A dor teve in\u00edcio discreto, percebida ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos jogos, mas tornou-se intensa durante toda a pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica, impedindo o t\u00e9rmino das partidas de t\u00eanis. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":332173,"enunciado":"<P>Um jogador de t\u00eanis de trinta e quatro anos de idade procurou atendimento fisioterap\u00eautico, relatando dor na regi\u00e3o lateral do cotovelo, que ocorre a partir da contra\u00e7\u00e3o da musculatura do punho. A dor teve in\u00edcio discreto, percebida ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o dos jogos, mas tornou-se intensa durante toda a pr\u00e1tica da atividade f\u00edsica, impedindo o t\u00e9rmino das partidas de t\u00eanis. <\/P>\r\n<P>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/794292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A massa corporal e o quadro de hipertens\u00e3o da paciente possuem rela\u00e7\u00e3o direta com a ocorr\u00eancia do diabetes melito gestacional.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794303,"hashId":"22b2443e0776e2a2570c9c08fab03f9a","enunciado":"A massa corporal e o quadro de hipertens\u00e3o da paciente\r\npossuem rela\u00e7\u00e3o direta com a ocorr\u00eancia do diabetes melito\r\ngestacional.","resposta":2739876,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de trinta e dois anos de idade, com estatura de 1,58 m e 78 kg, hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o, com doze semanas de gesta\u00e7\u00e3o, procurou uma cl\u00ednica de fisioterapia para assist\u00eancia pr\u00e9-natal, e apresentava diagn\u00f3stico cl\u00ednico de diabetes melito gestacional. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.","id":332175,"enunciado":"<P>Uma paciente de trinta e dois anos de idade, com estatura de 1,58 m e 78 kg, hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o, com doze semanas de gesta\u00e7\u00e3o, procurou uma cl\u00ednica de fisioterapia para assist\u00eancia pr\u00e9-natal, e apresentava diagn\u00f3stico cl\u00ednico de diabetes melito gestacional. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/794303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, \u00e9 recomendada a manuten\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus da musculatura abdominal, para favorecimento do parto vaginal, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00f5es abdominais e uterinas de leve intensidade.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794306,"hashId":"0cafff7b262ece47c248ce0b2af4cca0","enunciado":"Durante a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, \u00e9 recomendada a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o do t\u00f4nus da musculatura abdominal, para\r\nfavorecimento do parto vaginal, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de\r\ncontra\u00e7\u00f5es abdominais e uterinas de leve intensidade.","resposta":2739883,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de trinta e dois anos de idade, com estatura de 1,58 m e 78 kg, hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o, com doze semanas de gesta\u00e7\u00e3o, procurou uma cl\u00ednica de fisioterapia para assist\u00eancia pr\u00e9-natal, e apresentava diagn\u00f3stico cl\u00ednico de diabetes melito gestacional. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.","id":332175,"enunciado":"<P>Uma paciente de trinta e dois anos de idade, com estatura de 1,58 m e 78 kg, hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o, com doze semanas de gesta\u00e7\u00e3o, procurou uma cl\u00ednica de fisioterapia para assist\u00eancia pr\u00e9-natal, e apresentava diagn\u00f3stico cl\u00ednico de diabetes melito gestacional. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/794306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de uma contratura j\u00e1 instalada, \u00e9 indicada a ortetiza\u00e7\u00e3o seriada com termomold\u00e1vel ou tala gessada e contraindicado o uso de extensor din\u00e2mico e distrator para o cotovelo.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794314,"hashId":"c97374cde1e5f556d90f6ade7b7ba14a","enunciado":"No caso de uma contratura j\u00e1 instalada, \u00e9 indicada a\r\nortetiza\u00e7\u00e3o seriada com termomold\u00e1vel ou tala gessada e\r\ncontraindicado o uso de extensor din\u00e2mico e distrator para o\r\ncotovelo.","resposta":2739899,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese para indiv\u00edduos com les\u00e3o medular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332177,"enunciado":"No que tange \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese para indiv\u00edduos com les\u00e3o\r\nmedular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","oab":false,"nome":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401124,"slug":"fisioterapia-orteses-e-proteses"}],"slug":"fisioterapia\/794314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese de posicionamento para indiv\u00edduos com tend\u00eancia a contratura em flex\u00e3o de punho e dedos.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794315,"hashId":"f5cb5d90339b863504f2bf9991e37bee","enunciado":"\u00c9 contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese de posicionamento para\r\nindiv\u00edduos com tend\u00eancia a contratura em flex\u00e3o de punho e\r\ndedos.","resposta":2739901,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese para indiv\u00edduos com les\u00e3o medular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332177,"enunciado":"No que tange \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de \u00f3rtese para indiv\u00edduos com les\u00e3o\r\nmedular, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","oab":false,"nome":"\u00d3rteses e Pr\u00f3teses","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401124,"slug":"fisioterapia-orteses-e-proteses"}],"slug":"fisioterapia\/794315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas recomenda\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas, devem-se considerar as medidas antropom\u00e9tricas e o comportamento dos trabalhadores, assim como as exig\u00eancias espec\u00edficas do trabalho.","provas":[{"id":23444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":794325,"hashId":"4adf7e6c4d1cbf661e84d09c93f3fadb","enunciado":"Nas recomenda\u00e7\u00f5es ergon\u00f4micas, devem-se considerar as\r\nmedidas antropom\u00e9tricas e o comportamento dos\r\ntrabalhadores, assim como as exig\u00eancias espec\u00edficas do\r\ntrabalho.","resposta":2739920,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ergonomia e sua aplicabilidade na rela\u00e7\u00e3o entre trabalhador e posto de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332179,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ergonomia e sua aplicabilidade na rela\u00e7\u00e3o entre\r\ntrabalhador e posto de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/794325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crian\u00e7a perde a preens\u00e3o palmar reflexa nessa faixa et\u00e1ria.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794339,"hashId":"aa7873407829bee0764113babf73826e","enunciado":"A crian\u00e7a perde a preens\u00e3o palmar reflexa nessa faixa et\u00e1ria.","resposta":2739949,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos marcos do desenvolvimento esperado para uma crian\u00e7a na faixa et\u00e1ria de dois meses de vida, julgue os itens a seguir.","id":332183,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos marcos do desenvolvimento esperado para uma\r\ncrian\u00e7a na faixa et\u00e1ria de dois meses de vida, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes afetados pelo referido dist\u00farbio podem apresentar movimentos estereotipados das m\u00e3os, ataxia, bruxismo, disfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, escoliose e rebaixamento intelectual profundo.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794344,"hashId":"85ef03027095c5e9f62391898a982b9e","enunciado":"Pacientes afetados pelo referido dist\u00farbio podem apresentar\r\nmovimentos estereotipados das m\u00e3os, ataxia, bruxismo,\r\ndisfun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria, escoliose e rebaixamento intelectual\r\nprofundo.","resposta":2739958,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao dist\u00farbio de Rett, julgue os itens subsequentes.","id":332184,"enunciado":"No que se refere ao dist\u00farbio de Rett, julgue os itens subsequentes.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com hipovitaminose B2 podem apresentar fotofobia e vis\u00e3o emba\u00e7ada.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794346,"hashId":"9e7981b5283d1cef4f9046ce54b062a4","enunciado":"Pacientes com hipovitaminose B2 podem apresentar fotofobia\r\ne vis\u00e3o emba\u00e7ada.","resposta":2739962,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s altera\u00e7\u00f5es oculares que podem ser observadas em pacientes com hipovitaminose, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332185,"enunciado":"No que se refere \u00e0s altera\u00e7\u00f5es oculares que podem ser observadas\r\nem pacientes com hipovitaminose, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00e9tano \u00e9 causado pelo microrganismo Clostridium tetani que, ao invadir tecidos, produz os efeitos da referida doen\u00e7a.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794351,"hashId":"ca41115dab9fe65e35596fe35579eb7a","enunciado":"O t\u00e9tano \u00e9 causado pelo microrganismo Clostridium tetani\r\nque, ao invadir tecidos, produz os efeitos da referida doen\u00e7a.","resposta":2739973,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao t\u00e9tano.","id":332187,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao t\u00e9tano.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comumente, o t\u00e9tano neonatal acomete os filhos de mulheres que n\u00e3o foram imunizadas contra o t\u00e9tano.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794353,"hashId":"721d6d386f7d72101955ba6f91032424","enunciado":"Comumente, o t\u00e9tano neonatal acomete os filhos de mulheres\r\nque n\u00e3o foram imunizadas contra o t\u00e9tano.","resposta":2739976,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao t\u00e9tano.","id":332187,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao t\u00e9tano.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos tumores cerebrais, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica deve ser a neuroimagem de escolha.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794354,"hashId":"b981fd656de79f3ef12fcd14f4e54a65","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos tumores cerebrais, a resson\u00e2ncia magn\u00e9tica\r\ndeve ser a neuroimagem de escolha.","resposta":2739978,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2739978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2739979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores prim\u00e1rios do sistema nervoso central, que s\u00e3o a segunda neoplasia mais frequente na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":332188,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores prim\u00e1rios do sistema nervoso central, que\r\ns\u00e3o a segunda neoplasia mais frequente na inf\u00e2ncia e na\r\nadolesc\u00eancia, julgue os itens seguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um adolescente de doze anos de idade, com insufici\u00eancia mitral por doen\u00e7a reum\u00e1tica, apresentou-se na emerg\u00eancia de um hospital com febre havia quinze dias, mal-estar geral e anemia. O m\u00e9dico, ap\u00f3s examin\u00e1-lo, suspeitou de endocardite bacteriana e solicitou um ecocardiograma, o qual mostrou vegeta\u00e7\u00f5es em v\u00e1lvula mitral. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, deve-se iniciar o tratamento emp\u00edrico com penicilina associada a um aminoglicos\u00eddeo.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794374,"hashId":"b591db677fda46de804147dc5e8f082d","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um adolescente de doze anos de idade,\r\ncom insufici\u00eancia mitral por doen\u00e7a reum\u00e1tica, apresentou-se\r\nna emerg\u00eancia de um hospital com febre havia quinze dias,\r\nmal-estar geral e anemia. O m\u00e9dico, ap\u00f3s examin\u00e1-lo,\r\nsuspeitou de endocardite bacteriana e solicitou um\r\necocardiograma, o qual mostrou vegeta\u00e7\u00f5es em v\u00e1lvula mitral.\r\nAssertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, deve-se iniciar o tratamento\r\nemp\u00edrico com penicilina associada a um aminoglicos\u00eddeo.","resposta":2740018,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios cardiol\u00f3gicos em crian\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332196,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios cardiol\u00f3gicos em crian\u00e7as, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um rec\u00e9m-nascido com quarenta e oito horas de vida apresentou satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio na m\u00e3o direita e no p\u00e9 direito de 94%, em duas ocasi\u00f5es e com uma hora de diferen\u00e7a entre elas. Assertiva: Nesse caso, deve-se realizar um ecocardiograma nas vinte e quatro horas seguintes e n\u00e3o dar alta ao rec\u00e9m-nascido.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794375,"hashId":"2ffe51c360f67fdd4a354d81e9ff0eeb","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um rec\u00e9m-nascido com quarenta e\r\noito horas de vida apresentou satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio na m\u00e3o\r\ndireita e no p\u00e9 direito de 94%, em duas ocasi\u00f5es e com uma\r\nhora de diferen\u00e7a entre elas. Assertiva: Nesse caso, deve-se\r\nrealizar um ecocardiograma nas vinte e quatro horas seguintes\r\ne n\u00e3o dar alta ao rec\u00e9m-nascido.","resposta":2740020,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios cardiol\u00f3gicos em crian\u00e7as, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332196,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios cardiol\u00f3gicos em crian\u00e7as, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no terceiro dia ap\u00f3s o atendimento dessa crian\u00e7a, o resultado da cultura de urina colhida de jato m\u00e9dio, ap\u00f3s higieniza\u00e7\u00e3o correta, mostrar crescimento de 110.000 ufc\/mL de uma \u00fanica bact\u00e9ria, ent\u00e3o estar\u00e1 confirmado o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, de modo que essa crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida imediatamente ao exame de uretrocistografia miccional a fim de se verificar a presen\u00e7a de refluxo vesico-ureteral.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794380,"hashId":"8138799b81bf4d7b158d1d7a52c0f51e","enunciado":"Se, no terceiro dia ap\u00f3s o atendimento dessa crian\u00e7a, o\r\nresultado da cultura de urina colhida de jato m\u00e9dio, ap\u00f3s\r\nhigieniza\u00e7\u00e3o correta, mostrar crescimento de 110.000 ufc\/mL\r\nde uma \u00fanica bact\u00e9ria, ent\u00e3o estar\u00e1 confirmado o diagn\u00f3stico\r\nde infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, de modo que essa crian\u00e7a dever\u00e1\r\nser submetida imediatamente ao exame de uretrocistografia\r\nmiccional a fim de se verificar a presen\u00e7a de refluxo\r\nvesico-ureteral.","resposta":2740031,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pr\u00e9-escolar do sexo masculino com dois anos de idade apresentava febre, polaci\u00faria e dis\u00faria havia tr\u00eas dias. Sua m\u00e3e relatou ser a primeira vez que ele apresentava quadro como esse. O exame f\u00edsico, exceto pela febre, foi normal. O resultado do hemograma completo mostrou hemat\u00f3crito de 40%, 8.500 leuc\u00f3citos\/mm3, 45% de neutr\u00f3filos, 2% de bastonetes, 2% de eosin\u00f3filos, 1% de bas\u00f3filos, 45% de linf\u00f3citos, 5% de mon\u00f3citos. O exame de urina apresentou os seguintes resultados: tr\u00eas hem\u00e1cias\/campo, quinze pi\u00f3citos\/campo, uma c\u00e9lula epitelial\/campo, aus\u00eancia de prote\u00ednas e de glicose, nitrito positivo e aus\u00eancia de cilindros. No que diz respeito a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":332199,"enunciado":"<P>Um pr\u00e9-escolar do sexo masculino com dois anos de idade apresentava febre, polaci\u00faria e dis\u00faria havia tr\u00eas dias. Sua m\u00e3e relatou ser a primeira vez que ele apresentava quadro como esse. O exame f\u00edsico, exceto pela febre, foi normal. O resultado do hemograma completo mostrou hemat\u00f3crito de 40%, 8.500 leuc\u00f3citos\/mm3, 45% de neutr\u00f3filos, 2% de bastonetes, 2% de eosin\u00f3filos, 1% de bas\u00f3filos, 45% de linf\u00f3citos, 5% de mon\u00f3citos. O exame de urina apresentou os seguintes resultados: tr\u00eas hem\u00e1cias\/campo, quinze pi\u00f3citos\/campo, uma c\u00e9lula epitelial\/campo, aus\u00eancia de prote\u00ednas e de glicose, nitrito positivo e aus\u00eancia de cilindros. <\/P>\r\n<P>No que diz respeito a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A etiologia desse caso \u00e9 les\u00e3o glomerular m\u00ednima.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794383,"hashId":"ce4a7f04ca8dbeda00b717df33ea446e","enunciado":"A etiologia desse caso \u00e9 les\u00e3o glomerular m\u00ednima.","resposta":2740037,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma menina de dez anos de idade foi levada pela m\u00e3e a uma emerg\u00eancia pedi\u00e1trica com incha\u00e7o havia trinta dias. A m\u00e3e relatou que n\u00e3o percebeu mudan\u00e7as na cor e no volume urin\u00e1rio, bem como n\u00e3o referiu infec\u00e7\u00e3o de pele ou de vias a\u00e9reas superiores nesse per\u00edodo de tempo. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a apresentou press\u00e3o arterial de 110 mm Hg x 75 mm Hg (percentil 85 da curva press\u00e3o arterial por altura); frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 irpm; palidez 1+\/4, adin\u00e2mica, ritmos card\u00edaco e respirat\u00f3rio regulares, sem maiores achados \u00e0 ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria, hepatomegalia e edema generalizado. Os exame de urina mostrou duas c\u00e9lulas epiteliais\/campo, seis hem\u00e1cias\/campo, seis leuc\u00f3citos\/campo, aus\u00eancia de glicose, aus\u00eancia de bilirrubinas, prote\u00ednas +++, aus\u00eancia de nitritos, cilindros hem\u00e1ticos ausentes, cilindros leucocit\u00e1rios ausentes, cilindros epiteliais ausentes, cilindros gordurosos presentes. Al\u00e9m do exame de urina, o m\u00e9dico solicitou outros exames. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":332200,"enunciado":"<P>Uma menina de dez anos de idade foi levada pela m\u00e3e a uma emerg\u00eancia pedi\u00e1trica com incha\u00e7o havia trinta dias. A m\u00e3e relatou que n\u00e3o percebeu mudan\u00e7as na cor e no volume urin\u00e1rio, bem como n\u00e3o referiu infec\u00e7\u00e3o de pele ou de vias a\u00e9reas superiores nesse per\u00edodo de tempo. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a apresentou press\u00e3o arterial de 110 mm Hg x 75 mm Hg (percentil 85 da curva press\u00e3o arterial por altura); frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 20 irpm; palidez 1+\/4, adin\u00e2mica, ritmos card\u00edaco e respirat\u00f3rio regulares, sem maiores achados \u00e0 ausculta card\u00edaca e respirat\u00f3ria, hepatomegalia e edema generalizado. Os exame de urina mostrou duas c\u00e9lulas epiteliais\/campo, seis hem\u00e1cias\/campo, seis leuc\u00f3citos\/campo, aus\u00eancia de glicose, aus\u00eancia de bilirrubinas, prote\u00ednas +++, aus\u00eancia de nitritos, cilindros hem\u00e1ticos ausentes, cilindros leucocit\u00e1rios ausentes, cilindros epiteliais ausentes, cilindros gordurosos presentes. Al\u00e9m do exame de urina, o m\u00e9dico solicitou outros exames. <\/P>\r\n<P>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a crian\u00e7a seja diagnosticada com calazar, o tratamento espec\u00edfico inicial dever\u00e1 ser realizado com sal de antim\u00f4nio pentavalente \u2014 antimoniato de meglumina \u2014, administrado na dose total de 20 mg\/kg, por via intramuscular ou intravenosa, durante vinte dias.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794385,"hashId":"441364308ac8f111e83a5fbc9bdecc08","enunciado":"Caso a crian\u00e7a seja diagnosticada com calazar, o tratamento\r\nespec\u00edfico inicial dever\u00e1 ser realizado com sal de antim\u00f4nio\r\npentavalente \u2014 antimoniato de meglumina \u2014, administrado na\r\ndose total de 20 mg\/kg, por via intramuscular ou intravenosa,\r\ndurante vinte dias.","resposta":2740040,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de quatro anos de idade, residente na zona periurbana de uma cidade com graves problemas de saneamento b\u00e1sico, deu entrada na emerg\u00eancia de um pronto-socorro. Durante o atendimento, a m\u00e3e relatou que a filha vinha apresentando, havia um m\u00eas, febre intermitente, e que, nesse per\u00edodo, a menina havia emagrecido e estava ap\u00e1tica. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou que a crian\u00e7a estava desnutrida e apresentava anemia, sopro card\u00edaco e hepatoesplenomegalia. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":332201,"enunciado":"<P>Uma crian\u00e7a de quatro anos de idade, residente na zona periurbana de uma cidade com graves problemas de saneamento b\u00e1sico, deu entrada na emerg\u00eancia de um pronto-socorro. Durante o atendimento, a m\u00e3e relatou que a filha vinha apresentando, havia um m\u00eas, febre intermitente, e que, nesse per\u00edodo, a menina havia emagrecido e estava ap\u00e1tica. No exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou que a crian\u00e7a estava desnutrida e apresentava anemia, sopro card\u00edaco e hepatoesplenomegalia. <\/P>\r\n<P>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de processos infecciosos, baixas concentra\u00e7\u00f5es de ferritina s\u00e9rica indicam deple\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito de ferro.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794391,"hashId":"d4238de4efa3eb3e36ca594d26b02cea","enunciado":"Na aus\u00eancia de processos infecciosos, baixas concentra\u00e7\u00f5es de\r\nferritina s\u00e9rica indicam deple\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito de ferro.","resposta":2740052,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a resultados de exames laboratoriais na investiga\u00e7\u00e3o de anemia ferropriva, julgue os itens subsecutivos.","id":332203,"enunciado":"No que se refere a resultados de exames laboratoriais na\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de anemia ferropriva, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A protoporfirina eritrocit\u00e1ria livre tende a diminuir em casos de pacientes com defici\u00eancia de ferro.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794392,"hashId":"8c4b00eb6ea116b2bcdd17426fe87b9e","enunciado":"A protoporfirina eritrocit\u00e1ria livre tende a diminuir em casos\r\nde pacientes com defici\u00eancia de ferro.","resposta":2740055,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a resultados de exames laboratoriais na investiga\u00e7\u00e3o de anemia ferropriva, julgue os itens subsecutivos.","id":332203,"enunciado":"No que se refere a resultados de exames laboratoriais na\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de anemia ferropriva, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso em considera\u00e7\u00e3o, indica-se tratamento com prednisona, na dose de 4 mg\/kg\/dia, durante quatro dias.","provas":[{"id":23445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"stj-2015-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-ramo-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":794393,"hashId":"0a7537b11883cfbf785a8ff2a6e029a1","enunciado":"No caso em considera\u00e7\u00e3o, indica-se tratamento com\r\nprednisona, na dose de 4 mg\/kg\/dia, durante quatro dias.","resposta":2740057,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2740056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2740057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de cinco anos de idade, previamente saud\u00e1vel, foi levada a um hospital por ter apresentado, subitamente, equimoses e pet\u00e9quias de distribui\u00e7\u00e3o universal pelo corpo, sem outras queixas. A m\u00e3e relatou que, havia tr\u00eas semanas, a crian\u00e7a tinha apresentado um quadro febril diagnosticado como virose. No exame f\u00edsico, al\u00e9m das equimoses e pet\u00e9quias, o m\u00e9dico observou ponta de ba\u00e7o no rebordo costal esquerdo, sem outros achados significativos. O hemograma da crian\u00e7a mostrou hemat\u00f3crito de 35%; 9.000 leuc\u00f3citos\/mm3, com diferencial normal; e 50.000 plaquetas. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":332204,"enunciado":"<P>Uma crian\u00e7a de cinco anos de idade, previamente saud\u00e1vel, foi levada a um hospital por ter apresentado, subitamente, equimoses e pet\u00e9quias de distribui\u00e7\u00e3o universal pelo corpo, sem outras queixas. A m\u00e3e relatou que, havia tr\u00eas semanas, a crian\u00e7a tinha apresentado um quadro febril diagnosticado como virose. No exame f\u00edsico, al\u00e9m das equimoses e pet\u00e9quias, o m\u00e9dico observou ponta de ba\u00e7o no rebordo costal esquerdo, sem outros achados significativos. O hemograma da crian\u00e7a mostrou hemat\u00f3crito de 35%; 9.000 leuc\u00f3citos\/mm3, com diferencial normal; e 50.000 plaquetas. <\/P>\r\n<P>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/794393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de imagens em formato .jpeg contribui para diminuir o tempo de download de arquivos na web.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795708,"hashId":"fdd6ba5b3882dff127b4703b8f13e9ff","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de imagens em formato .jpeg contribui para\r\ndiminuir o tempo de download de arquivos na web.","resposta":2743257,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332549,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23464\/4.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os formatos de arquivos multim\u00eddia do tipo non-streaming est\u00e3o se disseminando na Internet.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795711,"hashId":"310d6e2faf03f655aa55e9d93ae88ddc","enunciado":"Os formatos de arquivos multim\u00eddia do tipo non-streaming\r\nest\u00e3o se disseminando na Internet.","resposta":2743262,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332549,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23464\/4.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A extens\u00e3o .avi \u00e9 ideal para os v\u00eddeos armazenados no Youtube e no Facebook.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795712,"hashId":"318cbc6e0b3f46056a71d60fef2bb9de","enunciado":"A extens\u00e3o .avi \u00e9 ideal para os v\u00eddeos armazenados no\r\nYoutube e no Facebook.","resposta":2743265,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332549,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23464\/4.gif><\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios b\u00e1sicos para estrutura\u00e7\u00e3o de um web design s\u00e3o contraste, repeti\u00e7\u00e3o, alinhamento e proximidade.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795718,"hashId":"2a5f4796e3df1438c6a1447780e9d138","enunciado":"Os princ\u00edpios b\u00e1sicos para estrutura\u00e7\u00e3o de um web design s\u00e3o\r\ncontraste, repeti\u00e7\u00e3o, alinhamento e proximidade.","resposta":2743276,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de artes gr\u00e1ficas para a Internet, julgue os itens que se seguem.","id":332551,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de artes gr\u00e1ficas para a Internet, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O roteiro de um filme deve limitar-se apenas \u00e0s a\u00e7\u00f5es, aos cortes, aos di\u00e1logos e \u00e0s mudan\u00e7as de cenas, cabendo \u00e0 dire\u00e7\u00e3o os planos, os cen\u00e1rios e os sons.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795725,"hashId":"f201aa141faf2535da9915bf0af5dca0","enunciado":"O roteiro de um filme deve limitar-se apenas \u00e0s a\u00e7\u00f5es, aos\r\ncortes, aos di\u00e1logos e \u00e0s mudan\u00e7as de cenas, cabendo \u00e0 dire\u00e7\u00e3o\r\nos planos, os cen\u00e1rios e os sons.","resposta":2743291,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":332553,"enunciado":"No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento ou a diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia sonora de um objeto, \u00e0 medida que ele se aproxima ou se afasta do receptor, \u00e9 explicado pelo efeito doppler.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795728,"hashId":"c82e4995c72c972bd83ed8e3dce25fad","enunciado":"O aumento ou a diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia sonora de um objeto,\r\n\u00e0 medida que ele se aproxima ou se afasta do receptor, \u00e9\r\nexplicado pelo efeito doppler.","resposta":2743296,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":332553,"enunciado":"No que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tag abaixo possui um atributo que carrega uma imagem espec\u00edfica. ","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795730,"hashId":"ea1259b27782c264530c9a4438202be8","enunciado":"<P>A tag abaixo possui um atributo que carrega uma imagem espec\u00edfica.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23464\/6.gif><\/P>","resposta":2743300,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem HTML, julgue os itens que se seguem.","id":332554,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem HTML, julgue os itens que se seguem.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um termo de indexa\u00e7\u00e3o pode ser qualquer palavra que apare\u00e7a no texto de um documento de cole\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795736,"hashId":"84dbe11fff0ac1813e4f052f469c4131","enunciado":"Um termo de indexa\u00e7\u00e3o pode ser qualquer palavra que apare\u00e7a\r\nno texto de um documento de cole\u00e7\u00e3o.","resposta":2743312,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743312,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743313,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, relativos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o (RI).","id":332555,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, relativos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00e3o (RI).","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tamanho dos arquivos MIDI \u00e9 menor do que o dos arquivos wav.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795739,"hashId":"e511c2f41a65bd71f3fc6653effda21a","enunciado":"O tamanho dos arquivos MIDI \u00e9 menor do que o dos arquivos\r\nwav.","resposta":2743318,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de edi\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o e de edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332556,"enunciado":"Acerca de edi\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o e de edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O microfone de padr\u00e3o cardioide captura uniformemente diferentes sons, a partir de todos os \u00e2ngulos, o que permite maior defini\u00e7\u00e3o do campo de capta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795741,"hashId":"4a9ee6fe063e5bcad51403db721b36eb","enunciado":"O microfone de padr\u00e3o cardioide captura uniformemente\r\ndiferentes sons, a partir de todos os \u00e2ngulos, o que permite\r\nmaior defini\u00e7\u00e3o do campo de capta\u00e7\u00e3o.","resposta":2743323,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de edi\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o e de edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332556,"enunciado":"Acerca de edi\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o e de edi\u00e7\u00e3o de \u00e1udio, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os formatos gif, png e jpeg utilizam algoritmos hom\u00f4nimos e n\u00e3o apresentam perda de compacta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795744,"hashId":"8ccf9b3e551c4095f7932ccdd406b7ee","enunciado":"Os formatos gif, png e jpeg utilizam algoritmos hom\u00f4nimos e\r\nn\u00e3o apresentam perda de compacta\u00e7\u00e3o.","resposta":2743329,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento de imagens, julgue os itens seguintes.","id":332557,"enunciado":"No que se refere ao tratamento de imagens, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do \u00e1udio, diferentemente do que se aplica a imagens, as t\u00e9cnicas de compress\u00e3o utilizadas para conversas telef\u00f4nicas e para m\u00fasica t\u00eam requisitos id\u00eanticos, visto que tratam do fen\u00f4meno da audi\u00e7\u00e3o como um todo.","provas":[{"id":23464,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","id":12135},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-multimidia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":795747,"hashId":"5122248dce5cd062baac0252fbe811de","enunciado":"No \u00e2mbito do \u00e1udio, diferentemente do que se aplica a\r\nimagens, as t\u00e9cnicas de compress\u00e3o utilizadas para conversas\r\ntelef\u00f4nicas e para m\u00fasica t\u00eam requisitos id\u00eanticos, visto que\r\ntratam do fen\u00f4meno da audi\u00e7\u00e3o como um todo.","resposta":2743335,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da transmiss\u00e3o de \u00e1udio, v\u00eddeo e de compress\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":332558,"enunciado":"Acerca da transmiss\u00e3o de \u00e1udio, v\u00eddeo e de compress\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/795747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O papel do profissional de RH como treinador requer a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0s necessidades crescentes de capacita\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das pessoas visando torn\u00e1-las cada vez mais eficazes para o desempenho de suas atividades.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795751,"hashId":"019d958b6762aa350339bdd05a5f6c30","enunciado":"O papel do profissional de RH como treinador requer a\u00e7\u00f5es\r\nvoltadas \u00e0s necessidades crescentes de capacita\u00e7\u00e3o\r\ne desenvolvimento das pessoas visando torn\u00e1-las cada vez mais\r\neficazes para o desempenho de suas atividades.","resposta":2743342,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas (GP) na contemporaneidade, julgue os itens a seguir.","id":332559,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas (GP) na contemporaneidade,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/795751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coaching \u00e9 uma abordagem que visa o desenvolvimento profissional e pessoal em magnitude, na qual um profissional, com ampla experi\u00eancia e suprido de embasamento te\u00f3rico-pr\u00e1tico, auxilia um outro profissional com menos experi\u00eancia e conhecimento.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795760,"hashId":"caf3eaee75512ab1abf20e7f505e72d8","enunciado":"Coaching \u00e9 uma abordagem que visa o desenvolvimento\r\nprofissional e pessoal em magnitude, na qual um profissional,\r\ncom ampla experi\u00eancia e suprido de embasamento\r\nte\u00f3rico-pr\u00e1tico, auxilia um outro profissional com menos\r\nexperi\u00eancia e conhecimento.","resposta":2743361,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento de carreira: orienta\u00e7\u00e3o profissional, Coaching, Mentoring e Counseling, julgue os itens subsequentes.","id":332560,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento de carreira: orienta\u00e7\u00e3o profissional,\r\nCoaching, Mentoring e Counseling, julgue os itens subsequentes.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Listas de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Listas de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404662,"slug":"administracao-geral-listas-de-verificacao"},{"nome_clean":"Certeza, Risco e Incerteza","oab":false,"nome":"Certeza, Risco e Incerteza","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417306,"slug":"administracao-geral-certeza-risco-e-incerteza"}],"slug":"administracao-geral\/795760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais itens do programa de higiene do trabalho est\u00e3o relacionados com o ambiente f\u00edsico, o ambiente psicol\u00f3gico, a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios de ergonomia e sa\u00fade ocupacional.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795768,"hashId":"68dbccd4bf4eef3c5c4b17f8642c73d5","enunciado":"Os principais itens do programa de higiene do trabalho est\u00e3o\r\nrelacionados com o ambiente f\u00edsico, o ambiente psicol\u00f3gico, a\r\naplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios de ergonomia e sa\u00fade ocupacional.","resposta":2743376,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de qualidade de vida, sa\u00fade, higiene, seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens subsecutivos.","id":332562,"enunciado":"Acerca de qualidade de vida, sa\u00fade, higiene, seguran\u00e7a no trabalho,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/795768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um empregado recebeu uma tarefa para ser executada e, apesar de todos os esfor\u00e7os dispendidos, ele n\u00e3o concluiu a tarefa com a qualidade requerida. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, partindo-se da premissa que o conceito de compet\u00eancias engloba capacidades, compostas por conhecimentos, habilidades e atitudes, o empregado deixou de demonstrar atitude.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795775,"hashId":"e7f2b2bd1d3aab68ded8486f9523c561","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um empregado recebeu uma tarefa para\r\nser executada e, apesar de todos os esfor\u00e7os dispendidos, ele\r\nn\u00e3o concluiu a tarefa com a qualidade requerida. Assertiva:\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, partindo-se da premissa que o conceito de\r\ncompet\u00eancias engloba capacidades, compostas por\r\nconhecimentos, habilidades e atitudes, o empregado deixou de\r\ndemonstrar atitude.","resposta":2743391,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e tipologia de compet\u00eancias e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esses assuntos, julgue os itens a seguir.","id":332564,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e tipologia de compet\u00eancias e aos\r\nm\u00faltiplos aspectos relacionados a esses assuntos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/795775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para instituir um modelo de gest\u00e3o de pessoas por compet\u00eancias, \u00e9 importante compatibilizar as compet\u00eancias das pessoas \u00e0s compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795777,"hashId":"d300235b0d102258d5e8bccd7900c061","enunciado":"Para instituir um modelo de gest\u00e3o de pessoas por\r\ncompet\u00eancias, \u00e9 importante compatibilizar as compet\u00eancias das\r\npessoas \u00e0s compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2743394,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e tipologia de compet\u00eancias e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esses assuntos, julgue os itens a seguir.","id":332564,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e tipologia de compet\u00eancias e aos\r\nm\u00faltiplos aspectos relacionados a esses assuntos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/795777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma empresa utiliza os resultados do mapeamento de compet\u00eancias para desenvolver a\u00e7\u00f5es de treinamento e desenvolvimento, bem como para fins de gest\u00e3o de carreiras e sucess\u00e3o, sistema de remunera\u00e7\u00e3o, dimensionamento do quadro, recrutamento, sele\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. Assertiva: Nesse caso, existe, na empresa, um modelo integrado de gest\u00e3o por compet\u00eancias.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795778,"hashId":"62b9138556edae158c72139cc9bf57e8","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma empresa utiliza os resultados do\r\nmapeamento de compet\u00eancias para desenvolver a\u00e7\u00f5es de\r\ntreinamento e desenvolvimento, bem como para fins de gest\u00e3o\r\nde carreiras e sucess\u00e3o, sistema de remunera\u00e7\u00e3o,\r\ndimensionamento do quadro, recrutamento, sele\u00e7\u00e3o e\r\navalia\u00e7\u00e3o. Assertiva: Nesse caso, existe, na empresa, um\r\nmodelo integrado de gest\u00e3o por compet\u00eancias.","resposta":2743396,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e tipologia de compet\u00eancias e aos m\u00faltiplos aspectos relacionados a esses assuntos, julgue os itens a seguir.","id":332564,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e tipologia de compet\u00eancias e aos\r\nm\u00faltiplos aspectos relacionados a esses assuntos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/795778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A dire\u00e7\u00e3o de uma empresa divulgou circular normativa sobre estrat\u00e9gias de mercado para alavancar as vendas, e a equipe de vendedores realizou reuni\u00f5es entre os integrantes para debater as a\u00e7\u00f5es e compartilhar sentimentos relativos \u00e0 circular. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, fica constatada a exist\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o formal por meio da circular normativa e a comunica\u00e7\u00e3o informal originada nos debates da equipe.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795782,"hashId":"37a647daf8c89ca3b4d76b39df1430e0","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A dire\u00e7\u00e3o de uma empresa divulgou\r\ncircular normativa sobre estrat\u00e9gias de mercado para alavancar\r\nas vendas, e a equipe de vendedores realizou reuni\u00f5es entre os\r\nintegrantes para debater as a\u00e7\u00f5es e compartilhar sentimentos\r\nrelativos \u00e0 circular. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, fica constatada\r\na exist\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o formal por meio da circular\r\nnormativa e a comunica\u00e7\u00e3o informal originada nos debates da\r\nequipe.","resposta":2743404,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal e organizacional, das barreiras \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o formal e informal na organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":332565,"enunciado":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interpessoal e organizacional, das barreiras\r\n\u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o formal e informal na organiza\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/795782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A comunica\u00e7\u00e3o dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o de uma equipe foi fornecida por um gerente rec\u00e9m-contratado no mercado, que n\u00e3o participou do ciclo de avalia\u00e7\u00e3o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, embora o gerente n\u00e3o tenha participado desse ciclo, os resultados da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados efetivos.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795788,"hashId":"e8b7a6204359cff1ece5dcfa574d6d2d","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A comunica\u00e7\u00e3o dos resultados da\r\navalia\u00e7\u00e3o de uma equipe foi fornecida por um gerente\r\nrec\u00e9m-contratado no mercado, que n\u00e3o participou do ciclo de\r\navalia\u00e7\u00e3o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, embora o gerente n\u00e3o\r\ntenha participado desse ciclo, os resultados da avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados efetivos.","resposta":2743417,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":332567,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/795788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme orienta\u00e7\u00f5es profissionais, a aplica\u00e7\u00e3o de testes psicol\u00f3gicos mais usuais e de f\u00e1cil corre\u00e7\u00e3o conduzida por profissionais de recursos humanos, como tecn\u00f3logos, administradores e psic\u00f3logos, deve ocorrer em condi\u00e7\u00f5es adequadas.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795799,"hashId":"5b52834fe2eb05979c2078085b3a8634","enunciado":"Conforme orienta\u00e7\u00f5es profissionais, a aplica\u00e7\u00e3o de testes\r\npsicol\u00f3gicos mais usuais e de f\u00e1cil corre\u00e7\u00e3o conduzida por\r\nprofissionais de recursos humanos, como tecn\u00f3logos,\r\nadministradores e psic\u00f3logos, deve ocorrer em condi\u00e7\u00f5es\r\nadequadas.","resposta":2743439,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":332569,"enunciado":"Com refer\u00eancia a pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/795799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ciclos \u00fanicos de aprendizagem organizacional envolvem mudan\u00e7as de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e comportamentos, sem que haja altera\u00e7\u00f5es nos valores ou nas normas das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795804,"hashId":"71f129ed1bbe4b8079dcc6cb21ac6e5d","enunciado":"Ciclos \u00fanicos de aprendizagem organizacional envolvem\r\nmudan\u00e7as de a\u00e7\u00f5es, procedimentos e comportamentos, sem que\r\nhaja altera\u00e7\u00f5es nos valores ou nas normas das organiza\u00e7\u00f5es.","resposta":2743448,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aprendizagem e do desenvolvimento organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":332570,"enunciado":"Acerca da aprendizagem e do desenvolvimento organizacional,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/795804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inova\u00e7\u00e3o de processos e rotinas das organiza\u00e7\u00f5es tende a responder exclusivamente \u00e0s exig\u00eancias normativas e legais surgidas em contextos de transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795807,"hashId":"e0e9bd7b43110d6110bb7f7dc573ee1d","enunciado":"A inova\u00e7\u00e3o de processos e rotinas das organiza\u00e7\u00f5es tende a\r\nresponder exclusivamente \u00e0s exig\u00eancias normativas e legais\r\nsurgidas em contextos de transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","resposta":2743455,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aprendizagem e do desenvolvimento organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":332570,"enunciado":"Acerca da aprendizagem e do desenvolvimento organizacional,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"}],"slug":"administracao-geral\/795807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os que integram o Sistema de Pessoal Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (SIPEC) cuidam das atividades de administra\u00e7\u00e3o de pessoal e t\u00eam fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, como recrutar e selecionar profissionais, aperfei\u00e7oar os quadros de pessoal e planejar as estruturas organizacionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e das autarquias federais.","provas":[{"id":23465,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":12136},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fub-2015-cespe-cebraspe-tecnologo-area-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":795816,"hashId":"f1c8f601d97f3538374f5b3dfe664c15","enunciado":"Os \u00f3rg\u00e3os que integram o Sistema de Pessoal Civil da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal (SIPEC) cuidam das atividades\r\nde administra\u00e7\u00e3o de pessoal e t\u00eam fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, como\r\nrecrutar e selecionar profissionais, aperfei\u00e7oar os quadros de\r\npessoal e planejar as estruturas organizacionais da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e das autarquias federais.","resposta":2743473,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de pessoal e a legisla\u00e7\u00f5es aplicadas \u00e0 \u00e1rea, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":332572,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de pessoal e a legisla\u00e7\u00f5es aplicadas \u00e0 \u00e1rea,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Mapas Estrat\u00e9gicos","oab":false,"nome":"Mapas Estrat\u00e9gicos","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417380,"slug":"administracao-publica-mapas-estrategicos"}],"slug":"administracao-publica\/795816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de risco, de impacto, de auditoria e de aceita\u00e7\u00e3o do risco incluem-se entre os crit\u00e9rios b\u00e1sicos para gest\u00e3o de risco \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799390,"hashId":"1d1d38082199ed5e2938967e39ec59c6","enunciado":"Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de risco, de impacto, de auditoria\r\ne de aceita\u00e7\u00e3o do risco incluem-se entre os crit\u00e9rios b\u00e1sicos\r\npara gest\u00e3o de risco \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","resposta":2755114,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao risco de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":333382,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao risco de seguran\u00e7a\r\nda informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/799390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ataques DDoS de fragmenta\u00e7\u00e3o de pacotes, tanto em TCP quanto em UDP, s\u00e3o um desafio a qualquer sistema de prote\u00e7\u00e3o de rede, pelo fato de os pacotes n\u00e3o chegarem ordenados e as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s portas de origem e destino serem disponibilizadas apenas no \u00faltimo pacote.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799397,"hashId":"ee6d23a1713bfb794caf8e8fa6605209","enunciado":"Ataques DDoS de fragmenta\u00e7\u00e3o de pacotes, tanto em TCP\r\nquanto em UDP, s\u00e3o um desafio a qualquer sistema de\r\nprote\u00e7\u00e3o de rede, pelo fato de os pacotes n\u00e3o chegarem\r\nordenados e as informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s portas de origem e\r\ndestino serem disponibilizadas apenas no \u00faltimo pacote.","resposta":2755127,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla DDoS, sempre que utilizada, se refere ao ataque Distributed Denial of Service.","id":333384,"enunciado":"No que se refere aos ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, julgue os itens\r\nque se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla DDoS, sempre\r\nque utilizada, se refere ao ataque Distributed Denial of Service.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/799397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ataques de DDoS fundamentados em HTTP_GET e HTTP_POST est\u00e3o cada vez mais complexos, devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de randomiza\u00e7\u00e3o e encodifica\u00e7\u00e3o. As ferramentas convencionais, como IPS (intrusion prevention systems), n\u00e3o s\u00e3o efetivos para mitiga\u00e7\u00e3o desses ataques.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799399,"hashId":"88cf1dea55acbb714966240c28673878","enunciado":"Ataques de DDoS fundamentados em HTTP_GET e HTTP_POST\r\nest\u00e3o cada vez mais complexos, devido \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas\r\nde randomiza\u00e7\u00e3o e encodifica\u00e7\u00e3o. As ferramentas\r\nconvencionais, como IPS (intrusion prevention systems), n\u00e3o\r\ns\u00e3o efetivos para mitiga\u00e7\u00e3o desses ataques.","resposta":2755131,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla DDoS, sempre que utilizada, se refere ao ataque Distributed Denial of Service.","id":333384,"enunciado":"No que se refere aos ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, julgue os itens\r\nque se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla DDoS, sempre\r\nque utilizada, se refere ao ataque Distributed Denial of Service.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/799399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de um SGSI prescinde do cunho estrat\u00e9gico, pois \u00e9 vista como uma decis\u00e3o t\u00e1tica e operacional da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799410,"hashId":"6170bc6e24c5109cabd255fe793dabb6","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de um SGSI prescinde do cunho estrat\u00e9gico, pois \u00e9\r\nvista como uma decis\u00e3o t\u00e1tica e operacional da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2755154,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da NBR ISO\/IEC 27001:2013 e de sua aplicabilidade no sistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI), julgue os itens que se seguem.","id":333387,"enunciado":"Acerca da NBR ISO\/IEC 27001:2013 e de sua aplicabilidade no\r\nsistema de gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o (SGSI), julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/799410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e o estabelecimento da abordagem para gerenciar os objetivos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o devem ser aprovados no mais alto n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799412,"hashId":"ea22efbe0eaa90b3e5a2246b21947c03","enunciado":"A defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e o\r\nestabelecimento da abordagem para gerenciar os objetivos de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o devem ser aprovados no mais alto\r\nn\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2755157,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com a norma NBR ISO\/IEC 27002:2013, que estabelece diretrizes para pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":333388,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com a norma\r\nNBR ISO\/IEC 27002:2013, que estabelece diretrizes para\r\npr\u00e1ticas de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/799412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura organizacional e as fun\u00e7\u00f5es de software e hardware n\u00e3o figuram como objetos da referida norma.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799413,"hashId":"0e72f6f34219351ce476bcba0ac64edf","enunciado":"A estrutura organizacional e as fun\u00e7\u00f5es de software e\r\nhardware n\u00e3o figuram como objetos da referida norma.","resposta":2755160,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com a norma NBR ISO\/IEC 27002:2013, que estabelece diretrizes para pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":333388,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com a norma\r\nNBR ISO\/IEC 27002:2013, que estabelece diretrizes para\r\npr\u00e1ticas de gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/799413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gest\u00e3o de mudan\u00e7as \u00e9 objeto de atua\u00e7\u00e3o definido pela transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799416,"hashId":"27b1918a7e13a48edc0a1fda575ae2d8","enunciado":"Gest\u00e3o de mudan\u00e7as \u00e9 objeto de atua\u00e7\u00e3o definido pela\r\ntransi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","resposta":2755165,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ITIL, que define melhores pr\u00e1ticas de servi\u00e7os, julgue os itens subsequentes.","id":333389,"enunciado":"A respeito do ITIL, que define melhores pr\u00e1ticas de servi\u00e7os, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/799416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, por meio do Centro de Pesquisa e Desenvolvimento para a Seguran\u00e7a das Comunica\u00e7\u00f5es, \u00e9 respons\u00e1vel por atividades de assessoramento do Conselho de Defesa Nacional.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799419,"hashId":"f250662ef8506d355b944ffe6beeb268","enunciado":"A Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia, por meio do\r\nCentro de Pesquisa e Desenvolvimento para a Seguran\u00e7a\r\ndas Comunica\u00e7\u00f5es, \u00e9 respons\u00e1vel por atividades de\r\nassessoramento do Conselho de Defesa Nacional.","resposta":2755171,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 3.505\/2000, que instituiu a pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e nas entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens a seguir.","id":333391,"enunciado":"Com base no Decreto n.\u00ba 3.505\/2000, que instituiu a pol\u00edtica de\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e nas entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os itens a seguir.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.505\/2000 - Institui a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.505\/2000 - Institui a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418620,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-505-2000-institui-a-politica-de-seguranca-da-informacao-nos-orgaos-e-entidades-da-administracao-publica-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/799419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A NC n.\u00ba 8 cuida das diretrizes para gerenciamento de incidentes em redes computacionais nos \u00f3rg\u00e3os e nas entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799426,"hashId":"31e7f8cae15b12c77ae3cf41ff4c1435","enunciado":"A NC n.\u00ba 8 cuida das diretrizes para gerenciamento de\r\nincidentes em redes computacionais nos \u00f3rg\u00e3os e nas entidades\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","resposta":2755185,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (IN-GSIPR) n.\u00ba 1\/2009 e de normas complementares (NC), estabelecidas na mesma norma IN.","id":333393,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam da Instru\u00e7\u00e3o Normativa do\r\nGabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\r\n(IN-GSIPR) n.\u00ba 1\/2009 e de normas complementares (NC),\r\nestabelecidas na mesma norma IN.","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PR","pai":398661,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398662,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/799426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 garantido, por qualquer ente federal, o acesso irrestrito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o referente a projetos de pesquisa e de desenvolvimento cient\u00edficos ou tecnol\u00f3gicos.","provas":[{"id":23594,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25807,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13042},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":25808,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":13043},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32861,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32862,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira","sigla":"INEP","id":1321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"inep-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INEP - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32976,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":32978,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior","sigla":"CAPES","id":1386,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"capes-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CAPES - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33100,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":12219},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33101,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15921},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-tecnologia-da-informacao-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33103,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"FNDE","id":1324,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"fnde-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FNDE - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":33272,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a","id":15922},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-de-engenharia-senior-area-gerente-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade de Engenharia S\u00eanior - \u00c1rea Gerente de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":799427,"hashId":"d1d398196cf63e282dee42679a7ae785","enunciado":"\u00c9 garantido, por qualquer ente federal, o acesso irrestrito \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o referente a projetos de pesquisa e de\r\ndesenvolvimento cient\u00edficos ou tecnol\u00f3gicos.","resposta":2755188,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2755187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2755188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":333394,"enunciado":"Acerca do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por processos","pai":403775,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426275,"slug":"administracao-publica-gestao-por-processos"},{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Automa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Automa\u00e7\u00e3o","pai":426275,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426296,"slug":"administracao-publica-tecnologia-da-informacao-e-automacao"}],"slug":"administracao-publica\/799427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bovinos adultos apresentam seis dentes incisivos superiores e seis dentes incisivos inferiores, nenhum canino superior e apenas dois caninos inferiores.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799900,"hashId":"8b451464a45ff25c7339295e0cb31205","enunciado":"Os bovinos adultos apresentam seis dentes incisivos superiores\r\ne seis dentes incisivos inferiores, nenhum canino superior\r\ne apenas dois caninos inferiores.","resposta":2756134,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da anatomia dos mam\u00edferos, julgue os itens a seguir.","id":333535,"enunciado":"Acerca da anatomia dos mam\u00edferos, julgue os itens a seguir.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/799900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os r\u00e9pteis crocodilianos apresentam apenas o pulm\u00e3o direito funcional \u2014 o esquerdo \u00e9 reduzido ou inexistente \u2014, localizado na por\u00e7\u00e3o cranial da cavidade celom\u00e1tica, juntamente com o f\u00edgado e o cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799903,"hashId":"01f98517ad8f6e4f5463a935c900232c","enunciado":"Os r\u00e9pteis crocodilianos apresentam apenas o pulm\u00e3o direito\r\nfuncional \u2014 o esquerdo \u00e9 reduzido ou inexistente \u2014,\r\nlocalizado na por\u00e7\u00e3o cranial da cavidade celom\u00e1tica,\r\njuntamente com o f\u00edgado e o cora\u00e7\u00e3o.","resposta":2756140,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da anatomia de r\u00e9pteis e anf\u00edbios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333536,"enunciado":"A respeito da anatomia de r\u00e9pteis e anf\u00edbios, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/799903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os anf\u00edbios apresentam pele desprovida de escamas, mas altamente vascularizada e com gl\u00e2ndulas mucosas distribu\u00eddas por toda a superf\u00edcie do corpo, servindo para a secre\u00e7\u00e3o de muco que mant\u00e9m a pele \u00famida e perme\u00e1vel ao oxig\u00eanio.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799904,"hashId":"dfa458e00826c06f1f274f2fb4cd9b91","enunciado":"Os anf\u00edbios apresentam pele desprovida de escamas,\r\nmas altamente vascularizada e com gl\u00e2ndulas mucosas\r\ndistribu\u00eddas por toda a superf\u00edcie do corpo, servindo para a\r\nsecre\u00e7\u00e3o de muco que mant\u00e9m a pele \u00famida e perme\u00e1vel ao\r\noxig\u00eanio.","resposta":2756141,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da anatomia de r\u00e9pteis e anf\u00edbios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333536,"enunciado":"A respeito da anatomia de r\u00e9pteis e anf\u00edbios, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/799904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos r\u00e9pteis, a cloaca \u00e9 uma bolsa com abertura para o meio exterior na qual se abrem orif\u00edcios dos sistemas digest\u00f3rio, urin\u00e1rio e genital.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799906,"hashId":"3f33204a7650b3b43ba379be3cc43c55","enunciado":"Nos r\u00e9pteis, a cloaca \u00e9 uma bolsa com abertura para o meio\r\nexterior na qual se abrem orif\u00edcios dos sistemas digest\u00f3rio,\r\nurin\u00e1rio e genital.","resposta":2756145,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da anatomia de r\u00e9pteis e anf\u00edbios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":333536,"enunciado":"A respeito da anatomia de r\u00e9pteis e anf\u00edbios, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/799906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aves e mam\u00edferos conseguem manter suas temperaturas corp\u00f3reas praticamente constantes, independentemente da temperatura do ambiente.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799936,"hashId":"de2b38bb72bbbff1c871b51d542a7306","enunciado":"Aves e mam\u00edferos conseguem manter suas temperaturas\r\ncorp\u00f3reas praticamente constantes, independentemente da\r\ntemperatura do ambiente.","resposta":2756205,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia dos vertebrados, julgue os seguintes itens.","id":333543,"enunciado":"Acerca da fisiologia dos vertebrados, julgue os seguintes itens.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"}],"slug":"biologia\/799936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de nomenclatura binomial proposto por Carolus Linnaeus \u00e9 aplic\u00e1vel somente \u00e0 taxonomia zool\u00f3gica.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799943,"hashId":"9d0910ead53867a7c87286309ff0554e","enunciado":"O sistema de nomenclatura binomial proposto por Carolus\r\nLinnaeus \u00e9 aplic\u00e1vel somente \u00e0 taxonomia zool\u00f3gica.","resposta":2756220,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica e dos conceitos de taxidermia, julgue os itens que se seguem.","id":333545,"enunciado":"Acerca da pr\u00e1tica e dos conceitos de taxidermia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Taxidermista","oab":false,"nome":"Taxidermista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-taxidermista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/799943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o sistema binomial proposto por Carolus Linnaeus, o nome de uma esp\u00e9cie deve ser composto por duas palavras.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799944,"hashId":"ea3f915cb66390ccc12720a0b943e302","enunciado":"Conforme o sistema binomial proposto por Carolus Linnaeus,\r\no nome de uma esp\u00e9cie deve ser composto por duas palavras.","resposta":2756221,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica e dos conceitos de taxidermia, julgue os itens que se seguem.","id":333545,"enunciado":"Acerca da pr\u00e1tica e dos conceitos de taxidermia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Taxidermista","oab":false,"nome":"Taxidermista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-taxidermista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/799944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sinon\u00edmia de um t\u00e1xon \u00e9 quando uma esp\u00e9cie tem mais de um nome igual.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799948,"hashId":"b1beb33c41dba8a8dd8cc0abe02fd6b2","enunciado":"Sinon\u00edmia de um t\u00e1xon \u00e9 quando uma esp\u00e9cie tem mais de um\r\nnome igual.","resposta":2756230,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da taxonomia, jugue os itens subsecutivos.","id":333546,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da taxonomia, jugue os itens subsecutivos.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Taxidermista","oab":false,"nome":"Taxidermista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-taxidermista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/799948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Taxidermista","id":12226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica \u00e9 considerada uma barreira de seguran\u00e7a prim\u00e1ria.","provas":[{"id":23601,"cargo":{"descricao":"Taxidermista","id":12226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mec-2015-cespe-cebraspe-taxidermista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Taxidermista - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":799956,"hashId":"8dc91ad6c3325f66b277ca996e5f4233","enunciado":"A cabine de seguran\u00e7a biol\u00f3gica \u00e9 considerada uma barreira de\r\nseguran\u00e7a prim\u00e1ria.","resposta":2756245,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2756245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2756246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a em laborat\u00f3rios de zoologia, julgue os itens seguintes.","id":333547,"enunciado":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a em laborat\u00f3rios de\r\nzoologia, julgue os itens seguintes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Taxidermista","oab":false,"nome":"Taxidermista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-taxidermista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/799956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}