{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2162941,"perPage":"100","pages":21630,"page":12707,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais tipos de lubrificantes normalmente usados s\u00e3o os \u00f3leos. Sendo assim, os \u00f3leos com varia\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de viscosidade s\u00e3o denominados \u00f3leos","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811464,"hashId":"3e0c1a1174b0049ab943f26264034f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais tipos de lubrificantes normalmente usados s\u00e3o os \u00f3leos. Sendo assim, os \u00f3leos com varia\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de viscosidade s\u00e3o denominados \u00f3leos<\/p>","resposta":6937802,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minerais. ","id":6937799,"corpo":"<p>minerais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"graxos.","id":6937800,"corpo":"<p>graxos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compostos.","id":6937801,"corpo":"<p>compostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multiviscosos.","id":6937802,"corpo":"<p>multiviscosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monoviscosos.","id":6937803,"corpo":"<p>monoviscosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estudo do equil\u00edbrio dos corpos r\u00edgidos n\u00e3o basta conhecer somente as for\u00e7as externas que agem sobre ele, mas, tamb\u00e9m, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer como este corpo r\u00edgido est\u00e1 apoiado. Diante do exposto, sobre o apoio m\u00f3vel, analise as assertivas abaixo. I. Impede movimento na dire\u00e7\u00e3o normal ao plano do apoio. II. Permite movimento na dire\u00e7\u00e3o paralela ao plano do apoio. III. N\u00e3o permite rota\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811482,"hashId":"1b0916fb1ee07ad2394102678d5b8372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o estudo do equil\u00edbrio dos corpos r\u00edgidos n\u00e3o basta conhecer somente as for\u00e7as externas que agem sobre ele, mas, tamb\u00e9m, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer como este corpo r\u00edgido est\u00e1 apoiado. Diante do exposto, sobre o apoio m\u00f3vel, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Impede movimento na dire\u00e7\u00e3o normal ao plano do apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Permite movimento na dire\u00e7\u00e3o paralela ao plano do apoio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. N\u00e3o permite rota\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":6937889,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6937889,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6937890,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":6937891,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":6937892,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":6937893,"corpo":"<p> III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de revenimento, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Durante o revenido, a martensita com estrutura TC (Tetragonal Compacto) perde o excesso de carbono em solu\u00e7\u00e3o e seu reticulado cristalino vai se tornando mais pr\u00f3ximo do da ferrita, sem distor\u00e7\u00e3o e sem ac\u00famulo de tens\u00f5es mec\u00e2nicas. ( ) Quanto mais baixa a temperatura de revenido, maior a distor\u00e7\u00e3o do reticulado, maior \u00e9 a dureza e menor \u00e9 a tenacidade do a\u00e7o. ( ) Nos a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de baixa liga e alta resist\u00eancia, a dureza cai continuamente com a temperatura de revenido.","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811493,"hashId":"7df98eaf679a0e1cc9378274735f6f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo de revenimento, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante o revenido, a martensita com estrutura TC (Tetragonal Compacto) perde o excesso de carbono em solu\u00e7\u00e3o e seu reticulado cristalino vai se tornando mais pr\u00f3ximo do da ferrita, sem distor\u00e7\u00e3o e sem ac\u00famulo de tens\u00f5es mec\u00e2nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quanto mais baixa a temperatura de revenido, maior a distor\u00e7\u00e3o do reticulado, maior \u00e9 a dureza e menor \u00e9 a tenacidade do a\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de baixa liga e alta resist\u00eancia, a dureza cai continuamente com a temperatura de revenido.<\/p>","resposta":6937947,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ F ","id":6937944,"corpo":"<p>V\/ V\/ F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\/ F\/ V","id":6937945,"corpo":"<p>F\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F\/ V\/ F","id":6937946,"corpo":"<p> F\/ V\/ F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V","id":6937947,"corpo":"<p>V\/ F\/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F","id":6937948,"corpo":"<p>V\/ F\/ F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As correntes s\u00e3o empregadas para transmitir for\u00e7a e movimento, permitindo que a rota\u00e7\u00e3o do eixo ocorra nos sentidos hor\u00e1rio e anti-hor\u00e1rio. Dos tipos de correntes utilizadas, \u00e9 correto afirmar que as correntes de transmiss\u00e3o","provas":[{"id":60047,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecanico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1811502,"hashId":"f1c2fd8c4bb7c6e3094c771655f33fda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As correntes s\u00e3o empregadas para transmitir for\u00e7a e movimento, permitindo que a rota\u00e7\u00e3o do eixo ocorra nos sentidos hor\u00e1rio e anti-hor\u00e1rio. Dos tipos de correntes utilizadas, \u00e9 correto afirmar que as correntes de transmiss\u00e3o<\/p>","resposta":6937992,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o assim denominadas por terem as mesmas caracter\u00edsticas de uma corrente standard, por\u00e9m com passo duplo.","id":6937989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o assim denominadas por terem as mesmas caracter\u00edsticas de uma corrente <em>standard<\/em>, por\u00e9m com passo duplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o usadas normalmente como transportadoras, com adapta\u00e7\u00e3o de valetas ou pinos. Trabalham em pares para transportar os mais variados tipos de produto.","id":6937990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o usadas normalmente como transportadoras, com adapta\u00e7\u00e3o de valetas ou pinos. Trabalham em pares para transportar os mais variados tipos de produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foram projetadas para operarem com efici\u00eancia e suavidade. Isto ocorre porque a corrente est\u00e1 em torno de uma engrenagem, sendo que seus elos engataram-se nos dentes da engrenagem, em ambos os lados, simultaneamente, garantindo um funcionamento silencioso em baixa e alta velocidade.","id":6937991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram projetadas para operarem com efici\u00eancia e suavidade. Isto ocorre porque a corrente est\u00e1 em torno de uma engrenagem, sendo que seus elos engataram-se nos dentes da engrenagem, em ambos os lados, simultaneamente, garantindo um funcionamento silencioso em baixa e alta velocidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o formadas por elos externos que se repetem alternadamente.","id":6937992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o formadas por elos externos que se repetem alternadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam, como principal caracter\u00edstica, a alta carga de ruptura.","id":6937993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam, como principal caracter\u00edstica, a alta carga de ruptura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atuadores s\u00e3o dispositivos que est\u00e3o localizados no final de um circuito hidr\u00e1ulico e s\u00e3o a parte em que se realizam os trabalhos mec\u00e2nicos ap\u00f3s o \u00f3leo percorrer todo o circuito. Sobre os atuadores rotativos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811515,"hashId":"d7139a21b8f040c10b4841e344e4d956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atuadores s\u00e3o dispositivos que est\u00e3o localizados no final de um circuito hidr\u00e1ulico e s\u00e3o a parte em que se realizam os trabalhos mec\u00e2nicos ap\u00f3s o \u00f3leo percorrer todo o circuito. Sobre os atuadores rotativos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6938054,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o os que convertem energia hidr\u00e1ulica em momento torsor (torque), com movimento limitado ou cont\u00ednuo. ","id":6938054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os que convertem energia hidr\u00e1ulica em momento torsor (torque), com movimento limitado ou cont\u00ednuo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebem esta denomina\u00e7\u00e3o devido \u00e0 for\u00e7a a ser obtida pela transforma\u00e7\u00e3o de energia cin\u00e9tica. ","id":6938055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebem esta denomina\u00e7\u00e3o devido \u00e0 for\u00e7a a ser obtida pela transforma\u00e7\u00e3o de energia cin\u00e9tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o acionados por ar comprimido de um s\u00f3 lado e, portanto, trabalham em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o.","id":6938056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acionados por ar comprimido de um s\u00f3 lado e, portanto, trabalham em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e3o atuadores de dupla a\u00e7\u00e3o especial com modifica\u00e7\u00f5es.","id":6938057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o atuadores de dupla a\u00e7\u00e3o especial com modifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atuadores movimentam-se individualmente, conforme o lado de press\u00e3o. Com dois atuadores de cursos diferentes, obt\u00e9m-se quatro posi\u00e7\u00f5es.","id":6938058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atuadores movimentam-se individualmente, conforme o lado de press\u00e3o. Com dois atuadores de cursos diferentes, obt\u00e9m-se quatro posi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos atuadores hidr\u00e1ulicos e pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Circuitos atuadores hidr\u00e1ulicos e pneum\u00e1ticos","pai":422974,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422982,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-atuadores-hidraulicos-e-pneumaticos"},{"nome_clean":"Atuadores Pneum\u00e1ticos e V\u00e1lvulas Direcionais","oab":false,"nome":"Atuadores Pneum\u00e1ticos e V\u00e1lvulas Direcionais","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423308,"slug":"engenharia-mecatronica-atuadores-pneumaticos-e-valvulas-direcionais"},{"nome_clean":"Atuadores Hidr\u00e1ulicos","oab":false,"nome":"Atuadores Hidr\u00e1ulicos","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423315,"slug":"engenharia-mecatronica-atuadores-hidraulicos"},{"nome_clean":"Atuador Hidr\u00e1ulico Girat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Atuador Hidr\u00e1ulico Girat\u00f3rio","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423318,"slug":"engenharia-mecatronica-atuador-hidraulico-giratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a simbologia gr\u00e1fica para cilindros hidr\u00e1ulicos, observe a figura abaixo. \u00c9 correto afirmar que essa simbologia representa um","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811518,"hashId":"05454ad8d4f2104f5a9900400b3b5fc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a simbologia gr\u00e1fica para cilindros hidr\u00e1ulicos, observe a figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60048\/questao\/1811518-20210721165032000000-0.png\" width=\"221\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que essa simbologia representa um<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":6938070,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cilindro de a\u00e7\u00e3o simples com retorno por carga externa.","id":6938069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cilindro de a\u00e7\u00e3o simples com retorno por carga externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cilindro de a\u00e7\u00e3o simples com retorno por mola. ","id":6938070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cilindro de a\u00e7\u00e3o simples com retorno por mola. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cilindro de a\u00e7\u00e3o dupla.","id":6938071,"corpo":"<p>cilindro de a\u00e7\u00e3o dupla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cilindro de a\u00e7\u00e3o dupla de haste passante.","id":6938072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cilindro de a\u00e7\u00e3o dupla de haste passante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amortecimento dianteiro fixo.","id":6938073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amortecimento dianteiro fixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Pneum\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Pneum\u00e1tica","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423306,"slug":"engenharia-mecatronica-hidraulica-e-pneumatica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Sistemas Hidr\u00e1ulicos","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Sistemas Hidr\u00e1ulicos","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423311,"slug":"engenharia-mecatronica-caracteristicas-dos-sistemas-hidraulicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro princ\u00edpio da termodin\u00e2mica \u00e9 a lei, tamb\u00e9m conhecida como o Princ\u00edpio da Conserva\u00e7\u00e3o da Energia. Essa lei tem aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica em tr\u00eas transforma\u00e7\u00f5es particulares de um g\u00e1s perfeito. Sendo assim, sobre a transforma\u00e7\u00e3o adiab\u00e1tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811564,"hashId":"7fc9c13a47bacd44cd3676d0fa082deb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro princ\u00edpio da termodin\u00e2mica \u00e9 a lei, tamb\u00e9m conhecida como o Princ\u00edpio da Conserva\u00e7\u00e3o da Energia. Essa lei tem aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica em tr\u00eas transforma\u00e7\u00f5es particulares de um g\u00e1s perfeito. Sendo assim, sobre a transforma\u00e7\u00e3o adiab\u00e1tica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6938302,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a transforma\u00e7\u00e3o que ocorre \u00e0 temperatura constante, de modo que a varia\u00e7\u00e3o da energia interna do g\u00e1s \u00e9 igual a zero, pois a energia interna inicial \u00e9 igual \u00e0 energia interna final.","id":6938299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a transforma\u00e7\u00e3o que ocorre \u00e0 temperatura constante, de modo que a varia\u00e7\u00e3o da energia interna do g\u00e1s \u00e9 igual a zero, pois a energia interna inicial \u00e9 igual \u00e0 energia interna final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a transforma\u00e7\u00e3o que ocorre a um volume constante, ou seja, o volume do g\u00e1s permanece o mesmo durante todo processo termodin\u00e2mico.","id":6938300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a transforma\u00e7\u00e3o que ocorre a um volume constante, ou seja, o volume do g\u00e1s permanece o mesmo durante todo processo termodin\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesta transforma\u00e7\u00e3o, sendo o volume constante, pode-se concluir que o trabalho \u00e9 igual a zero, dessa forma, tem-se que a equa\u00e7\u00e3o descreve a primeira lei da termodin\u00e2mica.","id":6938301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta transforma\u00e7\u00e3o, sendo o volume constante, pode-se concluir que o trabalho \u00e9 igual a zero, dessa forma, tem-se que a equa\u00e7\u00e3o descreve a primeira lei da termodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nessa transforma\u00e7\u00e3o, o g\u00e1s n\u00e3o troca calor com o meio externo, seja porque ele est\u00e1 termicamente isolado ou porque o processo ocorre suficientemente r\u00e1pido, de forma que o calor trocado possa ser considerado desprez\u00edvel.","id":6938302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa transforma\u00e7\u00e3o, o g\u00e1s n\u00e3o troca calor com o meio externo, seja porque ele est\u00e1 termicamente isolado ou porque o processo ocorre suficientemente r\u00e1pido, de forma que o calor trocado possa ser considerado desprez\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na compress\u00e3o adiab\u00e1tica, o volume de g\u00e1s aumenta, a press\u00e3o diminui e a temperatura diminui.","id":6938303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na compress\u00e3o adiab\u00e1tica, o volume de g\u00e1s aumenta, a press\u00e3o diminui e a temperatura diminui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"1\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica para Sistemas e Volumes de Controle","oab":false,"nome":"1\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica para Sistemas e Volumes de Controle","pai":423299,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423302,"slug":"engenharia-mecatronica-1o-principio-da-termodinamica-para-sistemas-e-volumes-de-controle"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre entropia e o segundo princ\u00edpio da termodin\u00e2mica, analise as assertivas abaixo. I. Se o processo \u00e9 irrevers\u00edvel, a entropia de um sistema fechado sempre diminui. No entanto, se o processo for revers\u00edvel, seria poss\u00edvel reverter o processo recolocando esferas no pist\u00e3o e, para que a temperatura n\u00e3o aumente, o g\u00e1s cede calor para o reservat\u00f3rio, e a entropia aumenta. Nesse caso, o sistema n\u00e3o \u00e9 fechado. II. Se o reservat\u00f3rio fizer parte do sistema, juntamente com o g\u00e1s, ter-se-\u00e1 um sistema fechado. Durante a revers\u00e3o do processo, a energia, na forma de calor, \u00e9 transferida para o reservat\u00f3rio, ou seja, de uma parte do sistema para outro, dentro do sistema. III. Em uma m\u00e1quina ideal, todos os processos s\u00e3o revers\u00edveis e n\u00e3o ocorrem desperd\u00edcios nas transfer\u00eancias de energia em virtude, diz-se, do atrito e da turbul\u00eancia. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811572,"hashId":"2fa52843c95963f852621bd52c869eec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre entropia e o segundo princ\u00edpio da termodin\u00e2mica, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se o processo \u00e9 irrevers\u00edvel, a entropia de um sistema fechado sempre diminui. No entanto, se o processo for revers\u00edvel, seria poss\u00edvel reverter o processo recolocando esferas no pist\u00e3o e, para que a temperatura n\u00e3o aumente, o g\u00e1s cede calor para o reservat\u00f3rio, e a entropia aumenta. Nesse caso, o sistema n\u00e3o \u00e9 fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o reservat\u00f3rio fizer parte do sistema, juntamente com o g\u00e1s, ter-se-\u00e1 um sistema fechado. Durante a revers\u00e3o do processo, a energia, na forma de calor, \u00e9 transferida para o reservat\u00f3rio, ou seja, de uma parte do sistema para outro, dentro do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Em uma m\u00e1quina ideal, todos os processos s\u00e3o revers\u00edveis e n\u00e3o ocorrem desperd\u00edcios nas transfer\u00eancias de energia em virtude, diz-se, do atrito e da turbul\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6938340,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":6938339,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":6938340,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":6938341,"corpo":"<p> I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6938342,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":6938343,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"2\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica e Entropia","oab":false,"nome":"2\u00ba Princ\u00edpio da Termodin\u00e2mica e Entropia","pai":423299,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423303,"slug":"engenharia-mecatronica-2o-principio-da-termodinamica-e-entropia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o princ\u00edpio de funcionamento de um CLP \u2013 Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":60048,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mecatr\u00f4nico","id":12892},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-engenheiro-mecatronico-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Engenheiro Mecatr\u00f4nico - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1811576,"hashId":"2dca3cbb2fedf2254f9f8858279e37c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o princ\u00edpio de funcionamento de um CLP \u2013 Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":6938363,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as entradas anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que recebem sinais discretos, ou seja, sinais que s\u00f3 possuem dois valores que s\u00e3o denominados de n\u00edvel alto, representado pelo algarismo 1, e n\u00edvel baixo, representado pelo algarismo 0.","id":6938359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entradas anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que recebem sinais discretos, ou seja, sinais que s\u00f3 possuem dois valores que s\u00e3o denominados de n\u00edvel alto, representado pelo algarismo 1, e n\u00edvel baixo, representado pelo algarismo 0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as entradas digitais s\u00e3o aquelas que recebem sinais cont\u00ednuos no tempo e que podem assumir qualquer valor entre o m\u00ednimo e o m\u00e1ximo valor de trabalho da entrada. ","id":6938360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as entradas digitais s\u00e3o aquelas que recebem sinais cont\u00ednuos no tempo e que podem assumir qualquer valor entre o m\u00ednimo e o m\u00e1ximo valor de trabalho da entrada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sinal digital pode ser o sinal enviado por um tacogerador para controlar a rota\u00e7\u00e3o de um motor. A tens\u00e3o aumenta continuamente \u00e0 medida que aumenta a rota\u00e7\u00e3o do motor. ","id":6938361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um sinal digital pode ser o sinal enviado por um tacogerador para controlar a rota\u00e7\u00e3o de um motor. A tens\u00e3o aumenta continuamente \u00e0 medida que aumenta a rota\u00e7\u00e3o do motor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as sa\u00eddas anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que s\u00f3 oferecem dois valores, n\u00edvel alto ou n\u00edvel baixo.","id":6938362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sa\u00eddas anal\u00f3gicas s\u00e3o aquelas que s\u00f3 oferecem dois valores, n\u00edvel alto ou n\u00edvel baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as sa\u00eddas externas s\u00e3o aquelas por onde se comanda um motor, por exemplo. Isto \u00e9, o CLP ir\u00e1 enviar um sinal el\u00e9trico para um componente externo a ele, enquanto que uma sa\u00edda interna pode ser a bobina de um FLAG ou ainda a bobina de um temporizador interno.","id":6938363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sa\u00eddas externas s\u00e3o aquelas por onde se comanda um motor, por exemplo. Isto \u00e9, o CLP ir\u00e1 enviar um sinal el\u00e9trico para um componente externo a ele, enquanto que uma sa\u00edda interna pode ser a bobina de um FLAG ou ainda a bobina de um temporizador interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Controlador l\u00f3gico program\u00e1vel","oab":false,"nome":"Controlador l\u00f3gico program\u00e1vel","pai":423275,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423278,"slug":"engenharia-mecatronica-controlador-logico-programavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao infarto agudo do mioc\u00e1rio (IAM), \u00e9 correto afirmar que :","provas":[{"id":60382,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-medicina","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1827537,"hashId":"07291072f9c6dcb76841e032bfddf7fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao infarto agudo do mioc\u00e1rio (IAM), \u00e9 correto afirmar que :<\/p>","resposta":7010809,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao contr\u00e1rio da angina inst\u00e1vel, a dor do IAM nunca come\u00e7a com o paciente em repouso","id":7010807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao contr\u00e1rio da angina inst\u00e1vel, a dor do IAM nunca come\u00e7a com o paciente em repouso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a taxa de mortalidade precoce do IAM \u00e9 de 30% e mais da metade dessas mortes ocorrem ap\u00f3s a chegada do paciente ao hospital","id":7010808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa de mortalidade precoce do IAM \u00e9 de 30% e mais da metade dessas mortes ocorrem ap\u00f3s a chegada do paciente ao hospital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IAM, cirurgia card\u00edaca, miocardite e cardiovers\u00e3o podem elevar a CK MB","id":7010809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IAM, cirurgia card\u00edaca, miocardite e cardiovers\u00e3o podem elevar a CK MB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no IAM sem eleva\u00e7\u00e3o de ST, o tratamento por fibrin\u00f3lise \u00e9 formalmente indicado devido a seu benef\u00edcio","id":7010810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no IAM sem eleva\u00e7\u00e3o de ST, o tratamento por fibrin\u00f3lise \u00e9 formalmente indicado devido a seu benef\u00edcio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 45 anos de idade, apresenta queixas de dor cr\u00f4nica, ins\u00f4nia, fadiga e depress\u00e3o. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9: ","provas":[{"id":60382,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-medicina","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1827589,"hashId":"0ed36eb31babca47ee7a2f2bbf07ddb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 45 anos de idade, apresenta queixas de dor cr\u00f4nica, ins\u00f4nia, fadiga e depress\u00e3o. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9: <\/p>","resposta":7010948,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Pott","id":7010945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Pott<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre reum\u00e1tica","id":7010946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">febre reum\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteoporose","id":7010947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteoporose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibromialgia","id":7010948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fibromialgia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o no tamanho das part\u00edculas, a imagem ganha varia\u00e7\u00f5es de tom \u2013 do vermelho ao marrom, por exemplo, ou do preto ao cinza prateado. Essa varia\u00e7\u00e3o de tonalidade \u00e9 causada pelo processo de tonaliza\u00e7\u00e3o conhecido como:","provas":[{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827696,"hashId":"b9dc53f3c4b3ebfc42aaf6cc831ff3b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o no tamanho das part\u00edculas, a imagem ganha varia\u00e7\u00f5es de tom \u2013 do vermelho ao marrom, por exemplo, ou do preto ao cinza prateado. Essa varia\u00e7\u00e3o de tonalidade \u00e9 causada pelo processo de tonaliza\u00e7\u00e3o conhecido como:<\/p>","resposta":7011264,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unsharp toning","id":7011263,"corpo":"<p><em>unsharp toning<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"split toning","id":7011264,"corpo":"<p><em>split toning<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"red toning","id":7011265,"corpo":"<p><em>red toning<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"black toning","id":7011266,"corpo":"<p><em>black toning<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Fotografia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Fotografia","pai":397704,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418366,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-fotografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a met\u00e1fora de nossos dias que exprime condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e cultural. Promove a hegemonia do capitalismo e de percep\u00e7\u00f5es neoliberais, anunciando uma escatologia que consagra novos moldes de soberania, de rela\u00e7\u00f5es humanas e idiossincrasias. Na verdade, trata-se de uma palavra que n\u00e3o transmite respostas, mas aponta inseguran\u00e7as, acontecimentos inesperados, imprevistos no que concerne aos resultados, acontecimentos que se tornam alheios \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do homem. Essa desordem causada pela globaliza\u00e7\u00e3o favorece o desenvolvimento da nova forma de economia e sociedade\u201d. [PAIANO, Daniela Braga, et al. As altera\u00e7\u00f5es sofridas pelo meio ambiente face \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da economia e da sociedade: seus reflexos no plano internacional. Hil\u00e9ia: Revista do direito ambiental da Amaz\u00f4nia, n.16, jan.\/jun., p. 62, 2011] Um dos efeitos do processo descrito acima \u00e9 a:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827191,"hashId":"50757a6952804d8d07351a302dfeef9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a met\u00e1fora de nossos dias que exprime condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e cultural. Promove a hegemonia do capitalismo e de percep\u00e7\u00f5es neoliberais, anunciando uma escatologia que consagra novos moldes de soberania, de rela\u00e7\u00f5es humanas e idiossincrasias. Na verdade, trata-se de uma palavra que n\u00e3o transmite respostas, mas aponta inseguran\u00e7as, acontecimentos inesperados, imprevistos no que concerne aos resultados, acontecimentos que se tornam alheios \u00e0 inten\u00e7\u00e3o do homem. Essa desordem causada pela globaliza\u00e7\u00e3o favorece o desenvolvimento da nova forma de economia e sociedade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">[PAIANO, Daniela Braga, et al. As altera\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: right;\">sofridas pelo meio ambiente face \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da economia e da <\/p><p style=\"text-align: right;\">sociedade: seus reflexos no plano internacional. <em>Hil\u00e9ia:<\/em> <em>Revista do direito <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>ambiental da Amaz\u00f4nia<\/em>, n.16, jan.\/jun., p. 62, 2011] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos efeitos do processo descrito acima \u00e9 a:<\/p>","resposta":7009452,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redefini\u00e7\u00e3o dos parceiros econ\u00f4micos regionais","id":7009450,"corpo":"<p>redefini\u00e7\u00e3o dos parceiros econ\u00f4micos regionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o do Estado de bem estar social","id":7009451,"corpo":"<p>cria\u00e7\u00e3o do Estado de bem estar social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do poder do Estado","id":7009452,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o do poder do Estado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estagna\u00e7\u00e3o dos movimentos separatistas","id":7009453,"corpo":"<p>estagna\u00e7\u00e3o dos movimentos separatistas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1827191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Municipal do Rio de Janeiro prev\u00ea expressamente que \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827204,"hashId":"380651333f6641d284b52aa27ce3a571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Municipal do Rio de Janeiro prev\u00ea expressamente que \u00e9 vedado ao servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":7009503,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar de iniciativas que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o do bem comum","id":7009502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de iniciativas que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o do bem comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros","id":7009503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer uso de informa\u00e7\u00f5es privilegiadas obtidas no \u00e2mbito interno de seu servi\u00e7o, em benef\u00edcio pr\u00f3prio, de parentes, de amigos ou de terceiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos e outros que visem a obter quaisquer favores ou vantagens indevidas","id":7009504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos e outros que visem a obter quaisquer favores ou vantagens indevidas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer com estrita modera\u00e7\u00e3o as prerrogativas funcionais que lhe sejam atribu\u00eddas, abstendo-se de cometer excessos","id":7009505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer com estrita modera\u00e7\u00e3o as prerrogativas funcionais que lhe sejam atribu\u00eddas, abstendo-se de cometer excessos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro RJ","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395529,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Municipal do Rio de Janeiro estabelece expressamente que:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827211,"hashId":"1d86e200900e53d18c40c031d6986d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Municipal do Rio de Janeiro estabelece expressamente que:<\/p>","resposta":7009533,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, evitando, sempre que poss\u00edvel, agir com imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia","id":7009530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, evitando, sempre que poss\u00edvel, agir com imprud\u00eancia, neglig\u00eancia ou imper\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor que trabalha em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando seus superiores hier\u00e1rquicos, colabora para um ambiente de trabalho digno","id":7009531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor que trabalha em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando seus superiores hier\u00e1rquicos, colabora para um ambiente de trabalho digno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sociedade n\u00e3o pode crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo, da opress\u00e3o ou da mentira, que sempre aniquilam o devido processo legal substantivo","id":7009532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sociedade n\u00e3o pode crescer ou estabilizar-se sobre o poder corruptivo, da opress\u00e3o ou da mentira, que sempre aniquilam o devido processo legal substantivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas","id":7009533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Municipal do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Municipal do Rio de Janeiro","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400029,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-municipal-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, s\u00e3o competentes para autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de despesas e emiss\u00e3o das notas de emprenho \u00e0 conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e cr\u00e9ditos adicionais, entre outros:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827248,"hashId":"21e029768434ecba485faca5dcd9eff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o expressamente disposto no C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, s\u00e3o competentes para autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de despesas e emiss\u00e3o das notas de emprenho \u00e0 conta de dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e cr\u00e9ditos adicionais, entre outros:<\/p>","resposta":7009694,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o chefe de gabinete do prefeito e as autoridades indicadas na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual","id":7009691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o chefe de gabinete do prefeito e as autoridades indicadas na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o presidente do Tribunal de Justi\u00e7a e o secret\u00e1rio de or\u00e7amento","id":7009692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o presidente do Tribunal de Justi\u00e7a e o secret\u00e1rio de or\u00e7amento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prefeito e o presidente do Tribunal de Justi\u00e7a","id":7009693,"corpo":"<p>o prefeito e o presidente do Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o chefe de gabinete do prefeito e os secret\u00e1rios municipais","id":7009694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o chefe de gabinete do prefeito e os secret\u00e1rios municipais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400028,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-administracao-financeira-e-contabilidade-publica-do-municipio-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, as despesas realizadas no interesse da seguran\u00e7a do Munic\u00edpio e da manuten\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica e social denominam-se:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827249,"hashId":"a549476ec1a9d36e25581a8cb9b20f8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o expressamente disposto no C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro, as despesas realizadas no interesse da seguran\u00e7a do Munic\u00edpio e da manuten\u00e7\u00e3o da ordem pol\u00edtica e social denominam-se:<\/p>","resposta":7009697,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas extraordin\u00e1rias","id":7009695,"corpo":"<p>despesas extraordin\u00e1rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesas de car\u00e1ter reservado","id":7009696,"corpo":"<p>despesas de car\u00e1ter reservado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas de car\u00e1ter secreto","id":7009697,"corpo":"<p>despesas de car\u00e1ter secreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas urgentes","id":7009698,"corpo":"<p>despesas urgentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":395554,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399838,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Contabilidade P\u00fablica do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","pai":399838,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400028,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-administracao-financeira-e-contabilidade-publica-do-municipio-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, os atos administrativos da C\u00e2mara Municipal ser\u00e3o institu\u00eddos, entre outros, por:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827251,"hashId":"0858e0384acae486543240f4866389af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, os atos administrativos da C\u00e2mara Municipal ser\u00e3o institu\u00eddos, entre outros, por:<\/p>","resposta":7009705,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es \u201cH\u201d, para atos de recursos humanos","id":7009704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00f5es \u201cH\u201d, para atos de recursos humanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordens de servi\u00e7o","id":7009705,"corpo":"<p>ordens de servi\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00f5es \u201cP\u201d, para atos de prazos","id":7009706,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00f5es \u201cP\u201d, para atos de prazos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o","id":7009707,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400019,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":400019,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um web designer utilizou o Photoshop para melhorar a apar\u00eancia de uma imagem gerada por meio de c\u00e2mera digital. Ap\u00f3s utilizar os recursos do software, salvou o resultado da tarefa realizada no formato \u201cdefault\u201d do Photoshop, conhecido por:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827302,"hashId":"297be3c3a84c1e36a11ed9e27b888e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>web designer<\/em> utilizou o Photoshop para melhorar a apar\u00eancia de uma imagem gerada por meio de c\u00e2mera digital. Ap\u00f3s utilizar os recursos do <em>software<\/em>, salvou o resultado da tarefa realizada no formato \u201cdefault\u201d do Photoshop, conhecido por:<\/p>","resposta":7009940,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BMP","id":7009939,"corpo":"<p>BMP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PSD","id":7009940,"corpo":"<p>PSD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WMF","id":7009941,"corpo":"<p>WMF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JPG","id":7009942,"corpo":"<p>JPG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/1827302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O policiamento interno e externo do edif\u00edcio da C\u00e2mara Municipal compete privativamente ao seguinte \u00f3rg\u00e3o:","provas":[{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827313,"hashId":"fde1f9fa5a3878d26449d64c5227dd92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O policiamento interno e externo do edif\u00edcio da C\u00e2mara Municipal compete privativamente ao seguinte \u00f3rg\u00e3o:<\/p>","resposta":7009990,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":7009989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesa Diretora da C\u00e2mara","id":7009990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesa Diretora da C\u00e2mara<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guarda Municipal ","id":7009991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guarda Municipal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procuradoria da C\u00e2mara ","id":7009992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procuradoria da C\u00e2mara <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400019,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":400019,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das duas formas consagradas de escrever um artigo de opini\u00e3o, segundo Squarisi e Salvador, o modelo mais usado consiste em:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827128,"hashId":"fe04b4b54f8d711d8f4b6068c5f22239","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das duas formas consagradas de escrever um artigo de opini\u00e3o, segundo Squarisi e Salvador, o modelo mais usado consiste em:<\/p>","resposta":7009201,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir pr\u00f3s e contras da disserta\u00e7\u00e3o para, na metade do texto, tomar partido de um dos lados e informar como isso pode afetar o leitor","id":7009198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir pr\u00f3s e contras da disserta\u00e7\u00e3o para, na metade do texto, tomar partido de um dos lados e informar como isso pode afetar o leitor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar logo na abertura um personagem, uma pessoa comum afetada pela quest\u00e3o tratada, que sirva de exemplo para o que ser\u00e1 dito e torne mais pr\u00f3xima do leitor a tese defendida nos par\u00e1grafos seguintes","id":7009199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar logo na abertura um personagem, uma pessoa comum afetada pela quest\u00e3o tratada, que sirva de exemplo para o que ser\u00e1 dito e torne mais pr\u00f3xima do leitor a tese defendida nos par\u00e1grafos seguintes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar no texto os principais pontos de vista sobre o tema tratado, contextualizando cada um, para deixar ao leitor a decis\u00e3o sobre qual \u00e9 o mais v\u00e1lido","id":7009200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar no texto os principais pontos de vista sobre o tema tratado, contextualizando cada um, para deixar ao leitor a decis\u00e3o sobre qual \u00e9 o mais v\u00e1lido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar no primeiro par\u00e1grafo o assunto a ser tratado, dando ao leitor o contexto e as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para entender a opini\u00e3o que vir\u00e1 a seguir, e apresentar a tese por volta do terceiro par\u00e1grafo","id":7009201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar no primeiro par\u00e1grafo o assunto a ser tratado, dando ao leitor o contexto e as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para entender a opini\u00e3o que vir\u00e1 a seguir, e apresentar a tese por volta do terceiro par\u00e1grafo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Texto jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Texto jornal\u00edstico","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418237,"slug":"comunicacao-social-texto-jornalistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre significa\u00e7\u00e3o, significado e arbitrariedade, pode-se afirmar que Roland Barthes, no livro Elementos de Semiologia:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827130,"hashId":"0e7e58ac871ab10f0d772d73abc6ba92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre significa\u00e7\u00e3o, significado e arbitrariedade, pode-se afirmar que Roland Barthes, no livro Elementos de Semiologia:<\/p>","resposta":7009206,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera que o liame entre significante e o significado \u00e9 contratual em seu princ\u00edpio, mas esse contrato \u00e9 coletivo, inscrito numa temporalidade longa e, consequentemente, naturalizado, de certo modo","id":7009206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera que o liame entre significante e o significado \u00e9 contratual em seu princ\u00edpio, mas esse contrato \u00e9 coletivo, inscrito numa temporalidade longa e, consequentemente, naturalizado, de certo modo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retomando os estudos de Claude L\u00e9vi-Strauss, ressalta que o antrop\u00f3logo precisa o signo lingu\u00edstico como arbitr\u00e1rio a posteriori e n\u00e3o arbitr\u00e1rio a prior","id":7009207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retomando os estudos de Claude L\u00e9vi-Strauss, ressalta que o antrop\u00f3logo precisa o signo lingu\u00edstico como arbitr\u00e1rio<em> a posteriori<\/em> e n\u00e3o arbitr\u00e1rio <em>a prior<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concebe, fenomenologicamente, a significa\u00e7\u00e3o como um processo: o ato que une o significante e o significado, cujo produto \u00e9 sempre arbitr\u00e1rio","id":7009208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concebe, fenomenologicamente, a significa\u00e7\u00e3o como um processo: o ato que une o significante e o significado, cujo produto \u00e9 sempre arbitr\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afirma que a associa\u00e7\u00e3o entre o som e a representa\u00e7\u00e3o ps\u00edquica \u00e9 fruto de uma prepara\u00e7\u00e3o individual; esta associa\u00e7\u00e3o \u2013 que \u00e9 a significa\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 arbitr\u00e1ria","id":7009209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma que a associa\u00e7\u00e3o entre o som e a representa\u00e7\u00e3o ps\u00edquica \u00e9 fruto de uma prepara\u00e7\u00e3o individual; esta associa\u00e7\u00e3o \u2013 que \u00e9 a significa\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 arbitr\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 gramaticalmente correta a seguinte frase:","provas":[{"id":60394,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o","id":22374},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-redacao-e-revisao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o e Revis\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1827141,"hashId":"d8089a64f528281faff0038e5eaeafaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 gramaticalmente correta a seguinte frase:<\/p>","resposta":7009250,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vencerei eu e o candidato do partido que est\u00e1 nos apoiando.","id":7009250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vencerei eu e o candidato do partido que est\u00e1 nos apoiando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da pol\u00eamica na imprensa sobre o projeto de lei, n\u00e3o houveram apartes ao discurso do Vereador.","id":7009251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da pol\u00eamica na imprensa sobre o projeto de lei, n\u00e3o houveram apartes ao discurso do Vereador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O jovem africano e sua m\u00e3e, cujo asilo na It\u00e1l\u00eda foi conseguido ap\u00f3s apelo ao governo italiano, foi recebido ontem pelo Papa.","id":7009252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jovem africano e sua m\u00e3e, cujo asilo na It\u00e1l\u00eda foi conseguido ap\u00f3s apelo ao governo italiano, foi recebido ontem pelo Papa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazem dois anos que n\u00e3o se debate este tema no plen\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal.","id":7009253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem dois anos que n\u00e3o se debate este tema no plen\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo). A conjun\u00e7\u00e3o inicial em destaque explicita a seguinte rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica existente entre essas duas ora\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827159,"hashId":"ed2481472185c02ea77379d8be495258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Embora <\/strong>o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo). A conjun\u00e7\u00e3o inicial em destaque explicita a seguinte rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gica existente entre essas duas ora\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7009324,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":7009322,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":7009323,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":7009324,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o","id":7009325,"corpo":"<p>conclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Velho mal disfar\u00e7ado Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco. O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco. O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cdispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina\u201d \u2013 1\u00ba par\u00e1grafo, o termo em destaque \u00e9 um pronome relativo, pois se refere \u00e0 termo expresso anteriormente e introduz uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva. N\u00c3O \u00e9 pronome relativo o termo destacado em:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827161,"hashId":"823280651ab996190f4f96ae3388b64f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cdispositivos eletr\u00f4nicos <strong>que<\/strong> liberam a nicotina\u201d \u2013 1\u00ba par\u00e1grafo, o termo em destaque \u00e9 um pronome relativo, pois se refere \u00e0 termo expresso anteriormente e introduz uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva. <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 pronome relativo o termo destacado em:<\/p>","resposta":7009330,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o \u2013 6\u00ba par\u00e1grafo","id":7009330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acreditar <strong>que<\/strong> somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o \u2013 6\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos \u2013 2\u00ba par\u00e1grafo","id":7009331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <strong>que<\/strong> favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos \u2013 2\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida \u2013 7\u00ba par\u00e1grafo","id":7009332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesma moeda cunhada no tabaco, <strong>que <\/strong>rouba os sonhos e a vida \u2013 7\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2013 1\u00ba par\u00e1grafo","id":7009333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">velho e conhecido produto <strong>que<\/strong> faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2013 1\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Velho mal disfar\u00e7ado Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco. O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco. O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFazer parte de uma rede online pode ser dif\u00edcil para algumas pessoas, porque, segundo Jones (1955), elas teriam que desenvolver uma personalidade eletr\u00f4nica. Pesquisas realizadas por Palloff e Pratt (2002) demonstraram que, para essa personalidade existir, certos elementos precisam se manifestar\u201d. [CARVALHO, Jaciara de S\u00e1. Redes e comunidades: ensino-aprendizagem pela Internet. S\u00e3o Paulo: Instituto Paulo Freire, 2011, p. 64] Nessa proposta, entre os elementos na constru\u00e7\u00e3o dessa personalidade eletr\u00f4nica, destaca-se a capacidade de:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827179,"hashId":"2c11ada6fb134b576a38c007bd69661f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFazer parte de uma rede online pode ser dif\u00edcil para algumas pessoas, porque, segundo Jones (1955), elas teriam que desenvolver uma<em> personalidade eletr\u00f4nica. <\/em>Pesquisas realizadas por Palloff e Pratt (2002) demonstraram que, para essa personalidade existir, certos elementos precisam se manifestar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">[CARVALHO, Jaciara de S\u00e1. Redes e comunidades: ensino-aprendizagem pela Internet. S\u00e3o Paulo: Instituto Paulo Freire, 2011, p. 64] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa proposta, entre os elementos na constru\u00e7\u00e3o dessa personalidade eletr\u00f4nica, destaca-se a capacidade de:<\/p>","resposta":7009405,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expor a identidade real para preservar a rela\u00e7\u00e3o online","id":7009402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expor a identidade real para preservar a rela\u00e7\u00e3o online<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar atualizado para manter o processo comunicativo","id":7009403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar atualizado para manter o processo comunicativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agir com transpar\u00eancia evitando criar uma falsa imagem","id":7009404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agir com transpar\u00eancia evitando criar uma falsa imagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lidar com quest\u00f5es emocionais pela forma textual","id":7009405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lidar com quest\u00f5es emocionais pela forma textual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","oab":false,"nome":"Internet\/Redes Sociais\/Fake News","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427836,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-internet-redes-sociais-fake-news"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1827179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs artefatos e as pr\u00e1ticas da biotecnoci\u00eancia s\u00e3o percebidos como uma esp\u00e9cie de Jano de duas faces: uma prometedora e outra amea\u00e7adora e a percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica dessas pr\u00e1ticas est\u00e1 determinada por cren\u00e7as, vis\u00f5es de mundo e ideologias, muitas vezes incomensur\u00e1veis entre si e nem sempre leg\u00edtimas para sociedade como um todo\u201d. [Schramm, F.R. In: NAVARRO, Marli B.M. de A. et. al. Inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e as quest\u00f5es reflexivas do campo da biosseguran\u00e7a. Revista estudos avan\u00e7ados. n.28. v.80, 2014, p.224] Nesse contexto, o princ\u00edpio que se define como a diretriz que busca regular a participa\u00e7\u00e3o do conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e o conhecimento do senso comum na previs\u00e3o e no combate a amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade humana ou a degrada\u00e7\u00f5es ambientais potencializadas por tecnologias, \u00e9 o:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827185,"hashId":"ffb8ae80f29341d2aff0656120782aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs artefatos e as pr\u00e1ticas da biotecnoci\u00eancia s\u00e3o percebidos como uma esp\u00e9cie de Jano de duas faces: uma prometedora e outra amea\u00e7adora e a percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica dessas pr\u00e1ticas est\u00e1 determinada por cren\u00e7as, vis\u00f5es de mundo e ideologias, muitas vezes incomensur\u00e1veis entre si e nem sempre leg\u00edtimas para sociedade como um todo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">[Schramm, F.R. In: NAVARRO, Marli B.M. de <\/p><p style=\"text-align: right;\">A. et. al. Inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e as quest\u00f5es reflexivas do campo da <\/p><p style=\"text-align: right;\">biosseguran\u00e7a. Revista estudos avan\u00e7ados. n.28. v.80, 2014, p.224] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o princ\u00edpio que se define como a diretriz que busca regular a participa\u00e7\u00e3o do conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e o conhecimento do senso comum na previs\u00e3o e no combate a amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade humana ou a degrada\u00e7\u00f5es ambientais potencializadas por tecnologias, \u00e9 o:<\/p>","resposta":7009427,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demarcat\u00f3rio","id":7009426,"corpo":"<p>demarcat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precaut\u00f3rio","id":7009427,"corpo":"<p>precaut\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulat\u00f3rio","id":7009428,"corpo":"<p>regulat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combinat\u00f3rio","id":7009429,"corpo":"<p>combinat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1827185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo que atua na camada de transporte \u00e9","provas":[{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1825902,"hashId":"af1a244e576afd51a3e1d9314cbafba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo que atua na camada de transporte \u00e9<\/p>","resposta":7004334,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCP.","id":7004334,"corpo":"<p>TCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP","id":7004335,"corpo":"<p>IP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ICMP.","id":7004336,"corpo":"<p>ICMP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTP.","id":7004337,"corpo":"<p>FTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando que deve ser utilizado para localizar ficheiros em um servidor Linux \u00e9","provas":[{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1825923,"hashId":"431cb8f6c48ff28cb20edc1c000d93f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando que deve ser utilizado para localizar ficheiros em um servidor Linux \u00e9<\/p>","resposta":7004420,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"locate","id":7004418,"corpo":"<p>locate<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finder","id":7004419,"corpo":"<p>finder<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"find","id":7004420,"corpo":"<p>find<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seek","id":7004421,"corpo":"<p>seek<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando, no ambiente do Windows, que deve ser utilizado para verificar o IP de um servidor \u00e9","provas":[{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1825927,"hashId":"c68404855638607e12fe3fcbb1a09273","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando, no ambiente do Windows, que deve ser utilizado para verificar o IP de um servidor \u00e9<\/p>","resposta":7004435,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ipsend","id":7004434,"corpo":"<p>Ipsend<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ipconfig","id":7004435,"corpo":"<p>Ipconfig<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ipview","id":7004436,"corpo":"<p>Ipview<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ipdetect","id":7004437,"corpo":"<p>Ipdetect<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor do 126 (decimal) quando convertido para hexadecimal \u00e9","provas":[{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1825931,"hashId":"2243528e13efd8f483efa70ea3082014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor do 126 (decimal) quando convertido para hexadecimal \u00e9<\/p>","resposta":7004451,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12E","id":7004450,"corpo":"<p>12E<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7E","id":7004451,"corpo":"<p>7E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4E","id":7004452,"corpo":"<p>4E<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"61E","id":7004453,"corpo":"<p>61E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma atualmente utilizada no Brasil para gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es \u00e9 a ","provas":[{"id":60257,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas","id":23647},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Analista de Sistemas - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1825937,"hashId":"888e123a0092c463ae4f83f9aced6f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma atualmente utilizada no Brasil para gest\u00e3o da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es \u00e9 a <\/p>","resposta":7004474,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NBR 27001.","id":7004474,"corpo":"<p>NBR 27001.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NBR 65500.","id":7004475,"corpo":"<p>NBR 65500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NBR 65450.","id":7004476,"corpo":"<p>NBR 65450.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NBR 7799.","id":7004477,"corpo":"<p>NBR 7799.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes de uma lista apresentada na Lei Complementar N\u00ba 116\/2003, ainda que esses servi\u00e7os n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador. Acerca dos preceitos dessa lei sobre o ISSQN, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1826013,"hashId":"105009d5aef058cd2f83cfccb94e67b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN), de compet\u00eancia dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes de uma lista apresentada na Lei Complementar N\u00ba 116\/2003, ainda que esses servi\u00e7os n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos preceitos dessa lei sobre o ISSQN, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7004795,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios, mediante lei, podem atribuir de modo expresso a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, excluindo a responsabilidade do contribuinte ou atribuindo-a a este em car\u00e1ter supletivo do cumprimento total ou parcial da referida obriga\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere \u00e0 multa e aos acr\u00e9scimos legais.","id":7004792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios, mediante lei, podem atribuir de modo expresso a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, excluindo a responsabilidade do contribuinte ou atribuindo-a a este em car\u00e1ter supletivo do cumprimento total ou parcial da referida obriga\u00e7\u00e3o, inclusive no que se refere \u00e0 multa e aos acr\u00e9scimos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A base de c\u00e1lculo do ISSQN \u00e9 o pre\u00e7o do servi\u00e7o. Quando os servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o, subloca\u00e7\u00e3o, arrendamento, direito de passagem ou permiss\u00e3o de uso, compartilhado ou n\u00e3o, de ferrovia, rodovia ou duto forem prestados no territ\u00f3rio de mais de um munic\u00edpio, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 proporcional \u00e0 extens\u00e3o da ferrovia, rodovia ou duto existente em cada munic\u00edpio.","id":7004793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de c\u00e1lculo do ISSQN \u00e9 o pre\u00e7o do servi\u00e7o. Quando os servi\u00e7os de loca\u00e7\u00e3o, subloca\u00e7\u00e3o, arrendamento, direito de passagem ou permiss\u00e3o de uso, compartilhado ou n\u00e3o, de ferrovia, rodovia ou duto forem prestados no territ\u00f3rio de mais de um munic\u00edpio, a base de c\u00e1lculo ser\u00e1 proporcional \u00e0 extens\u00e3o da ferrovia, rodovia ou duto existente em cada munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se incluem na base de c\u00e1lculo do ISSQN o valor dos materiais fornecidos pelo prestador dos servi\u00e7os de repara\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e reforma de edif\u00edcios, estradas, pontes, portos e cong\u00eaneres. A mesma regra vale para a execu\u00e7\u00e3o, por empreitada, de obras de constru\u00e7\u00e3o civil, hidr\u00e1ulica ou el\u00e9trica, inclusive sondagem, perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os, escava\u00e7\u00e3o, drenagem e irriga\u00e7\u00e3o.","id":7004794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se incluem na base de c\u00e1lculo do ISSQN o valor dos materiais fornecidos pelo prestador dos servi\u00e7os de repara\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e reforma de edif\u00edcios, estradas, pontes, portos e cong\u00eaneres. A mesma regra vale para a execu\u00e7\u00e3o, por empreitada, de obras de constru\u00e7\u00e3o civil, hidr\u00e1ulica ou el\u00e9trica, inclusive sondagem, perfura\u00e7\u00e3o de po\u00e7os, escava\u00e7\u00e3o, drenagem e irriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o considera-se prestado e o imposto devido no local do estabelecimento prestador, exceto nas hip\u00f3teses previstas na referida lei. Como exemplo, no caso dos servi\u00e7os de armazenamento, carga, descarga e guarda de bens de qualquer esp\u00e9cie, o servi\u00e7o considera-se prestado e o imposto devido no local do estabelecimento que contratou o servi\u00e7o.","id":7004795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o considera-se prestado e o imposto devido no local do estabelecimento prestador, exceto nas hip\u00f3teses previstas na referida lei. Como exemplo, no caso dos servi\u00e7os de armazenamento, carga, descarga e guarda de bens de qualquer esp\u00e9cie, o servi\u00e7o considera-se prestado e o imposto devido no local do estabelecimento que contratou o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas sobre a empresa Roas S\/A, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1826067,"hashId":"832ef5c0b9b3b9e4fada49bb2b67656c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas sobre a empresa Roas S\/A, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7005015,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ano de 2011, houve o melhor aproveitamento dos custos e despesas e consequentemente a melhor rentabilidade sobre o capital investido.","id":7005014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2011, houve o melhor aproveitamento dos custos e despesas e consequentemente a melhor rentabilidade sobre o capital investido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado financeiro mais favor\u00e1vel ocorreu em 2013, ano no qual a propor\u00e7\u00e3o do EBITDA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ROL apresentou o maior valor desde 2011.","id":7005015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado financeiro mais favor\u00e1vel ocorreu em 2013, ano no qual a propor\u00e7\u00e3o do EBITDA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ROL apresentou o maior valor desde 2011.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rentabilidade do PL m\u00e9dio em 2013 foi menor que em 2012, enquanto a propor\u00e7\u00e3o do Capital de Terceiros em rela\u00e7\u00e3o ao AT em 2013 foi maior que em 2012.","id":7005016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rentabilidade do PL m\u00e9dio em 2013 foi menor que em 2012, enquanto a propor\u00e7\u00e3o do Capital de Terceiros em rela\u00e7\u00e3o ao AT em 2013 foi maior que em 2012.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ano de 2012 apresenta uma menor propor\u00e7\u00e3o do EBIT em rela\u00e7\u00e3o aos empr\u00e9stimos do que em 2011, uma redu\u00e7\u00e3o acompanhada pela redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos de curto prazo no total de empr\u00e9stimos.","id":7005017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2012 apresenta uma menor propor\u00e7\u00e3o do EBIT em rela\u00e7\u00e3o aos empr\u00e9stimos do que em 2011, uma redu\u00e7\u00e3o acompanhada pela redu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos de curto prazo no total de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 39 e 40 s\u00e3o baseadas no caso Roas S\/A, descrito logo a seguir.A tabela abaixo apresenta informa\u00e7\u00f5es do Balan\u00e7o Patrimonial (BP) e da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) da empresa Roas S\/A, para os anos de 2011 a 2014, em Reais (R$). As seguintes siglas s\u00e3o utilizadas: ARLP = Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo, ROL = Receita Operacional L\u00edquida, InSub = Investimento em Empresas Subsidi\u00e1rias, AInt = Ativo Intang\u00edvel, PNC = Passivo N\u00e3o Circulante, PC = Passivo Circulante, AC = Ativo Circulante, PL = Patrim\u00f4nio L\u00edquido, LL = Lucro L\u00edquido, AI = Ativo Imobilizado, LB = Lucro Bruto, AT = Ativo Total, LS = Liquidez Seca, LC = Liquidez Corrente, DA = Despesas Administrativas, DV = Despesas com Vendas, RF = Resultado Financeiro, EBIT = Lucro Antes dos Juros e dos Tributos incidentes sobre o lucro, EBITDA = Lucro Antes dos Juros, Tributos Incidentes sobre o Lucro, Deprecia\u00e7\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o, AO = Alavancagem Operacional. O PNC compreende apenas empr\u00e9stimos banc\u00e1rios. O PL do ano de 2010 representou 87,5% do PL de 2011. O saldo da conta Estoques no final de 2010 foi de R$ 226.415,00.201120122013AT12.159.61712.572.43413.750.427AC2.261.1991.759.2671.856.412Estoques256.806289.577255.368Clientes608.322485.219642.605ANC9.898.41810.813.16811.894.015ARLP337.352385.681613.625InSub2.927.7783.864.7024.381.238AI6.072.3436.175.3886.678.070PC1.720.0011.141.687959.790Fornecedores142.333189.765185.629Empr\u00e9stimos509.730251.677216.708PNC4.531.1804.801.0265.762.591PL5.908.4366.629.7217.028.045ROL3.095.9713.097.0003.208.786CPV2.230.0672.359.5372.381.827Lucro Bruto865.904737.463826.959DV88.34791.41185.924DA109.740164.504132.562EBIT1.386.8371.282.245903.506RF438.463364.360717.414LAIR1.375.8801.214.5431.232.138LL1.650.1641.560.2241.327.525Deprecia\u00e7\u00e3o721.675748.300722.691","id":467375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>39 <\/strong>e <strong>40 <\/strong>s\u00e3o baseadas no caso Roas S\/A, descrito logo a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo apresenta informa\u00e7\u00f5es do Balan\u00e7o Patrimonial (BP) e da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) da empresa Roas S\/A, para os anos de 2011 a 2014, em Reais (R$). As seguintes siglas s\u00e3o utilizadas: ARLP = Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo, ROL = Receita Operacional L\u00edquida, InSub = Investimento em Empresas Subsidi\u00e1rias, AInt = Ativo Intang\u00edvel, PNC = Passivo N\u00e3o Circulante, PC = Passivo Circulante, AC = Ativo Circulante, PL = Patrim\u00f4nio L\u00edquido, LL = Lucro L\u00edquido, AI = Ativo Imobilizado, LB = Lucro Bruto, AT = Ativo Total, LS = Liquidez Seca, LC = Liquidez Corrente, DA = Despesas Administrativas, DV = Despesas com Vendas, RF = Resultado Financeiro, EBIT = Lucro Antes dos Juros e dos Tributos incidentes sobre o lucro, EBITDA = Lucro Antes dos Juros, Tributos Incidentes sobre o Lucro, Deprecia\u00e7\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o, AO = Alavancagem Operacional. O PNC compreende apenas empr\u00e9stimos banc\u00e1rios. O PL do ano de 2010 representou 87,5% do PL de 2011. O saldo da conta Estoques no final de 2010 foi de R$ 226.415,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 520px;\"><colgroup><col width=\"162\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"123\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"117\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"118\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2011<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2012<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2013<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AT<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12.159.617<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12.572.434<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13.750.427<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AC<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.261.199<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.759.267<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.856.412<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">256.806<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">289.577<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">255.368<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">608.322<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">485.219<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">642.605<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ANC<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9.898.418<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10.813.168<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11.894.015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ARLP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">337.352<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">385.681<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">613.625<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">InSub<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.927.778<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.864.702<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.381.238<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AI<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.072.343<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.175.388<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.678.070<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PC<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.720.001<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.141.687<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">959.790<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">142.333<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">189.765<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">185.629<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">509.730<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">251.677<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">216.708<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PNC<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.531.180<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.801.026<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5.762.591<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PL<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5.908.436<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.629.721<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7.028.045<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ROL<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.095.971<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.097.000<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.208.786<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CPV<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.230.067<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.359.537<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.381.827<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucro Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">865.904<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">737.463<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">826.959<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DV<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">88.347<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">91.411<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">85.924<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DA<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">109.740<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">164.504<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">132.562<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">EBIT<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.386.837<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.282.245<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">903.506<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">RF<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">438.463<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">364.360<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">717.414<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LAIR<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.375.880<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.214.543<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.232.138<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LL<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.650.164<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.560.224<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.327.525<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">721.675<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">748.300<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">722.691<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas sobre a empresa Roas S\/A, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador","id":23645},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2015-fundep-assistente-tecnico-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1826068,"hashId":"f3c169407fb0cf91642ea6a8c9c1282b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas sobre a empresa Roas S\/A, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7005019,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior propor\u00e7\u00e3o do AI em rela\u00e7\u00e3o ao PL ocorreu no mesmo ano em que a participa\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas em rela\u00e7\u00e3o ao EBITDA apresentou o menor valor.","id":7005018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior propor\u00e7\u00e3o do AI em rela\u00e7\u00e3o ao PL ocorreu no mesmo ano em que a participa\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas em rela\u00e7\u00e3o ao EBITDA apresentou o menor valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A LS apresentou aumento ao longo dos tr\u00eas anos e as d\u00edvidas de curto prazo em rela\u00e7\u00e3o ao total de capital de terceiros apresentou a maior redu\u00e7\u00e3o de 2012 para 2013.","id":7005019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LS apresentou aumento ao longo dos tr\u00eas anos e as d\u00edvidas de curto prazo em rela\u00e7\u00e3o ao total de capital de terceiros apresentou a maior redu\u00e7\u00e3o de 2012 para 2013.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ano de 2013, a empresa apresentou a pior situa\u00e7\u00e3o em termos de lucratividade e de rentabilidade. Nesse ano, a LC apresentou o seu maior valor.","id":7005020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2013, a empresa apresentou a pior situa\u00e7\u00e3o em termos de lucratividade e de rentabilidade. Nesse ano, a LC apresentou o seu maior valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em 2012 houve a maior propor\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas em rela\u00e7\u00e3o ao AT, enquanto em 2013 houve a maior participa\u00e7\u00e3o de investimentos em outras empresas em rela\u00e7\u00e3o ao PL.","id":7005021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2012 houve a maior propor\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas em rela\u00e7\u00e3o ao AT, enquanto em 2013 houve a maior participa\u00e7\u00e3o de investimentos em outras empresas em rela\u00e7\u00e3o ao PL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es 39 e 40 s\u00e3o baseadas no caso Roas S\/A, descrito logo a seguir.A tabela abaixo apresenta informa\u00e7\u00f5es do Balan\u00e7o Patrimonial (BP) e da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) da empresa Roas S\/A, para os anos de 2011 a 2014, em Reais (R$). As seguintes siglas s\u00e3o utilizadas: ARLP = Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo, ROL = Receita Operacional L\u00edquida, InSub = Investimento em Empresas Subsidi\u00e1rias, AInt = Ativo Intang\u00edvel, PNC = Passivo N\u00e3o Circulante, PC = Passivo Circulante, AC = Ativo Circulante, PL = Patrim\u00f4nio L\u00edquido, LL = Lucro L\u00edquido, AI = Ativo Imobilizado, LB = Lucro Bruto, AT = Ativo Total, LS = Liquidez Seca, LC = Liquidez Corrente, DA = Despesas Administrativas, DV = Despesas com Vendas, RF = Resultado Financeiro, EBIT = Lucro Antes dos Juros e dos Tributos incidentes sobre o lucro, EBITDA = Lucro Antes dos Juros, Tributos Incidentes sobre o Lucro, Deprecia\u00e7\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o, AO = Alavancagem Operacional. O PNC compreende apenas empr\u00e9stimos banc\u00e1rios. O PL do ano de 2010 representou 87,5% do PL de 2011. O saldo da conta Estoques no final de 2010 foi de R$ 226.415,00.201120122013AT12.159.61712.572.43413.750.427AC2.261.1991.759.2671.856.412Estoques256.806289.577255.368Clientes608.322485.219642.605ANC9.898.41810.813.16811.894.015ARLP337.352385.681613.625InSub2.927.7783.864.7024.381.238AI6.072.3436.175.3886.678.070PC1.720.0011.141.687959.790Fornecedores142.333189.765185.629Empr\u00e9stimos509.730251.677216.708PNC4.531.1804.801.0265.762.591PL5.908.4366.629.7217.028.045ROL3.095.9713.097.0003.208.786CPV2.230.0672.359.5372.381.827Lucro Bruto865.904737.463826.959DV88.34791.41185.924DA109.740164.504132.562EBIT1.386.8371.282.245903.506RF438.463364.360717.414LAIR1.375.8801.214.5431.232.138LL1.650.1641.560.2241.327.525Deprecia\u00e7\u00e3o721.675748.300722.691","id":467375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>39 <\/strong>e <strong>40 <\/strong>s\u00e3o baseadas no caso Roas S\/A, descrito logo a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo apresenta informa\u00e7\u00f5es do Balan\u00e7o Patrimonial (BP) e da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) da empresa Roas S\/A, para os anos de 2011 a 2014, em Reais (R$). As seguintes siglas s\u00e3o utilizadas: ARLP = Ativo Realiz\u00e1vel a Longo Prazo, ROL = Receita Operacional L\u00edquida, InSub = Investimento em Empresas Subsidi\u00e1rias, AInt = Ativo Intang\u00edvel, PNC = Passivo N\u00e3o Circulante, PC = Passivo Circulante, AC = Ativo Circulante, PL = Patrim\u00f4nio L\u00edquido, LL = Lucro L\u00edquido, AI = Ativo Imobilizado, LB = Lucro Bruto, AT = Ativo Total, LS = Liquidez Seca, LC = Liquidez Corrente, DA = Despesas Administrativas, DV = Despesas com Vendas, RF = Resultado Financeiro, EBIT = Lucro Antes dos Juros e dos Tributos incidentes sobre o lucro, EBITDA = Lucro Antes dos Juros, Tributos Incidentes sobre o Lucro, Deprecia\u00e7\u00e3o e Amortiza\u00e7\u00e3o, AO = Alavancagem Operacional. O PNC compreende apenas empr\u00e9stimos banc\u00e1rios. O PL do ano de 2010 representou 87,5% do PL de 2011. O saldo da conta Estoques no final de 2010 foi de R$ 226.415,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 520px;\"><colgroup><col width=\"162\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"123\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"117\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"118\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2011<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2012<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2013<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AT<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12.159.617<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12.572.434<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13.750.427<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AC<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.261.199<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.759.267<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.856.412<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">256.806<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">289.577<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">255.368<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">608.322<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">485.219<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">642.605<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ANC<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9.898.418<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10.813.168<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11.894.015<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ARLP<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">337.352<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">385.681<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">613.625<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">InSub<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.927.778<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.864.702<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.381.238<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AI<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.072.343<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.175.388<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.678.070<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PC<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.720.001<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.141.687<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">959.790<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">142.333<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">189.765<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">185.629<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">509.730<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">251.677<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">216.708<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PNC<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.531.180<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4.801.026<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5.762.591<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">PL<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5.908.436<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6.629.721<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7.028.045<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">ROL<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.095.971<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.097.000<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.208.786<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">CPV<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.230.067<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.359.537<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2.381.827<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucro Bruto<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">865.904<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">737.463<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">826.959<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DV<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">88.347<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">91.411<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">85.924<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">DA<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">109.740<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">164.504<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">132.562<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">EBIT<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.386.837<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.282.245<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">903.506<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">RF<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">438.463<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">364.360<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">717.414<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LAIR<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.375.880<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.214.543<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.232.138<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">LL<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.650.164<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.560.224<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1.327.525<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">721.675<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">748.300<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">722.691<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei -UFSJ","sigla":"UFSJ","oab":false,"id":1323}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":23459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"UFSJ","id":1964,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucinda Ferreira Brito (1995) apresenta alguns tipos b\u00e1sicos de nega\u00e7\u00e3o na Libras. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c2O corresponde ao escopo da nega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":23459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"UFSJ","id":1964,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei -UFSJ","sigla":"UFSJ","oab":false,"id":1323},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSJ - UFSJ - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1818563,"hashId":"7bd1c7eb3ee7b62378b49620462c8fee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucinda Ferreira Brito (1995) apresenta alguns tipos b\u00e1sicos de nega\u00e7\u00e3o na Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que <strong>N\u00c2O <\/strong>corresponde ao escopo da nega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6971638,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suprassegmental ocorre simultaneamente ao item negado. Essa nega\u00e7\u00e3o se traduz em um balanceamento da cabe\u00e7a para a direita e para a esquerda.","id":6971637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suprassegmental ocorre simultaneamente ao item negado. Essa nega\u00e7\u00e3o se traduz em um balanceamento da cabe\u00e7a para a direita e para a esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o por meio do uso do item lexical N\u00c3O, que pode vir anteposto ou posposto ao item negado. Ressalta-se que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 posposi\u00e7\u00e3o ou anteposi\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o. ","id":6971638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nega\u00e7\u00e3o por meio do uso do item lexical N\u00c3O, que pode vir anteposto ou posposto ao item negado. Ressalta-se que n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 posposi\u00e7\u00e3o ou anteposi\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Incorpora\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o. O item a ser negado passa por altera\u00e7\u00e3o em um dos par\u00e2metros, especialmente o par\u00e2metro do movimento, acarretando, assim, o aparecimento de um item de estrutura fon\u00e9tico-fonol\u00f3gica diferente daquele que \u00e9 a sua base.","id":6971639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Incorpora\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o. O item a ser negado passa por altera\u00e7\u00e3o em um dos par\u00e2metros, especialmente o par\u00e2metro do movimento, acarretando, assim, o aparecimento de um item de estrutura fon\u00e9tico-fonol\u00f3gica diferente daquele que \u00e9 a sua base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nega\u00e7\u00e3o por meio do uso do item lexical N\u00c3O, que pode vir anteposto ou posposto ao item negado. Ressalta-se que h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 posposi\u00e7\u00e3o ou anteposi\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o. Alguns itens permitem a part\u00edcula negativa anteposta, mas n\u00e3o posposta; e outros permitem a part\u00edcula negativa posposta, mas n\u00e3o anteposta.","id":6971640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nega\u00e7\u00e3o por meio do uso do item lexical N\u00c3O, que pode vir anteposto ou posposto ao item negado. Ressalta-se que h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 posposi\u00e7\u00e3o ou anteposi\u00e7\u00e3o da nega\u00e7\u00e3o. Alguns itens permitem a part\u00edcula negativa anteposta, mas n\u00e3o posposta; e outros permitem a part\u00edcula negativa posposta, mas n\u00e3o anteposta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei -UFSJ","sigla":"UFSJ","oab":false,"id":1323}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":23459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"UFSJ","id":1964,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Quadros e Karnopp (2004), os verbos manuais envolvem uma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o em que se representa estar segurando um objeto na m\u00e3o. Tais verbos s\u00e3o usados nas seguintes senten\u00e7as (representados por GLOSAS), nas op\u00e7\u00f5es a seguir, EXCETO em","provas":[{"id":59669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":23459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"UFSJ","id":1964,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei -UFSJ","sigla":"UFSJ","oab":false,"id":1323},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSJ - UFSJ - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1818582,"hashId":"c366969ddb2bd2e2a9b70e6c222fb95a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Quadros e Karnopp (2004), os verbos manuais envolvem uma configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o em que se representa estar segurando um objeto na m\u00e3o. Tais verbos s\u00e3o usados nas seguintes senten\u00e7as (representados por GLOSAS), nas op\u00e7\u00f5es a seguir, <strong>EXCETO <\/strong>em<\/p>","resposta":6971707,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;ASSISTE&gt; t. &lt;TELEVIS\u00c3O&gt; t. (Jo\u00e3o assiste \u00e0 televis\u00e3o)","id":6971707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;ASSISTE&gt; t. &lt;TELEVIS\u00c3O&gt; t. (Jo\u00e3o assiste \u00e0 televis\u00e3o)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;CASA&gt; t. &lt;PINTAR \u2013 ROLO&gt; cl. (Jo\u00e3o pinta a casa com o rolo)","id":6971708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;CASA&gt; t. &lt;PINTAR \u2013 ROLO&gt; cl. (Jo\u00e3o pinta a casa com o rolo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;TELA&gt; t.\/cl. &lt;PINTAR \u2013 PINCEL&gt; cl. (Jo\u00e3o pinta a tela com o pincel) D) ","id":6971709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;TELA&gt; t.\/cl. &lt;PINTAR \u2013 PINCEL&gt; cl. (Jo\u00e3o pinta a tela com o pincel) D) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;CADERNO&gt; t. &lt;PINTAR \u2013 L\u00c1PIS&gt; cl. (Jo\u00e3o pinta o caderno com o l\u00e1pis).","id":6971710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;JO\u00c3O&gt; t. &lt;CADERNO&gt; t. &lt;PINTAR \u2013 L\u00c1PIS&gt; cl. (Jo\u00e3o pinta o caderno com o l\u00e1pis).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, o l\u00edder \u00e9 o vereador escolhido:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"},{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"},{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"},{"id":60390,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia","id":23682},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Fotografia - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1827255,"hashId":"8bd3d1a24389a4ba7e2b79efc284b5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, o l\u00edder \u00e9 o vereador escolhido:<\/p>","resposta":7009722,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela maioria absoluta dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada cinco vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7009722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela maioria absoluta dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada cinco vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela maioria simples dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada dez vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7009723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela maioria simples dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada dez vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por tr\u00eas quintos dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada oito vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7009724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por tr\u00eas quintos dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada oito vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por dois ter\u00e7os dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada seis vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o","id":7009725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por dois ter\u00e7os dos componentes da bancada do partido e indica um vice-l\u00edder para cada seis vereadores, ou fra\u00e7\u00e3o, os quais o substituir\u00e3o nas suas faltas ou impedimentos, de acordo com a ordem de indica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400019,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":400019,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra o uso de um efeito art\u00edstico aplicado \u00e0 cita\u00e7\u00e3o \u201cWEB DESIGNER\u201d, no editor de textos Word 2013 BR.Para gerar esse efeito art\u00edstico foi utilizado um recurso conhecido por:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827271,"hashId":"c6943346322ddf80b2e4b7a525785e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra o uso de um efeito art\u00edstico aplicado \u00e0 cita\u00e7\u00e3o \u201cWEB DESIGNER\u201d, no editor de textos Word 2013 BR.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60393\/questao\/1827271-20210730083555000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para gerar esse efeito art\u00edstico foi utilizado um recurso conhecido por:<\/p>","resposta":7009796,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WordArt","id":7009796,"corpo":"<p>WordArt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FontArt","id":7009797,"corpo":"<p>FontArt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DrawArt","id":7009798,"corpo":"<p>DrawArt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SmartArt","id":7009799,"corpo":"<p>SmartArt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das defini\u00e7\u00f5es empregadas na telefonia celular, considere as seguintes assertivas: I - O roaming \u00e9 o mecanismo que possibilita um celular operar fora de sua \u00e1rea de habilita\u00e7\u00e3o. II - A ERB se comunica com o celular por meio de ondas de radiofrequ\u00eancia. III - Em meio urbano o celular geralmente n\u00e3o recebe o sinal diretamente da ERB, mas o sinal resultante de m\u00faltiplas reflex\u00f5es nas edifica\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es. IV - No sistema celular a ERB transmite pelo canal direto, em uma frequ\u00eancia 64 MHz acima da frequ\u00eancia do canal reverso. S\u00e3o CORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":60079,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-comunicacoes-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821346,"hashId":"4b81060fd0e6bfab1ac95635f25e2fbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das defini\u00e7\u00f5es empregadas na telefonia celular, considere as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O roaming \u00e9 o mecanismo que possibilita um celular operar fora de sua \u00e1rea de habilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A ERB se comunica com o celular por meio de ondas de radiofrequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Em meio urbano o celular geralmente n\u00e3o recebe o sinal diretamente da ERB, mas o sinal resultante de m\u00faltiplas reflex\u00f5es nas edifica\u00e7\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - No sistema celular a ERB transmite pelo canal direto, em uma frequ\u00eancia 64 MHz acima da frequ\u00eancia do canal reverso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o CORRETAS as assertivas:<\/p>","resposta":6983931,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV apenas. ","id":6983929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas. ","id":6983930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, e III apenas. ","id":6983931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, e III apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6983932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telefonia Celular","oab":false,"nome":"Telefonia Celular","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399084,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telefonia-celular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas abaixo e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas que completa CORRETAMENTE as lacunas, na ordem que aparecem. Sabendo-se que modernamente, prefere-se a utiliza\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio orbitando a terra a aproximadamente ___________ de altitude. As frequ\u00eancias de opera\u00e7\u00e3o t\u00edpicas ficam em volta de ___________ e ___________. A largura da faixa t\u00edpica excede ___________. A pot\u00eancia de sa\u00edda do sat\u00e9lite \u00e9 equivalente a mais de ___________, considerando o ganho de sua antena. ","provas":[{"id":60079,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-comunicacoes-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821351,"hashId":"9d587c852df205ea1ab28496381aaf63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas abaixo e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas que completa CORRETAMENTE as lacunas, na ordem que aparecem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que modernamente, prefere-se a utiliza\u00e7\u00e3o de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio orbitando a terra a aproximadamente ___________ de altitude. As frequ\u00eancias de opera\u00e7\u00e3o t\u00edpicas ficam em volta de ___________ e ___________. A largura da faixa t\u00edpica excede ___________. A pot\u00eancia de sa\u00edda do sat\u00e9lite \u00e9 equivalente a mais de ___________, considerando o ganho de sua antena. <\/p>","resposta":6983952,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.000 Km; 4 GHz; 6 GHz; 500 MHz; 100 W. ","id":6983952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36.000 Km; 4 GHz; 6 GHz; 500 MHz; 100 W. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.000 Km; 2 GHz; 6 GHz; 250 MHz; 120 W.","id":6983953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36.000 Km; 2 GHz; 6 GHz; 250 MHz; 120 W.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36.000 Km; 6 GHz; 8 GHz; 100 MHz; 80 W.","id":6983954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">36.000 Km; 6 GHz; 8 GHz; 100 MHz; 80 W.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32.000 Km; 10 GHz; 12 GHz; 150 MHz; 50 W.","id":6983955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32.000 Km; 10 GHz; 12 GHz; 150 MHz; 50 W.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Radioenlaces: HF, VHF, UHF e SHF","oab":false,"nome":"Radioenlaces: HF, VHF, UHF e SHF","pai":399063,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399060,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-radioenlaces-hf-vhf-uhf-e-shf"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o: de superf\u00edcie, ionosf\u00e9rica e troposf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o: de superf\u00edcie, ionosf\u00e9rica e troposf\u00e9rica","pai":399063,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399062,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-propagacao-de-superficie-ionosferica-e-troposferica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas assertivas abaixo, marque \u201cV\u201d se for verdadeira e \u201cF\u201d se for falsa e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETA, na ordem de cima para baixo: ( ) Osciladores s\u00e3o circuitos eletr\u00f4nicos que geram sinais de corrente continua a partir de uma tens\u00e3o alternada de alimenta\u00e7\u00e3o, sem a necessidade da aplica\u00e7\u00e3o de um sinal externo. ( ) Em Casadores de Imped\u00e2ncia \u2013 O fator de descasamento: m, \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a imped\u00e2ncia do gerador e a corrente da carga, considerando-se apenas a parte real de ambas. ( ) As principais caracter\u00edsticas dos Amplificadores Sintonizados s\u00e3o: seletividade, sensibilidade e pot\u00eancia. ( ) Filtros s\u00e3o circuitos especialmente projetados para fornecerem sinais de sa\u00edda com uma amplitude dependente da frequ\u00eancia do sinal aplicado na entrada. Embora essa defini\u00e7\u00e3o possa ser aplicada a v\u00e1rios circuitos, incluindo-se os amplificadores, ela salienta a principal caracter\u00edstica de um filtro: sua sensibilidade \u00e0 frequ\u00eancia do sinal. Essa caracter\u00edstica \u00e9 chamada de seletividade. ","provas":[{"id":60079,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-comunicacoes-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821352,"hashId":"98b336d8ab499474c3165f52376cba30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas assertivas abaixo, marque \u201cV\u201d se for verdadeira e \u201cF\u201d se for falsa e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas CORRETA, na ordem de cima para baixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Osciladores s\u00e3o circuitos eletr\u00f4nicos que geram sinais de corrente continua a partir de uma tens\u00e3o alternada de alimenta\u00e7\u00e3o, sem a necessidade da aplica\u00e7\u00e3o de um sinal externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em Casadores de Imped\u00e2ncia \u2013 O fator de descasamento: m, \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a imped\u00e2ncia do gerador e a corrente da carga, considerando-se apenas a parte real de ambas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As principais caracter\u00edsticas dos Amplificadores Sintonizados s\u00e3o: seletividade, sensibilidade e pot\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Filtros s\u00e3o circuitos especialmente projetados para fornecerem sinais de sa\u00edda com uma amplitude dependente da frequ\u00eancia do sinal aplicado na entrada. Embora essa defini\u00e7\u00e3o possa ser aplicada a v\u00e1rios circuitos, incluindo-se os amplificadores, ela salienta a principal caracter\u00edstica de um filtro: sua sensibilidade \u00e0 frequ\u00eancia do sinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa caracter\u00edstica \u00e9 chamada de seletividade. <\/p>","resposta":6983956,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V. ","id":6983956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V. ","id":6983957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":6983958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F. ","id":6983959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Quantos bytes s\u00e3o necess\u00e1rios para representar, em BCD, o valor 753.278? ","provas":[{"id":60079,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-comunicacoes-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821353,"hashId":"2d30f82741c63615578be2502103cd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. Quantos bytes s\u00e3o necess\u00e1rios para representar, em BCD, o valor 753.278? <\/p>","resposta":6983961,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 (seis). ","id":6983960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 (seis). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas).","id":6983961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 (tr\u00eas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 (doze). ","id":6983962,"corpo":"<p>12 (doze). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro).","id":6983963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 (vinte e quatro).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Unidades de Medidas Digitais (bit, bytes, MB, GB etc.)","oab":false,"nome":"Unidades de Medidas Digitais (bit, bytes, MB, GB etc.)","pai":416938,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416939,"slug":"tecnologia-da-informacao-unidades-de-medidas-digitais-bit-bytes-mb-gb-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas abaixo e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas que completa CORRETAMENTE as lacunas, na ordem que aparecem. A figura abaixo representa um circuito de chaveamento com transistor acionado por uma tens\u00e3o em degrau. Quando a tens\u00e3o de entrada for zero, o transistor estar\u00e1 em corte. Nesse caso, ele funciona como uma chave aberta. Sem corrente no resistor do coletor, a tens\u00e3o de sa\u00edda e igual a +15V. Quando a tens\u00e3o de entrada for de +5V, a corrente de base ser\u00e1 ________. Visualizando o transistor em curto entre o coletor e o emissor, ent\u00e3o a tens\u00e3o de sa\u00edda cai idealmente a zero e a corrente de satura\u00e7\u00e3o \u00e9 ________. Fig. Transistor usado como chave","provas":[{"id":60079,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP)","id":23580},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-comunicacoes-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821360,"hashId":"65fae3cc56be6993a1ade54c636c25b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete as lacunas abaixo e, a seguir, marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia de respostas que completa CORRETAMENTE as lacunas, na ordem que aparecem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo representa um circuito de chaveamento com transistor acionado por uma tens\u00e3o em degrau. Quando a tens\u00e3o de entrada for zero, o transistor estar\u00e1 em corte. Nesse caso, ele funciona como uma chave aberta. Sem corrente no resistor do coletor, a tens\u00e3o de sa\u00edda e igual a +15V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando a tens\u00e3o de entrada for de +5V, a corrente de base ser\u00e1 ________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visualizando o transistor em curto entre o coletor e o emissor, ent\u00e3o a tens\u00e3o de sa\u00edda cai idealmente a zero e a corrente de satura\u00e7\u00e3o \u00e9 ________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60079\/questao\/1821360-20210727214549000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fig. Transistor usado como chave<\/p>","resposta":6983994,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 A e 15 A. ","id":6983992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 A e 15 A. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 A e 5 A. ","id":6983993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 A e 5 A. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,43 mA e 15 mA. ","id":6983994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,43 mA e 15 mA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 mA e 15 A. ","id":6983995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 mA e 15 A. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o crit\u00e9rio da forma de exterioriza\u00e7\u00e3o, o ato que serve para que a Administra\u00e7\u00e3o organize sua atividade e seus \u00f3rg\u00e3os \u00e9 esp\u00e9cie do seguinte ato administrativo: ","provas":[{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827353,"hashId":"95200ac32e9cd1dac723b34e12eb5887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o crit\u00e9rio da forma de exterioriza\u00e7\u00e3o, o ato que serve para que a Administra\u00e7\u00e3o organize sua atividade e seus \u00f3rg\u00e3os \u00e9 esp\u00e9cie do seguinte ato administrativo: <\/p>","resposta":7010165,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atestado","id":7010162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atestado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alvar\u00e1","id":7010163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alvar\u00e1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decreto","id":7010164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem de servi\u00e7o","id":7010165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordem de servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1827353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica uma das mais poderosas ferramentas de anima\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em uma sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es, em linguagem interpretada, para controle de objetos e suas respectivas propriedades de anima\u00e7\u00e3o, textura e comportamento. Um exemplo \u00e9 conhecido pela sigla ASAS, que introduziu o conceito de ator, um elemento que tem suas pr\u00f3prias regras de anima\u00e7\u00e3o. Os atores podem comunicar-se entre si e, ent\u00e3o, sincronizar seus movimentos, de forma semelhante ao comportamento dos objetos, em linguagens orientadas a objeto. Essa ferramenta \u00e9 conhecida como anima\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":60393,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Web Designer","id":23685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-web-designer","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Web Designer - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827360,"hashId":"471c21eac0545f4ced9c8d401ec6a537","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica uma das mais poderosas ferramentas de anima\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em uma sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es, em linguagem interpretada, para controle de objetos e suas respectivas propriedades de anima\u00e7\u00e3o, textura e comportamento. Um exemplo \u00e9 conhecido pela sigla ASAS, que introduziu o conceito de ator, um elemento que tem suas pr\u00f3prias regras de anima\u00e7\u00e3o. Os atores podem comunicar-se entre si e, ent\u00e3o, sincronizar seus movimentos, de forma semelhante ao comportamento dos objetos, em linguagens orientadas a objeto. Essa ferramenta \u00e9 conhecida como anima\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7010193,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pose-to-pose","id":7010191,"corpo":"<p><em>pose-to-pose<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por quadro-chave","id":7010192,"corpo":"<p>por quadro-chave<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por script","id":7010193,"corpo":"<p>por <em>script<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"straight ahead","id":7010194,"corpo":"<p><em>straight ahead<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento jur\u00eddico por meio do qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica promove a retirada de um ato administrativo por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade \u00e9 o da:","provas":[{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827369,"hashId":"58644da0c4a9804103ea2978c49438c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento jur\u00eddico por meio do qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica promove a retirada de um ato administrativo por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade \u00e9 o da:<\/p>","resposta":7010228,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o","id":7010228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revoga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anula\u00e7\u00e3o","id":7010229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convalida\u00e7\u00e3o","id":7010230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convalida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caducidade","id":7010231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caducidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1827369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento a v\u00edtima de trauma tor\u00e1cico aberto, a primeira provid\u00eancia a ser tomada \u00e9: ","provas":[{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827403,"hashId":"f65fe27104af4ffa4f17d3f9e0e0ec70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento a v\u00edtima de trauma tor\u00e1cico aberto, a primeira provid\u00eancia a ser tomada \u00e9: <\/p>","resposta":7010373,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deitar a v\u00edtima para facilitar a respira\u00e7\u00e3o","id":7010371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deitar a v\u00edtima para facilitar a respira\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavar o local com \u00e1gua corrente, evitando, assim, maior contamina\u00e7\u00e3o da les\u00e3o","id":7010372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar o local com \u00e1gua corrente, evitando, assim, maior contamina\u00e7\u00e3o da les\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocluir a les\u00e3o com o objetivo de evitar a entrada de ar pelo ferimento","id":7010373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocluir a les\u00e3o com o objetivo de evitar a entrada de ar pelo ferimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elevar os membros inferiores da v\u00edtima para facilitar a circula\u00e7\u00e3o","id":7010374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar os membros inferiores da v\u00edtima para facilitar a circula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura fechada e desalinhada de osso longo, deve-se:","provas":[{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827405,"hashId":"665ff40a274e434cb1a979d7c292289b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fratura fechada e desalinhada de osso longo, deve-se:<\/p>","resposta":7010382,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colocar gelo no local e n\u00e3o imobilizar, uma vez que a fratura est\u00e1 desalinhada","id":7010379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar gelo no local e n\u00e3o imobilizar, uma vez que a fratura est\u00e1 desalinhada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realinhar a fratura bem lentamente e imobilizar o local atingindo a articula\u00e7\u00e3o acima e abaixo da les\u00e3o ","id":7010380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realinhar a fratura bem lentamente e imobilizar o local atingindo a articula\u00e7\u00e3o acima e abaixo da les\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar gelo sobre a \u00e1rea em desalinho e fazer curativo compressivo antes de imobilizar apenas o local da fratura","id":7010381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar gelo sobre a \u00e1rea em desalinho e fazer curativo compressivo antes de imobilizar apenas o local da fratura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imobilizar o local, atingindo a articula\u00e7\u00e3o acima e abaixo da les\u00e3o, sem realinhar a fratura ","id":7010382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imobilizar o local, atingindo a articula\u00e7\u00e3o acima e abaixo da les\u00e3o, sem realinhar a fratura <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das massagens card\u00edacas realizadas em adulto v\u00edtima de parada cardiorespirat\u00f3ria, utiliza-se preferencialmente o pulso:","provas":[{"id":60391,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a","id":23683},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-inspetor-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Inspetor de Seguran\u00e7a - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827410,"hashId":"d9b0f9b87a8cbb226fd90e5b887ed535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das massagens card\u00edacas realizadas em adulto v\u00edtima de parada cardiorespirat\u00f3ria, utiliza-se preferencialmente o pulso:<\/p>","resposta":7010399,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carot\u00eddeo","id":7010399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carot\u00eddeo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radial","id":7010400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedioso","id":7010401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedioso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"braquial","id":7010402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">braquial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A jornada de trabalho saud\u00e1vel para um t\u00e9cnico de sonoriza\u00e7\u00e3o em ambientes entre 80 a 85 dB SPL \u00e9 de: ","provas":[{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827444,"hashId":"9aa624ff1363ac25179f0d8785b456a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A jornada de trabalho saud\u00e1vel para um t\u00e9cnico de sonoriza\u00e7\u00e3o em ambientes entre 80 a 85 dB SPL \u00e9 de: <\/p>","resposta":7010503,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 a 9 horas","id":7010503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 a 9 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 horas","id":7010504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 horas","id":7010505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 a 12 horas","id":7010506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 a 12 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O s\u00e9culo 21 trouxe de presente uma nova tecnologia em processadores. At\u00e9 ent\u00e3o, as reverbera\u00e7\u00f5es eram criadas por meio da gera\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o e regenera\u00e7\u00e3o de flex\u00f5es pseudoaleat\u00f3rias, tentando imitar o som ambiente de uma sala. Com essa nova tecnologia, \u00e9 poss\u00edvel capturar a resposta ao impulso de uma sala, e sample\u00e1-la. Est\u00e1-se falando de:","provas":[{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827454,"hashId":"a5a166f1ed37280dcb677c49b645edd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo 21 trouxe de presente uma nova tecnologia em processadores. At\u00e9 ent\u00e3o, as reverbera\u00e7\u00f5es eram criadas por meio da gera\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o e regenera\u00e7\u00e3o de flex\u00f5es pseudoaleat\u00f3rias, tentando imitar o som ambiente de uma sala. Com essa nova tecnologia, \u00e9 poss\u00edvel capturar a resposta ao impulso de uma sala, e sample\u00e1-la. Est\u00e1-se falando de:<\/p>","resposta":7010532,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"triangula\u00e7\u00e3o","id":7010529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">triangula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o","id":7010530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eco","id":7010531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convolu\u00e7\u00e3o","id":7010532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convolu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumentos musicais se caracterizam pela suavidade de som e pelo timbre, riqu\u00edssimo em harm\u00f4nicos. Portanto, para reprodu\u00e7\u00e3o de toda a gama din\u00e2mica e de todo o espectro de frequ\u00eancia \u00e9 indispens\u00e1vel o uso de microfones macios e de excelente resposta de frequ\u00eancias. Os microfones que se adaptam mais perfeitamente a esses requisitos s\u00e3o os:","provas":[{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827462,"hashId":"ece2d6b828ac81ea904e07b81ef47c01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumentos musicais se caracterizam pela suavidade de som e pelo timbre, riqu\u00edssimo em harm\u00f4nicos. Portanto, para reprodu\u00e7\u00e3o de toda a gama din\u00e2mica e de todo o espectro de frequ\u00eancia \u00e9 indispens\u00e1vel o uso de microfones macios e de excelente resposta de frequ\u00eancias. Os microfones que se adaptam mais perfeitamente a esses requisitos s\u00e3o os:<\/p>","resposta":7010556,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de carv\u00e3o ","id":7010555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de carv\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacitivos","id":7010556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacitivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de cristal ","id":7010557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de cristal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"din\u00e2micos","id":7010558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">din\u00e2micos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o ideal \u00e9 quando se torna poss\u00edvel captar o som em local sem ru\u00eddo, com boa ac\u00fastica e sem compromisso de ordem visual. Isso acontece, por exemplo, em boas cabines de locu\u00e7\u00e3o (baixo ru\u00eddo e RT m\u00ednimo). Nesse caso, o melhor posicionamento do microfone com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 boca do locutor \u00e9:","provas":[{"id":60392,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo -\u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o","id":23684},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-sonorizacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo -  \u00c1rea: Sonoriza\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1827463,"hashId":"abbcfb2033b0addb2a3b631860009c75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma situa\u00e7\u00e3o ideal \u00e9 quando se torna poss\u00edvel captar o som em local sem ru\u00eddo, com boa ac\u00fastica e sem compromisso de ordem visual. Isso acontece, por exemplo, em boas cabines de locu\u00e7\u00e3o (baixo ru\u00eddo e RT m\u00ednimo). Nesse caso, o melhor posicionamento do microfone com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 boca do locutor \u00e9:<\/p>","resposta":7010561,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cerca de 30 cm, em \u00e2ngulo de 45 graus","id":7010559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerca de 30 cm, em \u00e2ngulo de 45 graus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cerca de 1 metro, em \u00e2ngulo de 90 graus","id":7010560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerca de 1 metro, em \u00e2ngulo de 90 graus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cerca de meio metro, em \u00e2ngulo de 45 graus","id":7010561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerca de meio metro, em \u00e2ngulo de 45 graus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cerca de 2 metros, em \u00e2ngulo de 90 graus","id":7010562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cerca de 2 metros, em \u00e2ngulo de 90 graus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico de Som","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico de Som","pai":6590,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6591,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-de-som"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a dem\u00eancias, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":60382,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-medicina","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1827520,"hashId":"c59dfb8e2bc610b9c1468d1d545ecbaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a dem\u00eancias, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7010752,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a doen\u00e7a de Huntington, a distonia e o parkinsonismo s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es precoces","id":7010749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a doen\u00e7a de Huntington, a distonia e o parkinsonismo s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es precoces<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dem\u00eancia anter\u00f3grada \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o tardia de doen\u00e7a de Alzheimer","id":7010750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dem\u00eancia anter\u00f3grada \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o tardia de doen\u00e7a de Alzheimer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fase inicial da dem\u00eancia de Lewy, ocorrem dist\u00farbios de linguagem","id":7010751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na fase inicial da dem\u00eancia de Lewy, ocorrem dist\u00farbios de linguagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na dem\u00eancia com corpos de Lewy, \u00e9 comum a presen\u00e7a de parkinsonismo","id":7010752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na dem\u00eancia com corpos de Lewy, \u00e9 comum a presen\u00e7a de parkinsonismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Reiter caracteriza-se por :","provas":[{"id":60382,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina","id":6492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-analista-legislativo-area-medicina","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1827526,"hashId":"9150e4f56612d36d9e9ad3cfe454283a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Reiter caracteriza-se por :<\/p>","resposta":7010774,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artrite, hemorragia retiniana, uretrite","id":7010773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite, hemorragia retiniana, uretrite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es mucocut\u00e2neas, uretrite e conjuntivite","id":7010774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es mucocut\u00e2neas, uretrite e conjuntivite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite, conjuntivite, obstipa\u00e7\u00e3o","id":7010775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite, conjuntivite, obstipa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artrite, conjuntivite, uretrite ","id":7010776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artrite, conjuntivite, uretrite <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.826, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":60080,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-armeiro-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821385,"hashId":"45fb4abaa0fd2d82935a84ec1ecc2180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.826, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - Sinarm, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6984114,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma de fogo perder\u00e1 automaticamente sua efic\u00e1cia caso o portador dela seja detido ou abordado em estado de embriaguez ou sob efeito de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou alucin\u00f3genas.","id":6984114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma de fogo perder\u00e1 automaticamente sua efic\u00e1cia caso o portador dela seja detido ou abordado em estado de embriaguez ou sob efeito de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas ou alucin\u00f3genas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o para o porte de arma de fogo de uso permitido, em todo o territ\u00f3rio nacional, \u00e9 de compet\u00eancia da Pol\u00edcia Federal e somente ser\u00e1 concedida ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro. ","id":6984115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o para o porte de arma de fogo de uso permitido, em todo o territ\u00f3rio nacional, \u00e9 de compet\u00eancia da Pol\u00edcia Federal e somente ser\u00e1 concedida ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Brasileiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos residentes em \u00e1reas rurais, maiores de 21 (vinte e um) anos que comprovem depender do emprego de arma de fogo para prover sua subsist\u00eancia alimentar familiar ser\u00e1 concedido pela Pol\u00edcia Federal o porte de arma de fogo, na categoria ca\u00e7ador para subsist\u00eancia, de uma arma de uso permitido, de tiro simples, com 1 (um) ou 2 (dois) canos, de alma lisa e de calibre igual ou inferior a 12 (doze). ","id":6984116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos residentes em \u00e1reas rurais, maiores de 21 (vinte e um) anos que comprovem depender do emprego de arma de fogo para prover sua subsist\u00eancia alimentar familiar ser\u00e1 concedido pela Pol\u00edcia Federal o porte de arma de fogo, na categoria ca\u00e7ador para subsist\u00eancia, de uma arma de uso permitido, de tiro simples, com 1 (um) ou 2 (dois) canos, de alma lisa e de calibre igual ou inferior a 12 (doze). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incorrer\u00e1 no crime de com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo quem recarregar muni\u00e7\u00e3o de uso restrito sem autoriza\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito. ","id":6984117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorrer\u00e1 no crime de com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo quem recarregar muni\u00e7\u00e3o de uso restrito sem autoriza\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/1821385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Quando transformamos 1\/4\u201d para mil\u00edmetro e 3,175mm para fra\u00e7\u00e3o da polegada teremos, respectivamente: ","provas":[{"id":60080,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-armeiro-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821394,"hashId":"1f15c7e8ac3ed8cf2be6585dcae1d806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. Quando transformamos 1\/4\u201d para mil\u00edmetro e 3,175mm para fra\u00e7\u00e3o da polegada teremos, respectivamente: <\/p>","resposta":6984154,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,75mm e 1\/4\u201d. ","id":6984153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,75mm e 1\/4\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,35mm e 1\/8\u201d. ","id":6984154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,35mm e 1\/8\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,525mm e 3\/8\u201d","id":6984155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9,525mm e 3\/8\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,08mm e 1\/5\u201d. ","id":6984156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,08mm e 1\/5\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se fazer um furo com uma broca, precisamos de algumas informa\u00e7\u00f5es importantes para que possamos consultar a tabela de velocidade de corte e encontrarmos a velocidade ideal. Marque a alternativa CORRETA que refere-se aos dados necess\u00e1rios para se achar a velocidade de corte: ","provas":[{"id":60080,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-armeiro-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821400,"hashId":"0f132907ed15f7315a1c34d77056e8e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se fazer um furo com uma broca, precisamos de algumas informa\u00e7\u00f5es importantes para que possamos consultar a tabela de velocidade de corte e encontrarmos a velocidade ideal. Marque a alternativa CORRETA que refere-se aos dados necess\u00e1rios para se achar a velocidade de corte: <\/p>","resposta":6984182,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O material da broca, a profundidade do furo e o material a ser furado. ","id":6984179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material da broca, a profundidade do furo e o material a ser furado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O material da broca, a profundidade do furo e o di\u00e2metro da broca. ","id":6984180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material da broca, a profundidade do furo e o di\u00e2metro da broca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O material a ser furado, o material da broca e a profundidade do furo. ","id":6984181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material a ser furado, o material da broca e a profundidade do furo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O material a ser furado, o material da broca e o di\u00e2metro da broca. ","id":6984182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material a ser furado, o material da broca e o di\u00e2metro da broca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 12 - COLOG - Regulamenta os art. 2\u00ba e 4\u00ba da Portaria Normativa n\u00ba 1.811\/MD, de 18 de dezembro de 2006, sobre muni\u00e7\u00e3o e cartuchos de muni\u00e7\u00e3o, a recarga de muni\u00e7\u00e3o e cartuchos de muni\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com este documento, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":60080,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP)","id":23581},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-armeiro-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Armeiro (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821408,"hashId":"8e30f8c4d4d505d8d9074af03edebaf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 12 - COLOG - Regulamenta os art. 2\u00ba e 4\u00ba da Portaria Normativa n\u00ba 1.811\/MD, de 18 de dezembro de 2006, sobre muni\u00e7\u00e3o e cartuchos de muni\u00e7\u00e3o, a recarga de muni\u00e7\u00e3o e cartuchos de muni\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com este documento, marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6984215,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade de muni\u00e7\u00e3o de uso permitido, por arma registrada, que cada integrante das For\u00e7as Armadas, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, pol\u00edcias civis, pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares, poder\u00e1 adquirir para fins de aprimoramento e qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, exclusivamente na ind\u00fastria, ser\u00e1 de at\u00e9 600 (seiscentas) unidades, por ano.","id":6984215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de muni\u00e7\u00e3o de uso permitido, por arma registrada, que cada integrante das For\u00e7as Armadas, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, pol\u00edcias civis, pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares, poder\u00e1 adquirir para fins de aprimoramento e qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, exclusivamente na ind\u00fastria, ser\u00e1 de at\u00e9 600 (seiscentas) unidades, por ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quantidade de muni\u00e7\u00e3o de uso permitido, por arma registrada, que cada cidad\u00e3o poder\u00e1 adquirir no com\u00e9rcio especializado (lojista), semestralmente, \u00e9 de at\u00e9 50 (cinquenta) unidades. ","id":6984216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de muni\u00e7\u00e3o de uso permitido, por arma registrada, que cada cidad\u00e3o poder\u00e1 adquirir no com\u00e9rcio especializado (lojista), semestralmente, \u00e9 de at\u00e9 50 (cinquenta) unidades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os efeitos destas normas, s\u00e3o consideradas partes de muni\u00e7\u00e3o e cartuchos de muni\u00e7\u00e3o para recarga: espoletas, estojos, p\u00f3lvoras, proj\u00e9teis, buchas e chumbos de ca\u00e7a. ","id":6984217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos destas normas, s\u00e3o consideradas partes de muni\u00e7\u00e3o e cartuchos de muni\u00e7\u00e3o para recarga: espoletas, estojos, p\u00f3lvoras, proj\u00e9teis, buchas e chumbos de ca\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O com\u00e9rcio especializado dever\u00e1 dispor de um registro das vendas dos cartuchos de muni\u00e7\u00e3o e suas partes, exceto dos registrados no SIGMA, contendo os seguintes dados: nome do adquirente, CPF e RG, n\u00famero do registro da arma, especificando se o cadastro consta do SIGMA ou SINARM, esp\u00e9cie, quantidade vendida e calibre. ","id":6984218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O com\u00e9rcio especializado dever\u00e1 dispor de um registro das vendas dos cartuchos de muni\u00e7\u00e3o e suas partes, exceto dos registrados no SIGMA, contendo os seguintes dados: nome do adquirente, CPF e RG, n\u00famero do registro da arma, especificando se o cadastro consta do SIGMA ou SINARM, esp\u00e9cie, quantidade vendida e calibre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Policia Militar de Minas Gerais - PM MG","oab":true,"nome":"Policia Militar de Minas Gerais - PM MG","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398889,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-de-minas-gerais-pm-mg"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM MG","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398890,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 4219, de 19 de Junho de 2012, que aprova o Manual de Gerenciamento da Frota da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais, marque a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821431,"hashId":"4796b9f63770699468c6354c05434d77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 4219, de 19 de Junho de 2012, que aprova o Manual de Gerenciamento da Frota da Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais, marque a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":6984326,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Cadete e o Soldado de 2\u00aa Classe poder\u00e3o ser credenciados, por\u00e9m somente poder\u00e3o conduzir viaturas durante o per\u00edodo de curso, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Comandante da Escola. ","id":6984325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cadete e o Soldado de 2\u00aa Classe poder\u00e3o ser credenciados, por\u00e9m somente poder\u00e3o conduzir viaturas durante o per\u00edodo de curso, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Comandante da Escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Militar reconvocado n\u00e3o ser\u00e1 submetido a novo exame de credenciamento para conduzir viaturas.","id":6984326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Militar reconvocado n\u00e3o ser\u00e1 submetido a novo exame de credenciamento para conduzir viaturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O militar que concluiu o curso de condutor de ve\u00edculos de emerg\u00eancia fora da Corpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser considerado credenciado, desde que seja aprovado em teste pr\u00e1tico aplicado pela Comiss\u00e3o de Credenciamento da Unidade. ","id":6984327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar que concluiu o curso de condutor de ve\u00edculos de emerg\u00eancia fora da Corpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser considerado credenciado, desde que seja aprovado em teste pr\u00e1tico aplicado pela Comiss\u00e3o de Credenciamento da Unidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O militar possuidor de Permiss\u00e3o para Dirigir (CNH Provis\u00f3ria) poder\u00e1 ser credenciado, mediante aprova\u00e7\u00e3o no curso espec\u00edfico, para fins de matr\u00edcula em cursos da PMMG, somente ficando habilitado a conduzir viaturas, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o da CNH definitiva. ","id":6984328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar possuidor de Permiss\u00e3o para Dirigir (CNH Provis\u00f3ria) poder\u00e1 ser credenciado, mediante aprova\u00e7\u00e3o no curso espec\u00edfico, para fins de matr\u00edcula em cursos da PMMG, somente ficando habilitado a conduzir viaturas, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o da CNH definitiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. A Instru\u00e7\u00e3o n\u00b0 66 - DAL estabelece procedimentos com o fim de otimizar o uso e durabilidade das viaturas da PMMG. Neste contexto, quais s\u00e3o os procedimentos que o motorista deve adotar durante o turno de servi\u00e7o:","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821434,"hashId":"011a98b52bcaf7c5487cd346d1b62ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. A Instru\u00e7\u00e3o n\u00b0 66 - DAL estabelece procedimentos com o fim de otimizar o uso e durabilidade das viaturas da PMMG. Neste contexto, quais s\u00e3o os procedimentos que o motorista deve adotar durante o turno de servi\u00e7o:<\/p>","resposta":6984338,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastrar a viatura junto a SOU\/SOF ou se\u00e7\u00e3o equivalente, para fins de controle e coordena\u00e7\u00e3o. ","id":6984338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastrar a viatura junto a SOU\/SOF ou se\u00e7\u00e3o equivalente, para fins de controle e coordena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar a pasta de documentos est\u00e1 na viatura (CRLV, Ficha de Movimenta\u00e7\u00e3o e Manual do ve\u00edculo). ","id":6984339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar a pasta de documentos est\u00e1 na viatura (CRLV, Ficha de Movimenta\u00e7\u00e3o e Manual do ve\u00edculo). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conferir o controle de quilometragem e quantidade de litros. ","id":6984340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conferir o controle de quilometragem e quantidade de litros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar o estado de conserva\u00e7\u00e3o e a calibragem dos pneus. ","id":6984341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar o estado de conserva\u00e7\u00e3o e a calibragem dos pneus. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Policia Militar de Minas Gerais - PM MG","oab":true,"nome":"Policia Militar de Minas Gerais - PM MG","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398889,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-de-minas-gerais-pm-mg"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM MG","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398890,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. De acordo com o Manual de Gerenciamento de Frota, Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.219, de 19 de junho de 2012, o descredenciamento para condutor de viatura ocorrer\u00e1 no seguinte caso:","provas":[{"id":60081,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP)","id":23582},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2015-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-area-motomecanizacao-cho-cstgsp-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - \u00c1rea: Motomecaniza\u00e7\u00e3o (CHO\/CSTGSP) - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1821442,"hashId":"8f52fe746cd18a83e8e4982b8bd0c989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA. De acordo com o Manual de Gerenciamento de Frota, Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4.219, de 19 de junho de 2012, o descredenciamento para condutor de viatura ocorrer\u00e1 no seguinte caso:<\/p>","resposta":6984373,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o militar encontrar-se submetido a Processo Administrativo Disciplinar (PAD) ou Processo Administrativo Disciplinar Sum\u00e1rio. (PADS). ","id":6984372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o militar encontrar-se submetido a Processo Administrativo Disciplinar (PAD) ou Processo Administrativo Disciplinar Sum\u00e1rio. (PADS). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando houver a cassa\u00e7\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o do policial militar. ","id":6984373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver a cassa\u00e7\u00e3o da carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o do policial militar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver manifesta\u00e7\u00e3o do Cmt da Fra\u00e7\u00e3o, devidamente fundamentada.","id":6984374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver manifesta\u00e7\u00e3o do Cmt da Fra\u00e7\u00e3o, devidamente fundamentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o condutor encontrar-se em situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade que n\u00e3o recomende a condu\u00e7\u00e3o de viaturas, comprovado por meio de relat\u00f3rio expedido por m\u00e9dico da Institui\u00e7\u00e3o PMMG. ","id":6984375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o condutor encontrar-se em situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade que n\u00e3o recomende a condu\u00e7\u00e3o de viaturas, comprovado por meio de relat\u00f3rio expedido por m\u00e9dico da Institui\u00e7\u00e3o PMMG. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Policia Militar de Minas Gerais - PM MG","oab":true,"nome":"Policia Militar de Minas Gerais - PM MG","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398889,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-de-minas-gerais-pm-mg"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM MG","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398890,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento hidrol\u00f3gico das bacias hidrogr\u00e1ficas apresenta modifica\u00e7\u00f5es, ao longo do tempo, devido, entre outras causas, \u00e0s mudan\u00e7as de padr\u00e3o de uso da terra. Considere uma \u00e1rea de vegeta\u00e7\u00e3o original de grande porte que foi desmatada e urbanizada. Um impacto hidrol\u00f3gico que poder\u00e1 ser notado nessa bacia \u00e9 o aumento da(o)","provas":[{"id":59996,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1808799,"hashId":"70685374db1cf937880662be9762bf02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento hidrol\u00f3gico das bacias hidrogr\u00e1ficas apresenta modifica\u00e7\u00f5es, ao longo do tempo, devido, entre outras causas, \u00e0s mudan\u00e7as de padr\u00e3o de uso da terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere uma \u00e1rea de vegeta\u00e7\u00e3o original de grande porte que foi desmatada e urbanizada. Um impacto hidrol\u00f3gico que poder\u00e1 ser notado nessa bacia \u00e9 o aumento da(o)<\/p>","resposta":6926117,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infiltra\u00e7\u00e3o","id":6926114,"corpo":"<p>infiltra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intercepta\u00e7\u00e3o","id":6926115,"corpo":"<p>intercepta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evapotranspira\u00e7\u00e3o m\u00e9dia","id":6926116,"corpo":"<p>evapotranspira\u00e7\u00e3o m\u00e9dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pico de vaz\u00e3o","id":6926117,"corpo":"<p>pico de vaz\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tempo de concentra\u00e7\u00e3o","id":6926118,"corpo":"<p>tempo de concentra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parcela do solo respons\u00e1vel por sediar fen\u00f4menos de troca de \u00edons determinantes da fertilidade dos solos e da boa nutri\u00e7\u00e3o vegetal \u00e9 denominada","provas":[{"id":59996,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1808804,"hashId":"8f258625aa4f4127165fb26dbc8222b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parcela do solo respons\u00e1vel por sediar fen\u00f4menos de troca de \u00edons determinantes da fertilidade dos solos e da boa nutri\u00e7\u00e3o vegetal \u00e9 denominada<\/p>","resposta":6926141,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedregulho","id":6926139,"corpo":"<p>pedregulho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"silte","id":6926140,"corpo":"<p>silte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argila","id":6926141,"corpo":"<p>argila<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"areia grossa","id":6926142,"corpo":"<p>areia grossa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"areia m\u00e9dia","id":6926143,"corpo":"<p>areia m\u00e9dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto no 4.703:2003 disp\u00f5e sobre o Programa Nacional da Diversidade Biol\u00f3gica - PRONABIO - e sobre a Comiss\u00e3o Nacional da Biodiversidade. No Brasil, segundo esse instrumento legal, o PRONABIO dever\u00e1 ser implementado por meio de a\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito nacional direcionadas a conjuntos de biomas, dentre os quais a(s)","provas":[{"id":59996,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1808861,"hashId":"4e1465faf16dd493af67dca3de337b66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto no 4.703:2003 disp\u00f5e sobre o Programa Nacional da Diversidade Biol\u00f3gica - PRONABIO - e sobre a Comiss\u00e3o Nacional da Biodiversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, segundo esse instrumento legal, o PRONABIO dever\u00e1 ser implementado por meio de a\u00e7\u00f5es de \u00e2mbito nacional direcionadas a conjuntos de biomas, dentre os quais a(s)<\/p>","resposta":6926428,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taiga","id":6926424,"corpo":"<p>taiga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tundra","id":6926425,"corpo":"<p>tundra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"savana","id":6926426,"corpo":"<p>savana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"floresta temperada","id":6926427,"corpo":"<p>floresta temperada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zonas costeira e marinha","id":6926428,"corpo":"<p>zonas costeira e marinha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.703\/2002 Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional da Diversidade Biol\u00f3gica - PRONABIO e a Comiss\u00e3o Nacional da Biodiversidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.703\/2002 Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional da Diversidade Biol\u00f3gica - PRONABIO e a Comiss\u00e3o Nacional da Biodiversidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418621,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-703-2002-dispoe-sobre-o-programa-nacional-da-diversidade-biologica-pronabio-e-a-comissao-nacional-da-biodiversidade-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os custos ambientais de uma empresa podem ser classificados, de maneira geral, em custos de preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, falhas internas, falhas externas e intang\u00edveis. \u00c9 um tipo de custo intang\u00edvel o(a)","provas":[{"id":59996,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente","id":23533},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2015-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea: Engenharia de Meio Ambiente - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1808966,"hashId":"16a7917a821e92a3b87670503bc5c43d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos ambientais de uma empresa podem ser classificados, de maneira geral, em custos de preven\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o, falhas internas, falhas externas e intang\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um tipo de custo intang\u00edvel o(a)<\/p>","resposta":6926953,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desperd\u00edcio de energia el\u00e9trica","id":6926949,"corpo":"<p>desperd\u00edcio de energia el\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de auditoria ambiental","id":6926950,"corpo":"<p>execu\u00e7\u00e3o de auditoria ambiental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de um EIA-RIMA","id":6926951,"corpo":"<p>elabora\u00e7\u00e3o de um EIA-RIMA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remedia\u00e7\u00e3o de \u00e1reas externas contaminadas","id":6926952,"corpo":"<p>remedia\u00e7\u00e3o de \u00e1reas externas contaminadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda de valor da marca, em consequ\u00eancia de um acidente ambiental","id":6926953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de valor da marca, em consequ\u00eancia de um acidente ambiental<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403428,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento a seguir tem como entrada do ponto de acesso principal para entidade coletiva:LEI ORG\u00c2NICA DO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O PAULOPRE\u00c2MBULON\u00f3s, representantes do povo do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, reunidos em Assembleia Constituinte, respeitando os preceitos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgamos, sob a prote\u00e7\u00e3o de Deus, a presente Lei Org\u00e2nica, que constitui a Lei Fundamental do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, com o objetivo de organizar o exerc\u00edcio do poder e fortalecer as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e os direitos da pessoa humana.S\u00e3o Paulo, 4 de abril de 1990.Observa\u00e7\u00e3o: O presente texto incorpora as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas pela Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica n\u00b0 1\/90, aprovada em Sess\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de 05\/04\/90","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1795023,"hashId":"5e52c57fce52216657e5876fa08b4639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento a seguir tem como entrada do ponto de acesso principal para entidade coletiva:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 386px;\"><colgroup><col width=\"386\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r950\"><td data-row=\"row-r950\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LEI ORG\u00c2NICA DO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O PAULO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PRE\u00c2MBULO<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s, representantes do povo do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, reunidos em Assembleia Constituinte, respeitando os preceitos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, promulgamos, sob a prote\u00e7\u00e3o de Deus, a presente Lei Org\u00e2nica, que constitui a Lei Fundamental do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, com o objetivo de organizar o exerc\u00edcio do poder e fortalecer as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e os direitos da pessoa humana.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00e3o Paulo, 4 de abril de 1990.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r950\" data-cell=\"cell-7dpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Observa\u00e7\u00e3o: O presente texto incorpora as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas pela Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica n\u00b0 1\/90, aprovada em Sess\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de 05\/04\/90<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6861917,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo.","id":6861914,"corpo":"<p>Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, Capital.","id":6861915,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo, Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, SP.","id":6861916,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo, SP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo (Cidade).","id":6861917,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo (Cidade).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cidade de S\u00e3o Paulo.","id":6861918,"corpo":"<p>Cidade de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo de usu\u00e1rio tem por principal objetivo auxiliar a gest\u00e3o do servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1795054,"hashId":"97ca8bc27d7e6d43dcb67c47f2a9f6c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo de usu\u00e1rio tem por principal objetivo auxiliar a gest\u00e3o do servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6862064,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na identifica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios reais e potenciais do sistema de recupera\u00e7\u00e3o, natureza das atividades e demandas informacionais.","id":6862064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na identifica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios reais e potenciais do sistema de recupera\u00e7\u00e3o, natureza das atividades e demandas informacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na defini\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o de recursos humanos, financeiros e administrativos.","id":6862065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na defini\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o de recursos humanos, financeiros e administrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no processo de aquisi\u00e7\u00e3o e recebimento de materiais permanentes, de consumo e de inform\u00e1tica.","id":6862066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no processo de aquisi\u00e7\u00e3o e recebimento de materiais permanentes, de consumo e de inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas atividades de sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de materiais impressos e eletr\u00f4nicos ao acervo.","id":6862067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas atividades de sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de materiais impressos e eletr\u00f4nicos ao acervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na defini\u00e7\u00e3o da metodologia de implanta\u00e7\u00e3o de processos de qualidade e normatiza\u00e7\u00e3o.","id":6862068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na defini\u00e7\u00e3o da metodologia de implanta\u00e7\u00e3o de processos de qualidade e normatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de alerta e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que foram desenvolvidos utilizando as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1795059,"hashId":"3a1b712075310240e73ddf11b332802d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de alerta e dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que foram desenvolvidos utilizando as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":6862089,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e-mail, RSS, blogs e site.","id":6862089,"corpo":"<p>e-mail, RSS, blogs e site.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"boletins eletr\u00f4nicos, folhetos, feeds e microblogs.","id":6862090,"corpo":"<p>boletins eletr\u00f4nicos, folhetos, feeds e microblogs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boletins bibliogr\u00e1ficos, folhetos, RSS e blogs.","id":6862091,"corpo":"<p>boletins bibliogr\u00e1ficos, folhetos, RSS e blogs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e-mail, folhetos, boletins bibliogr\u00e1ficos e site.","id":6862092,"corpo":"<p>e-mail, folhetos, boletins bibliogr\u00e1ficos e site.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"boletins bibliogr\u00e1ficos, microblogs, feeds e blogs.","id":6862093,"corpo":"<p>boletins bibliogr\u00e1ficos, microblogs, feeds e blogs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento bibliotec\u00e1rio, que tem como principal componente a an\u00e1lise situacional do ambiente e avalia aspectos relacionados a for\u00e7as, fraquezas, oportunidades e amea\u00e7as, utiliza a t\u00e9cnica de","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1794999,"hashId":"ee5dbfc305b8db216351cc13193e1f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento bibliotec\u00e1rio, que tem como principal componente a an\u00e1lise situacional do ambiente e avalia aspectos relacionados a for\u00e7as, fraquezas, oportunidades e amea\u00e7as, utiliza a t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":6861805,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco \u201cS\u201d.","id":6861801,"corpo":"<p>Cinco \u201cS\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco For\u00e7as de Porter.","id":6861802,"corpo":"<p>Cinco For\u00e7as de Porter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PDCA.","id":6861803,"corpo":"<p>PDCA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PMBOK.","id":6861804,"corpo":"<p>PMBOK.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SWOT.","id":6861805,"corpo":"<p>SWOT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a CDU, pode-se afirmar que","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1795004,"hashId":"fa0ba7b0a572b7829964c5d736bbdfd8","enunciado":"<p>Sobre a CDU, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":6861828,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi criada por Dewey em 1895 para organizar o repert\u00f3rio bibliogr\u00e1fico constru\u00eddo pelo Instituto Internacional de Bibliografia.","id":6861826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi criada por Dewey em 1895 para organizar o repert\u00f3rio bibliogr\u00e1fico constru\u00eddo pelo Instituto Internacional de Bibliografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi publicada em 1920 sob o t\u00edtulo de Manuel du Repertoire Bibliographique Universel, baseada na 6a edi\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey.","id":6861827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi publicada em 1920 sob o t\u00edtulo de <em>Manuel du Repertoire Bibliographique Universel<\/em>, baseada na 6<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emprega signos num\u00e9ricos intelig\u00edveis em todos os idiomas e sistemas de escrita tendo \u00e2mbito internacional de uso.","id":6861828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprega signos num\u00e9ricos intelig\u00edveis em todos os idiomas e sistemas de escrita tendo \u00e2mbito internacional de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se trata de uma tradu\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, mantendo-se a caracter\u00edstica enumerativa em que todos os assuntos j\u00e1 est\u00e3o codificados.","id":6861829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de uma tradu\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, mantendo-se a caracter\u00edstica enumerativa em que todos os assuntos j\u00e1 est\u00e3o codificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza nota\u00e7\u00e3o num\u00e9rica decimal com fra\u00e7\u00f5es que permitem divis\u00e3o e subdivis\u00e3o at\u00e9 um limite preestabelecido pelo sistema de classifica\u00e7\u00e3o.","id":6861830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza nota\u00e7\u00e3o num\u00e9rica decimal com fra\u00e7\u00f5es que permitem divis\u00e3o e subdivis\u00e3o at\u00e9 um limite preestabelecido pelo sistema de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CDU utiliza sinais gr\u00e1ficos para unir diferentes conceitos e para descrever assuntos compostos, sendo que a barra obl\u00edqua \u00e9 empregada como sinal","provas":[{"id":59538,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRO SP","id":3746,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"cro-sp-sp-2015-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - CRO SP - Bibliotec\u00e1rio - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1795006,"hashId":"ab4db1b1390ef08266547df555c337df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CDU utiliza sinais gr\u00e1ficos para unir diferentes conceitos e para descrever assuntos compostos, sendo que a barra obl\u00edqua \u00e9 empregada como sinal<\/p>","resposta":6861838,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que pode ligar s\u00edmbolos de natureza diversa como n\u00fameros da tabela principal com n\u00fameros da tabela de lugar ou datas.","id":6861835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que pode ligar s\u00edmbolos de natureza diversa como n\u00fameros da tabela principal com n\u00fameros da tabela de lugar ou datas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de adi\u00e7\u00e3o para a classifica\u00e7\u00e3o de documentos que tratam de dois ou mais conceitos representados, independentemente, por s\u00edmbolos que n\u00e3o s\u00e3o consecutivos.","id":6861836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de adi\u00e7\u00e3o para a classifica\u00e7\u00e3o de documentos que tratam de dois ou mais conceitos representados, independentemente, por s\u00edmbolos que n\u00e3o s\u00e3o consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de rela\u00e7\u00e3o para organizar documentos que tratam de assuntos que apresentam de forma conjunta e relacionada a dois ou mais conceitos.","id":6861837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de rela\u00e7\u00e3o para organizar documentos que tratam de assuntos que apresentam de forma conjunta e relacionada a dois ou mais conceitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de extens\u00e3o consecutiva para classificar documentos que tratam de dois ou mais conceitos, independentemente, representados nas tabelas, por s\u00edmbolos seguidos.","id":6861838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de extens\u00e3o consecutiva para classificar documentos que tratam de dois ou mais conceitos, independentemente, representados nas tabelas, por s\u00edmbolos seguidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de intercala\u00e7\u00e3o para alterar a ordem dos conceitos encontrada nas tabelas, relacionando um s\u00edmbolo com outro.","id":6861839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de intercala\u00e7\u00e3o para alterar a ordem dos conceitos encontrada nas tabelas, relacionando um s\u00edmbolo com outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o: \u201cSe tocar a m\u00fasica X e n\u00e3o ligarem a luz, eu dan\u00e7o\u201d. Denotando as afirma\u00e7\u00f5es por p: tocar a m\u00fasica X; q: ligarem a luz; r: eu dan\u00e7o. A tabela verdade da proposi\u00e7\u00e3o acima \u00e9:","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340407,"hashId":"5638034fff636b1dba15d64b39633b14","enunciado":"<p align=justify>Considere a proposi\u00e7\u00e3o: \u201cSe tocar a m\u00fasica X e n\u00e3o ligarem a luz, eu dan\u00e7o\u201d. Denotando as afirma\u00e7\u00f5es por p: tocar a m\u00fasica X; q: ligarem a luz; r: eu dan\u00e7o. A tabela verdade da proposi\u00e7\u00e3o acima \u00e9:<\/p>","resposta":4905370,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4905370,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44411\/2.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4905371,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44411\/3.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4905372,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44411\/4.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4905373,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44411\/5.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4905374,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44411\/6.GIF\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"nome_clean":"Tabela-verade da Condicional","oab":false,"nome":"Tabela-verade da Condicional","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425276,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verade-da-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1340407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma t\u00e9cnica sistem\u00e1tica para construir a arquitetura do software enquanto conduz testes para descobrir erros associados \u00e0s interfaces.","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340545,"hashId":"90924b40b49c4c435cfac03201b2a809","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta uma t\u00e9cnica sistem\u00e1tica para construir a arquitetura do <em>software<\/em> enquanto conduz testes para descobrir erros associados \u00e0s interfaces.<\/p>","resposta":4905764,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquitetura top-down.","id":4905762,"corpo":"<p align=\"justify\">Arquitetura <em>top-down<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de mesa.","id":4905763,"corpo":"<p align=justify>Teste de mesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de integra\u00e7\u00e3o.","id":4905764,"corpo":"<p align=justify>Teste de integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise bottom-up.","id":4905765,"corpo":"<p align=\"justify\">An\u00e1lise <em>bottom-up<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste funcional.","id":4905766,"corpo":"<p align=justify>Teste funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8009,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade do sistema voltar ao n\u00edvel de desempenho anterior ao momento das falhas e recuperar os dados afetados, caso existam, \u00e9 denominada resili\u00eancia. Essa capacidade \u00e9 inerente \u00e0","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340549,"hashId":"26a6e9dd96c835dcfed4fa012aa04fb7","enunciado":"<p align=justify>A capacidade do sistema voltar ao n\u00edvel de desempenho anterior ao momento das falhas e recuperar os dados afetados, caso existam, \u00e9 denominada resili\u00eancia. Essa capacidade \u00e9 inerente \u00e0<\/p>","resposta":4905771,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confiabilidade.","id":4905771,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manutenabilidade.","id":4905772,"corpo":"<p align=justify>manutenabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usabilidade.","id":4905773,"corpo":"<p align=justify>usabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a.","id":4905774,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":4905775,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre uma arquitetura baseada em MVC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340552,"hashId":"ee8a27521d75f56de2da877391a101f7","enunciado":"<p align=justify>Sobre uma arquitetura baseada em MVC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4905795,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O MVC \u00e9 um design pattern de arquitetura de software que separa a camada de requisitos e implementa\u00e7\u00e3o.","id":4905794,"corpo":"<p align=\"justify\">O MVC \u00e9 um <em>design pattern<\/em> de arquitetura de software que separa a camada de requisitos e implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Model \u00e9 respons\u00e1vel por encapsular o estado da aplica\u00e7\u00e3o.","id":4905795,"corpo":"<p align=\"justify\">O <em>Model<\/em> \u00e9 respons\u00e1vel por encapsular o estado da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Controller define as intera\u00e7\u00f5es entre os elementos da arquitetura.","id":4905796,"corpo":"<p align=\"justify\">O <em>Controller<\/em> define as intera\u00e7\u00f5es entre os elementos da arquitetura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Model tem por responsabilidade estabelecer a tecnologia da aplica\u00e7\u00e3o.","id":4905797,"corpo":"<p align=\"justify\">O <em>Model<\/em> tem por responsabilidade estabelecer a tecnologia da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pattern \u00e9 uma arquitetura exclusiva de aplica\u00e7\u00f5es WEB.","id":4905798,"corpo":"<p align=\"justify\">O <em>pattern<\/em> \u00e9 uma arquitetura exclusiva de aplica\u00e7\u00f5es WEB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es das camadas l\u00f3gicas em uma arquitetura MVC s\u00e3o muito bem definidas. Cada uma dessas camadas possuem de forma especializada fun\u00e7\u00f5es que promovem um funcionamento do software de forma mais organizada auxiliando inclusive na \u201cmanutenabilidade\u201d. Considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es em MVC: 1. Trata o encapsulamento dos objetos do conte\u00fado. 2. Trata o comportamento do modelo 3. Trata a requisi\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es do modelo. Essas fun\u00e7\u00f5es correspondem, respectivamente, \u00e0","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340557,"hashId":"b4408475f9c788fde4f8e59f64ef38cb","enunciado":"<p align=\"justify\">As fun\u00e7\u00f5es das camadas l\u00f3gicas em uma arquitetura MVC s\u00e3o muito bem definidas. Cada uma dessas camadas possuem de forma especializada fun\u00e7\u00f5es que promovem um funcionamento do <em>software<\/em> de forma mais organizada auxiliando inclusive na \u201cmanutenabilidade\u201d. Considere as seguintes fun\u00e7\u00f5es em MVC:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Trata o encapsulamento dos objetos do conte\u00fado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Trata o comportamento do modelo\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Trata a requisi\u00e7\u00e3o das atualiza\u00e7\u00f5es do modelo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essas fun\u00e7\u00f5es correspondem, respectivamente, \u00e0<\/p>","resposta":4905830,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Model, View e Control.","id":4905827,"corpo":"<p align=justify><em>Model, View<\/em> e <em>Control<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Control, Model e View.","id":4905828,"corpo":"<p align=justify><em>Control, Model<\/em> e <em>View<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Control, View e Model.","id":4905829,"corpo":"<p align=justify><em>Control, View<\/em> e <em>Model<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Model, Control e View.","id":4905830,"corpo":"<p align=justify><em>Model, Control<\/em> e <em>View<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"View, Model e Control.","id":4905831,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>View, Model<\/em> e <em>Control<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1340557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento \u201cEm 2012, na onda de viol\u00eancia em Rakhine, centenas de rohingyas foram mortos a machadadas ou queimados e enterrados em valas comuns\u201d caracteriza-se como","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340391,"hashId":"7057febf917e25e733a2d260274213de","enunciado":"<p align=\"justify\">O fragmento \u201c<em>Em 2012, na onda de viol\u00eancia em Rakhine, centenas de rohingyas foram mortos a machadadas ou queimados e enterrados em valas comuns<\/em>\u201d caracteriza-se como<\/p>","resposta":4905285,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subjetivo.","id":4905283,"corpo":"<p align=justify>subjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"injuntivo.","id":4905284,"corpo":"<p align=justify>injuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativo.","id":4905285,"corpo":"<p align=justify>informativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumentativo.","id":4905286,"corpo":"<p align=justify>argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explicativo.","id":4905287,"corpo":"<p align=justify>explicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto IV e responda \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10. TEXTO IV ","id":413099,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto IV e responda \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>TEXTO IV<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44411\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1340391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chefe de um departamento da UFRRJ solicitou que seu secret\u00e1rio redigisse dois memorandos, um para ser enviado ao Departamento de Pessoal (DP) e outro para ser enviado \u00e0 Reitoria. Sabendo que o secret\u00e1rio n\u00e3o efetuou a ordem dada por seu chefe, pode-se garantir que","provas":[{"id":44411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrrj-2015-ufrrj-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340394,"hashId":"36c569f7e86b9a516e142f647273d52e","enunciado":"<p align=justify>O chefe de um departamento da UFRRJ solicitou que seu secret\u00e1rio redigisse dois memorandos, um para ser enviado ao Departamento de Pessoal (DP) e outro para ser enviado \u00e0 Reitoria. Sabendo que o secret\u00e1rio n\u00e3o efetuou a ordem dada por seu chefe, pode-se garantir que<\/p>","resposta":4905313,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o enviou memorando ao DP e nem \u00e0 Reitoria.","id":4905312,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o enviou memorando ao DP e nem \u00e0 Reitoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o enviou memorando ao DP ou n\u00e3o enviou memorando \u00e0 Reitoria.","id":4905313,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o enviou memorando ao DP ou n\u00e3o enviou memorando \u00e0 Reitoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se ele n\u00e3o enviou memorando ao DP ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o enviou \u00e0 Reitoria.","id":4905314,"corpo":"<p align=justify>Se ele n\u00e3o enviou memorando ao DP ent\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o enviou \u00e0 Reitoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se ele enviou memorando ao DP ent\u00e3o ele n\u00e3o enviou \u00e0 Reitoria.","id":4905315,"corpo":"<p align=justify>Se ele enviou memorando ao DP ent\u00e3o ele n\u00e3o enviou \u00e0 Reitoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se ele n\u00e3o enviou memorando ao DP ent\u00e3o ele enviou \u00e0 Reitoria.","id":4905316,"corpo":"<p align=justify>Se ele n\u00e3o enviou memorando ao DP ent\u00e3o ele enviou \u00e0 Reitoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425266,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1340394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso abaixo, proposto por Oswaldo Fadigas Fontes Torres em Fundamentos de engenharia econ\u00f4mica e da an\u00e1lise econ\u00f4mica de projetos, SP, Thomson Learning, 2006, p.61. \u201cUma empresa est\u00e1 estudando a compra de uma m\u00e1quina para fabricar determinada pe\u00e7a. A m\u00e1quina custa R$42.000,00, tem vida \u00fatil de 5 anos, e o custo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 estimado em R$0,10 por pe\u00e7a. Cada pe\u00e7a gasta R$0,50 de material. A previs\u00e3o de vendas \u00e9 de 10.000 pe\u00e7as por ano, ao pre\u00e7o de R$2,00 por pe\u00e7a.\u201d Considerando que a empresa aceita um tempo de retorno do investimento de, no m\u00e1ximo, quatro anos, e que seja este o crit\u00e9rio de decis\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o(a)","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812765,"hashId":"e99fb16f55b70fa31bc755eda3aa9a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso abaixo, proposto por Oswaldo Fadigas Fontes Torres em <em>Fundamentos de engenharia econ\u00f4mica e da an\u00e1lise econ\u00f4mica de projetos<\/em>, SP, Thomson Learning, 2006, p.61. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cUma empresa est\u00e1 estudando a compra de uma m\u00e1quina para fabricar determinada pe\u00e7a. A m\u00e1quina custa R$42.000,00, tem vida \u00fatil de 5 anos, e o custo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 estimado em R$0,10 por pe\u00e7a. Cada pe\u00e7a gasta R$0,50 de material. A previs\u00e3o de vendas \u00e9 de 10.000 pe\u00e7as por ano, ao pre\u00e7o de R$2,00 por pe\u00e7a.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a empresa aceita um tempo de retorno do investimento de, no m\u00e1ximo, quatro anos, e que seja este o crit\u00e9rio de decis\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o(a)<\/p>","resposta":6944145,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto deve ser aceito. Seu tempo de retorno ser\u00e1 de exatamente quatro anos.","id":6944143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto deve ser aceito. Seu tempo de retorno ser\u00e1 de exatamente quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empresa deve rejeitar o projeto. Seu tempo de retorno supera o per\u00edodo m\u00e1ximo esperado.","id":6944144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa deve rejeitar o projeto. Seu tempo de retorno supera o per\u00edodo m\u00e1ximo esperado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresa deve aceitar o projeto. O tempo de retorno ser\u00e1 de tr\u00eas anos.","id":6944145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa deve aceitar o projeto. O tempo de retorno ser\u00e1 de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresa deve aceitar o projeto. O tempo de retorno do investimento \u00e9 de um ano e oito meses.","id":6944146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa deve aceitar o projeto. O tempo de retorno do investimento \u00e9 de um ano e oito meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresa deve aceitar o projeto. O tempo de retorno ser\u00e1 menor do que o m\u00e1ximo esperado, e a empresa receber\u00e1 mais do que R$20.000,00 de receita por ano.","id":6944147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empresa deve aceitar o projeto. O tempo de retorno ser\u00e1 menor do que o m\u00e1ximo esperado, e a empresa receber\u00e1 mais do que R$20.000,00 de receita por ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo comprou cadeiras novas para colocar na \u00e1rea da piscina de seu hotel. Efetuar\u00e1 quatro pagamentos iguais e consecutivos de R$1.500,00, vencendo a primeira um m\u00eas ap\u00f3s a data da compra. Desse modo, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o \u00e0 vista das cadeiras, se a taxa de juros compostos praticada pelo lojista \u00e9 de 3% a.m., \u00e9 Obs.: assuma que 1,034 = 1,13.","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812770,"hashId":"a859280bd50fe14704851e7838c63641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo comprou cadeiras novas para colocar na \u00e1rea da piscina de seu hotel. Efetuar\u00e1 quatro pagamentos iguais e consecutivos de R$1.500,00, vencendo a primeira um m\u00eas ap\u00f3s a data da compra. Desse modo, \u00e9 correto afirmar que o pre\u00e7o \u00e0 vista das cadeiras, se a taxa de juros compostos praticada pelo lojista \u00e9 de 3% a.m., \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: assuma que 1,03<sup>4<\/sup> = 1,13.<\/p>","resposta":6944168,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$6.495,00.","id":6944168,"corpo":"<p>R$6.495,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$6.180,00.","id":6944169,"corpo":"<p>R$6.180,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$6.740,00.","id":6944170,"corpo":"<p>R$6.740,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$6.240,00.","id":6944171,"corpo":"<p>R$6.240,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$6.280,00.","id":6944172,"corpo":"<p>R$6.280,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma importante distin\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise dos trabalhos cont\u00e1beis \u00e9 a caracteriza\u00e7\u00e3o das contas como sendo de Resultados ou Patrimoniais. As contas de despesas e de receitas podem ser contabilizadas obedecendo-se ao regime de caixa ou de compet\u00eancia. A esse respeito, analise as assertivas abaixo. I. As despesas e receitas ocorridas no exerc\u00edcio social devem, obrigatoriamente, ser consideradas como patrimoniais. II. A conta Deprecia\u00e7\u00f5es Acumuladas, registrada no Passivo, deve ser classificada como de Resultados. III. As contas de Resultados s\u00e3o zeradas no final de cada exerc\u00edcio social, sendo o saldo (positivo ou negativo) considerado como lucro ou preju\u00edzo. IV. O regime de compet\u00eancia implica considerar todas as despesas e receitas no momento em que s\u00e3o pagas no caixa ou em bancos. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812783,"hashId":"c0955ba7ecc36184af935f5fce5ec5e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma importante distin\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise dos trabalhos cont\u00e1beis \u00e9 a caracteriza\u00e7\u00e3o das contas como sendo de Resultados ou Patrimoniais. As contas de despesas e de receitas podem ser contabilizadas obedecendo-se ao regime de caixa ou de compet\u00eancia. A esse respeito, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As despesas e receitas ocorridas no exerc\u00edcio social devem, obrigatoriamente, ser consideradas como patrimoniais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A conta Deprecia\u00e7\u00f5es Acumuladas, registrada no Passivo, deve ser classificada como de Resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As contas de Resultados s\u00e3o zeradas no final de cada exerc\u00edcio social, sendo o saldo (positivo ou negativo) considerado como lucro ou preju\u00edzo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O regime de compet\u00eancia implica considerar todas as despesas e receitas no momento em que s\u00e3o pagas no caixa ou em bancos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6944234,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6944233,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6944234,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6944235,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6944236,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6944237,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416767,"slug":"contabilidade-geral-regimes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, as contas da Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal ser\u00e3o compostas de:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828776,"hashId":"9709477c7047365f12bc6ed875fdaa3a","enunciado":"<p>De acordo com o expressamente disposto no Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro, as contas da Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal ser\u00e3o compostas de:<\/p>","resposta":7014983,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balancetes mensais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o anual geral","id":7014983,"corpo":"<p>balancetes mensais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o anual geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"balancetes anuais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o mensal","id":7014984,"corpo":"<p>balancetes anuais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o mensal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"balancetes anuais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o trimestral","id":7014985,"corpo":"<p>balancetes anuais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o trimestral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"balancetes mensais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o semestral","id":7014986,"corpo":"<p>balancetes mensais, com rela\u00e7\u00e3o dos recursos recebidos e aplicados e balan\u00e7o semestral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaVelho mal disfar\u00e7ado asd\tOs cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.asd\tO cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.asd O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.asd\tEmbora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.asd\tA cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.asd\tComo representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.asd\tO fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, 1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.","id":467634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdfdasdf asdfaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa<\/strong><strong>Velho mal disfar\u00e7ado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Os cigarros e cachimbos eletr\u00f4nicos s\u00e3o a nova roupagem tecnol\u00f3gica de um velho e conhecido produto que faz mal \u00e0 sa\u00fade \u2014 o tabaco, principal causa evit\u00e1vel de doen\u00e7as e mortes no mundo. Ao contr\u00e1rio do que tem sido divulgado, longe de ser um sonho para os fumantes, fumar (vaporizar) tabaco atrav\u00e9s destes dispositivos eletr\u00f4nicos que liberam a nicotina pode se transformar num pesadelo para a sa\u00fade p\u00fablica e um novo fil\u00e3o de lucro, um sonho para a ind\u00fastria do tabaco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O cigarro eletr\u00f4nico produz um vapor que n\u00e3o \u00e9 inofensivo. Ele tem mais de oito mil sabores, o que favorece a capta\u00e7\u00e3o de adolescentes curiosos, al\u00e9m da sedu\u00e7\u00e3o por novidades tecnol\u00f3gicas. A propaganda de cigarro, proibida na m\u00eddia, vem ressurgindo, induzindo os jovens, e mesmo personalidades e formadores de opini\u00e3o, a acreditarem que o uso deste produto n\u00e3o gera preju\u00edzos para a sa\u00fade. Al\u00e9m disso, n\u00e3o h\u00e1 estudos cient\u00edficos que provem que eles ajudam a parar de fumar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd <\/span>O vapor que conduz a nicotina \u00e0s vias respirat\u00f3rias do fumante de cigarro eletr\u00f4nico n\u00e3o \u00e9 composto somente por \u00e1gua, tendo em sua composi\u00e7\u00e3o o gelo seco (propilenoglicol), subst\u00e2ncia que n\u00e3o \u00e9 liberada para inala\u00e7\u00e3o por apresentar riscos de doen\u00e7as respirat\u00f3rias. O gelo seco, quando aquecido, forma outra subst\u00e2ncia (\u00f3xido de propileno) com evid\u00eancias de ser cancer\u00edgena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Embora o vapor n\u00e3o contenha alcatr\u00e3o e mon\u00f3xido de carbono \u2014 presentes na fuma\u00e7a do cigarro convencional \u2014, h\u00e1 diversas subst\u00e2ncias que causam doen\u00e7as respirat\u00f3rias, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e em outros \u00f3rg\u00e3os, tais como as nitrosaminas, creolina (acrole\u00edna), formol (formalde\u00eddo) e metais pesados. Tamb\u00e9m libera um anticongelante (etilenoglicol) que causa desde irrita\u00e7\u00e3o na pele, olhos, nariz, garganta at\u00e9 convuls\u00e3o, les\u00e3o cerebral, podendo chegar ao coma; e ainda pode causar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o no feto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>A cotinina, subproduto da nicotina, foi encontrada em n\u00edveis semelhantes aos da fuma\u00e7a do cigarro em pessoas expostas ao vapor dos cigarros eletr\u00f4nicos. Nesse caso, aplicam-se as restri\u00e7\u00f5es da Lei Antifumo brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>Como representantes de entidades m\u00e9dicas, de pesquisa e da sociedade civil, nos sentimos no dever de passar aos leitores estas informa\u00e7\u00f5es. Nossas principais preocupa\u00e7\u00f5es s\u00e3o com a desinforma\u00e7\u00e3o quanto aos riscos dos cigarros eletr\u00f4nicos, que podem levar os jovens iniciantes e os fumantes que desejam parar de fumar a acreditar que somente o cigarro tradicional \u00e9 o vil\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd\t<\/span>O fumo de tabaco, em suas diversas formas e disfarces, vem enganando seus consumidores h\u00e1 longo tempo. Essa hist\u00f3ria j\u00e1 aconteceu com os cigarros de baixos teores. Estejamos em alerta, pois n\u00e3o h\u00e1 forma segura de consumo de tabaco.O fumo mata dois de cada tr\u00eas usu\u00e1rios e, com o cigarro eletr\u00f4nico, n\u00e3o ser\u00e1 diferente. Fumar e vaporizar s\u00e3o duas faces cru\u00e9is da mesma moeda cunhada no tabaco, que rouba os sonhos e a vida de seis milh\u00f5es de pessoas a cada ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>Stella Martins e Alberto Ara\u00fajo. O Globo, 02\/06\/2015, \u201cOpini\u00e3o\u201d, <\/em><\/p><p class=\"ql-direction-rtl\" style=\"text-align: right;\"><em>1\u00ba caderno, P\u00e1gina 15.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400019,"slug":"legislacao-dos-orgaos-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal do Rio de Janeiro","pai":400019,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400020,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-do-rio-de-janeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os principais tipos de papel e cart\u00e3o, um \u00e9 produzido com camada de cola e revestimento e tratado com agentes branqueadores que resultam num alto grau de alvura. Fabricado nos formatos 66 X 96 cm e 76 X 112 cm, \u00e9 utilizado principalmente nos sistemas de impress\u00e3o tipogr\u00e1fica, offset e rotogr\u00e1fica, para folhetos, miolos e capas de revistas, al\u00e9m de cat\u00e1logos. Esse tipo de papel \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828850,"hashId":"646bc2f93aac196303d8d87fa2821708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os principais tipos de papel e cart\u00e3o, um \u00e9 produzido com camada de cola e revestimento e tratado com agentes branqueadores que resultam num alto grau de alvura. Fabricado nos formatos 66 X 96 cm e 76 X 112 cm, \u00e9 utilizado principalmente nos sistemas de impress\u00e3o tipogr\u00e1fica, <em>offset<\/em> <strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>e rotogr\u00e1fica, para folhetos, miolos e capas de revistas, al\u00e9m de cat\u00e1logos. Esse tipo de papel \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":7015282,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprensa","id":7015279,"corpo":"<p>imprensa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manilha","id":7015280,"corpo":"<p>manilha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bouffant","id":7015281,"corpo":"<p><em>bouffant<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" couch\u00ea","id":7015282,"corpo":"<p><em> couch\u00ea<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De maneira geral, os softwares de editora\u00e7\u00e3o disponibilizam recursos a serem utilizados em trabalhos gr\u00e1ficos que envolvam uso de imagens. Nesse contexto, as quatro figuras abaixo ilustram o uso de gradiente, muitas vezes chamado de d\u00e9grad\u00e9.A aplica\u00e7\u00e3o do gradiente do centro est\u00e1 indicada na figura identificada, em algarismos, como: ","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828912,"hashId":"fcbe4217ddaaead5e9a0c6f94aa1b531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, os<em> softwares<\/em> de editora\u00e7\u00e3o disponibilizam recursos a serem utilizados em trabalhos gr\u00e1ficos que envolvam uso de imagens. Nesse contexto, as quatro figuras abaixo ilustram o uso de gradiente, muitas vezes chamado de<em> d\u00e9grad\u00e9.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60389\/questao\/1828912-20210730163622000000-0.png\" width=\"260\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o do gradiente do centro est\u00e1 indicada na figura identificada, em algarismos, como: <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7015528,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"|","id":7015527,"corpo":"<p>|<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"||","id":7015528,"corpo":"<p>||<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"|||","id":7015529,"corpo":"<p>|||<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"|V","id":7015530,"corpo":"<p>|V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saber pensar de maneira criativa n\u00e3o deve ser mist\u00e9rio. No processo de cria\u00e7\u00e3o, uma fase corresponde ao momento em que as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o projeto devem ser reunidas. \u00c9 nesta etapa que as instru\u00e7\u00f5es e diretrizes s\u00e3o fornecidas aos respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o de um determinado trabalho de diagrama\u00e7\u00e3o. Essa fase \u00e9 denominada:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828923,"hashId":"1ef076f2a6d01121e6448c70b59c7129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber pensar de maneira criativa n\u00e3o deve ser mist\u00e9rio. No processo de cria\u00e7\u00e3o, uma fase corresponde ao momento em que as informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o projeto devem ser reunidas. \u00c9 nesta etapa que as instru\u00e7\u00f5es e diretrizes s\u00e3o fornecidas aos respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o de um determinado trabalho de diagrama\u00e7\u00e3o. Essa fase \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7015572,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"workflow","id":7015571,"corpo":"<p><em>workflow<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"briefing","id":7015572,"corpo":"<p><em>briefing<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"checkpoint","id":7015573,"corpo":"<p><em>checkpoint<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"merchandise","id":7015574,"corpo":"<p><em>merchandise<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do Photoshop CS5, pressionar uma determinada tecla permite alternar o acesso entre os tr\u00eas modos de tela: padr\u00e3o, inteira com a barra de menus e inteira. Essa tecla \u00e9:","provas":[{"id":60389,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o","id":23681},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara do Rio de Janeiro","sigla":"Camara do Rio de Janeiro","id":3181,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2015,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-do-rio-de-janeiro-rj-2015-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-assistente-tecnico-legislativo-area-diagramacao","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - C\u00e2mara do Rio de Janeiro - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Diagrama\u00e7\u00e3o - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1828927,"hashId":"791a90d57001580a08c5af57c447cf36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No uso dos recursos do Photoshop CS5, pressionar uma determinada tecla permite alternar o acesso entre os tr\u00eas modos de tela: padr\u00e3o, inteira com a barra de menus e inteira. Essa tecla \u00e9:<\/p>","resposta":7015589,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T","id":7015587,"corpo":"<p>T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A","id":7015588,"corpo":"<p>A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F","id":7015589,"corpo":"<p>F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P","id":7015590,"corpo":"<p>P<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467681,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Diagrama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diagrama\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400067,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-diagramacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa possui um investimento em a\u00e7\u00f5es de outra, coligada, correspondente a 40% do capital desta \u00faltima. Antes do encerramento do exerc\u00edcio social, com base no m\u00e9todo de Equival\u00eancia Patrimonial, o valor do investimento era R$100.000,00. Admita que a coligada apresente um lucro de R$20.000,00, sendo que, deste, por raz\u00f5es legais e societ\u00e1rias, 50% sejam imediatamente distribu\u00eddos aos seus acionistas. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, os valores recebidos pela empresa investidora sob a forma de recebimento de dividendos e o que deve ser contabilizado no ativo, no subgrupo Investimentos, como equival\u00eancia de capital.","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812850,"hashId":"d036efe78ce37fb1e08627420d2644c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa possui um investimento em a\u00e7\u00f5es de outra, coligada, correspondente a 40% do capital desta \u00faltima. Antes do encerramento do exerc\u00edcio social, com base no m\u00e9todo de Equival\u00eancia Patrimonial, o valor do investimento era R$100.000,00. Admita que a coligada apresente um lucro de R$20.000,00, sendo que, deste, por raz\u00f5es legais e societ\u00e1rias, 50% sejam imediatamente distribu\u00eddos aos seus acionistas. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, os valores recebidos pela empresa investidora sob a forma de recebimento de dividendos e o que deve ser contabilizado no ativo, no subgrupo Investimentos, como equival\u00eancia de capital.<\/p>","resposta":6944572,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$5.000,00 e R$2.000,00.","id":6944568,"corpo":"<p>R$5.000,00 e R$2.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$5.000,00 e R$4.000,00.","id":6944569,"corpo":"<p>R$5.000,00 e R$4.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$10.000,00 e R$4.000,00.","id":6944570,"corpo":"<p>R$10.000,00 e R$4.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$4.000,00 e R$2.000,00.","id":6944571,"corpo":"<p>R$4.000,00 e R$2.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$4.000,00 e R$4.000,00.","id":6944572,"corpo":"<p>R$4.000,00 e R$4.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421221,"slug":"contabilidade-geral-investimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios estabelecem regras b\u00e1sicas visando a promover racionalidade, efici\u00eancia e transpar\u00eancia para os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle das receitas e despesas do setor p\u00fablico ou privado. Com foco nas entidades do setor p\u00fablico, analise as assertivas abaixo. I. O Princ\u00edpio da Unidade estabelece que o or\u00e7amento anual de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o deve conter todas as receitas e despesas de todos os poderes, \u00f3rg\u00e3os, entidades, fundos e funda\u00e7\u00f5es relacionados com o setor p\u00fablico. II. S\u00e3o estabelecidos e disciplinados por normas constitucionais, infraconstitucionais e pela doutrina.III. O Princ\u00edpio da Exclusividade explicita que o or\u00e7amento jamais poder\u00e1 conter qualquer dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. IV. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assertiva III, imediatamente anterior, devem ser ressalvados os casos em que houve autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812855,"hashId":"47676f1012f10fc85fdce9fbea1f486b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios estabelecem regras b\u00e1sicas visando a promover racionalidade, efici\u00eancia e transpar\u00eancia para os processos de elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e controle das receitas e despesas do setor p\u00fablico ou privado. Com foco nas entidades do setor p\u00fablico, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Princ\u00edpio da Unidade estabelece que o or\u00e7amento anual de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o deve conter todas as receitas e despesas de todos os poderes, \u00f3rg\u00e3os, entidades, fundos e funda\u00e7\u00f5es relacionados com o setor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o estabelecidos e disciplinados por normas constitucionais, infraconstitucionais e pela doutrina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Princ\u00edpio da Exclusividade explicita que o or\u00e7amento jamais poder\u00e1 conter qualquer dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assertiva III, imediatamente anterior, devem ser ressalvados os casos em que houve autoriza\u00e7\u00e3o para a abertura de cr\u00e9ditos suplementares e a contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6944594,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6944593,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6944594,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":6944595,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6944596,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6944597,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa\/SLTI\/MP n\u00ba 02\/2008 disciplina a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, continuados ou n\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas integrantes do Sistema de Servi\u00e7os Gerais (SISG). A seu respeito, analise as assertivas abaixo. I. O \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 contratar o mesmo prestador para realizar servi\u00e7os de execu\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o relativos ao mesmo objeto, assegurando a necess\u00e1ria segrega\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es. II. N\u00e3o ser\u00e1 admitida a contrata\u00e7\u00e3o de cooperativas ou institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos cujo estatuto e cujos objetivos sociais n\u00e3o prevejam ou n\u00e3o estejam de acordo com o objeto contratado. III. Dependendo de autoriza\u00e7\u00f5es especiais, internas \u00e0 entidade p\u00fablica, podem ser contratadas atividades que n\u00e3o se refiram \u00e0 miss\u00e3o institucional do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. IV. Dada a caracter\u00edstica especial dessas contrata\u00e7\u00f5es, em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, ela pode prescindir da apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto de refer\u00eancia, a ju\u00edzo da entidade que efetua a contrata\u00e7\u00e3o da entidade. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812879,"hashId":"36551121e0f499068ae0ee912513323c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Instru\u00e7\u00e3o Normativa\/SLTI\/MP n\u00ba 02\/2008 disciplina a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, continuados ou n\u00e3o, por \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas integrantes do Sistema de Servi\u00e7os Gerais (SISG). A seu respeito, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 contratar o mesmo prestador para realizar servi\u00e7os de execu\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o relativos ao mesmo objeto, assegurando a necess\u00e1ria segrega\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o ser\u00e1 admitida a contrata\u00e7\u00e3o de cooperativas ou institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos cujo estatuto e cujos objetivos sociais n\u00e3o prevejam ou n\u00e3o estejam de acordo com o objeto contratado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dependendo de autoriza\u00e7\u00f5es especiais, internas \u00e0 entidade p\u00fablica, podem ser contratadas atividades que n\u00e3o se refiram \u00e0 miss\u00e3o institucional do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dada a caracter\u00edstica especial dessas contrata\u00e7\u00f5es, em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es, ela pode prescindir da apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto de refer\u00eancia, a ju\u00edzo da entidade que efetua a contrata\u00e7\u00e3o da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6944713,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6944713,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6944714,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6944715,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":6944716,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6944717,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta \u00fanica do Tesouro Nacional \u00e9 utilizada para registrar a movimenta\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros de responsabilidade das entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Sobre esse assunto, analise as assertivas abaixo. I. Essa conta permite o controle da movimenta\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros das pessoas jur\u00eddicas de direito privado, por meio de termo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica firmado com a Secretaria do Tesouro Nacional (STN). II. A movimenta\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica do Tesouro Nacional \u00e9 efetuada por interm\u00e9dio do SIAFI, em acesso on-line, para os pagamentos e recebimentos feitos sempre por meio do Banco Central ou outros agentes financeiros autorizados pelo Minist\u00e9rio da Fazenda. III. Entre os documentos que podem ser utilizados no processo de movimenta\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica, pode-se indicar o documento de arrecada\u00e7\u00e3o de receitas federais (DARF), utilizado para o recolhimento de receitas federais. IV. A concilia\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica \u00e9 responsabilidade da STN e \u00e9 materializada pela compatibiliza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis efetuados no Sistema com a movimenta\u00e7\u00e3o ocorrida no SIAFI. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812880,"hashId":"9c8a612ba2b3300b26d621369ed89758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta \u00fanica do Tesouro Nacional \u00e9 utilizada para registrar a movimenta\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros de responsabilidade das entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Sobre esse assunto, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Essa conta permite o controle da movimenta\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros das pessoas jur\u00eddicas de direito privado, por meio de termo de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica firmado com a Secretaria do Tesouro Nacional (STN). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A movimenta\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica do Tesouro Nacional \u00e9 efetuada por interm\u00e9dio do SIAFI, em acesso on-line, para os pagamentos e recebimentos feitos sempre por meio do Banco Central ou outros agentes financeiros autorizados pelo Minist\u00e9rio da Fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entre os documentos que podem ser utilizados no processo de movimenta\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica, pode-se indicar o documento de arrecada\u00e7\u00e3o de receitas federais (DARF), utilizado para o recolhimento de receitas federais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A concilia\u00e7\u00e3o da conta \u00fanica \u00e9 responsabilidade da STN e \u00e9 materializada pela compatibiliza\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis efetuados no Sistema com a movimenta\u00e7\u00e3o ocorrida no SIAFI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6944721,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6944718,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6944719,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6944720,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6944721,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6944722,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Conta \u00danica do Tesouro","oab":false,"nome":"Conta \u00danica do Tesouro","pai":411865,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424737,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conta-unica-do-tesouro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os variados tipos de atos e fatos administrativos comandam as contabiliza\u00e7\u00f5es nas contas e nos subgrupos do Ativo e do Passivo de uma entidade ou empresa. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica, analise as assertivas abaixo. I. Entre os atos administrativos, podem-se incluir os registros de contratos estabelecidos com terceiros, entregas de chaves de compartimentos com valores etc.. II. Os fatos administrativos identificam ocorr\u00eancias ou atividades que n\u00e3o afetam, ao menos de pronto, o Patrim\u00f4nio da entidade ou empresa.III. Os atos administrativos sempre provocam varia\u00e7\u00f5es nos valores patrimoniais da entidade ou empresa, e podem (ou n\u00e3o) alterar o Patrim\u00f4nio L\u00edquido. IV. Os fatos permutativos geram tanto diminui\u00e7\u00f5es quanto aumentos de patrim\u00f4nio, mantendo a posi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da entidade ou empresa. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812882,"hashId":"ea7c0ed264dd5468a5497eca74233065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os variados tipos de atos e fatos administrativos comandam as contabiliza\u00e7\u00f5es nas contas e nos subgrupos do Ativo e do Passivo de uma entidade ou empresa. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entre os atos administrativos, podem-se incluir os registros de contratos estabelecidos com terceiros, entregas de chaves de compartimentos com valores etc.. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os fatos administrativos identificam ocorr\u00eancias ou atividades que n\u00e3o afetam, ao menos de pronto, o Patrim\u00f4nio da entidade ou empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os atos administrativos sempre provocam varia\u00e7\u00f5es nos valores patrimoniais da entidade ou empresa, e podem (ou n\u00e3o) alterar o Patrim\u00f4nio L\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os fatos permutativos geram tanto diminui\u00e7\u00f5es quanto aumentos de patrim\u00f4nio, mantendo a posi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido da entidade ou empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6944729,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6944728,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6944729,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6944730,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6944731,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6944732,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","oab":false,"nome":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412202,"slug":"contabilidade-publica-fatos-modificativos-permutativos-e-mistos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), em seu artigo 3\u00ba, \u201ctributo \u00e9 toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa e plenamente vinculada.\u201d. Sobre tributos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812906,"hashId":"ee1cbb0024063495ddc390624091576c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CTN (C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional), em seu artigo 3\u00ba, \u201ctributo \u00e9 toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa e plenamente vinculada.\u201d. Sobre tributos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6944850,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As taxas constituem determinado tipo de tributo, as quais s\u00e3o cobradas sem a exig\u00eancia de qualquer contrapresta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pelo governo.","id":6944848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas constituem determinado tipo de tributo, as quais s\u00e3o cobradas sem a exig\u00eancia de qualquer contrapresta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pelo governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os impostos est\u00e3o vinculados ao exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia que a sociedade outorga ao Estado.","id":6944849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os impostos est\u00e3o vinculados ao exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia que a sociedade outorga ao Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor da arrecada\u00e7\u00e3o da CIDE (Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico) deve ser destinado a financiar a pr\u00f3pria atividade de interven\u00e7\u00e3o do governo.","id":6944850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da arrecada\u00e7\u00e3o da CIDE (Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico) deve ser destinado a financiar a pr\u00f3pria atividade de interven\u00e7\u00e3o do governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um tributo tem fun\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s entidades paraestatais quando o valor de sua arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 a interfer\u00eancia no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","id":6944851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tributo tem fun\u00e7\u00e3o de atendimento \u00e0s entidades paraestatais quando o valor de sua arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 a interfer\u00eancia no dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tributos diretos s\u00e3o aqueles cuja al\u00edquota \u00e9 aplicada sobre o valor comercializado de produtos e servi\u00e7os, nos diferentes mercados.","id":6944852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tributos diretos s\u00e3o aqueles cuja al\u00edquota \u00e9 aplicada sobre o valor comercializado de produtos e servi\u00e7os, nos diferentes mercados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Contribui\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Contribui\u00e7\u00f5es Especiais","pai":407166,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417777,"slug":"direito-tributario-classificacao-das-contribuicoes-especiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis na tabela abaixo, relacionados com as receitas p\u00fablicas.Op\u00e7\u00e3oEventoOnde \u00e9 feito od\u00e9bitoOnde \u00e9 feito ocr\u00e9ditoI.No momento doest\u00e1gio delan\u00e7amento daReceita.Ativo.Varia\u00e7\u00e3oPatrimonialDiminutiva.II.Quando h\u00e1 orecebimento daReceita.Passivo.Ativo.III.Quando h\u00e1 orecebimento daReceita.Controle daExecu\u00e7\u00e3o doPlanejamentoe Or\u00e7amento.ControlesCredores(Compensa\u00e7\u00e3o)IV.No momento doest\u00e1gio delan\u00e7amento daReceita.Ativo.Varia\u00e7\u00e3oPatrimonialAumentativa.\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em","provas":[{"id":60067,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-contador-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Contador - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1812954,"hashId":"00203f50838609b2456bf5694e491359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis na tabela abaixo, relacionados com as receitas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 507px;\"><colgroup><col width=\"131\"><col width=\"123\"><col width=\"101\"><col width=\"152\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>Op\u00e7\u00e3o<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>Evento<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>Onde \u00e9 feito o<\/em><\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>d\u00e9bito<\/em><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>Onde \u00e9 feito o<\/em><\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"><em>cr\u00e9dito<\/em><\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">I.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">No momento do<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">est\u00e1gio de<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">lan\u00e7amento da<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Receita.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ativo.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Varia\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Patrimonial<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Diminutiva.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">II.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Quando h\u00e1 o<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">recebimento da<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Receita.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Passivo.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ativo.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">III.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Quando h\u00e1 o<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">recebimento da<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Receita.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Controle da<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Execu\u00e7\u00e3o do<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Planejamento<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">e Or\u00e7amento.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Controles<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Credores<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(Compensa\u00e7\u00e3o)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">IV.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">No momento do<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">est\u00e1gio de<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">lan\u00e7amento da<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Receita.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Ativo.<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Varia\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Patrimonial<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Aumentativa.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 contido em<\/p>","resposta":6945092,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6945088,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6945089,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6945090,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6945091,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":6945092,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Elementos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412072,"slug":"contabilidade-publica-elementos-orcamentarios"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412080,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412100,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":412100,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412101,"slug":"contabilidade-publica-lancamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando ocorre uma falha de p\u00e1gina, o sistema operacional precisa escolher uma p\u00e1gina a ser removida da mem\u00f3ria a fim de liberar espa\u00e7o para outra. Os algoritmos de substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas s\u00e3o mecanismos utilizados para a escolha da troca de p\u00e1ginas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um algoritmo de substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas. ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811602,"hashId":"296edc117e309c6585a8f44fb87e2958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorre uma falha de p\u00e1gina, o sistema operacional precisa escolher uma p\u00e1gina a ser removida da mem\u00f3ria a fim de liberar espa\u00e7o para outra. Os algoritmos de substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas s\u00e3o mecanismos utilizados para a escolha da troca de p\u00e1ginas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta um algoritmo de substitui\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas. <\/p>","resposta":6938493,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MRU.","id":6938489,"corpo":"<p>MRU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SC.","id":6938490,"corpo":"<p>SC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FIFO.","id":6938491,"corpo":"<p>FIFO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NRU.","id":6938492,"corpo":"<p>NRU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PRU.","id":6938493,"corpo":"<p>PRU.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Aprendizado de M\u00e1quina","oab":false,"nome":"Aprendizado de M\u00e1quina","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428630,"slug":"tecnologia-da-informacao-aprendizado-de-maquina"},{"nome_clean":"Algoritmos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Algoritmos e t\u00e9cnicas","pai":428630,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428632,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-tecnicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rede PAN (Personal Area Network) \u00e9 uma rede com tecnologia para interligar aparelhos em uma \u00e1rea pessoal com o uso do Bluetooth. Ela \u00e9 baseada no padr\u00e3o IEEE ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811613,"hashId":"e630c3a961de18e23910c504e0b56099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rede PAN (<em>Personal Area Network<\/em>) \u00e9 uma rede com tecnologia para interligar aparelhos em uma \u00e1rea pessoal com o uso do Bluetooth. Ela \u00e9 baseada no padr\u00e3o IEEE <\/p>","resposta":6938548,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"802.3.","id":6938544,"corpo":"<p>802.3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"802.2.","id":6938545,"corpo":"<p>802.2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"802.16.","id":6938546,"corpo":"<p>802.16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"802.11.","id":6938547,"corpo":"<p>802.11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"802.15.","id":6938548,"corpo":"<p>802.15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429278,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"nome_clean":"PAN (Personal Area Network)","oab":false,"nome":"PAN (Personal Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429280,"slug":"tecnologia-da-informacao-pan-personal-area-network"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Bluetooth (IEEE 802 15)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429321,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-bluetooth-ieee-802-15"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Restri\u00e7\u00f5es de Integridade s\u00e3o usadas para garantir a consist\u00eancia e a exatid\u00e3o dos dados. Uma delas especifica quais valores podem admitir. Assinale a alternativa que apresenta o nome dessa restri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811619,"hashId":"1119228c43557944b28254387220200d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es de Integridade s\u00e3o usadas para garantir a consist\u00eancia e a exatid\u00e3o dos dados. Uma delas especifica quais valores podem admitir. Assinale a alternativa que apresenta o nome dessa restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6938575,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integridade de chave.","id":6938574,"corpo":"<p>Integridade de chave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integridade de dom\u00ednio. ","id":6938575,"corpo":"<p>Integridade de dom\u00ednio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integridade de vazio.","id":6938576,"corpo":"<p>Integridade de vazio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integridade referencial.","id":6938577,"corpo":"<p>Integridade referencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Triggers ou gatilho.","id":6938578,"corpo":"<p>Triggers ou gatilho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"Restri\u00e7\u00f5es de Integridade","oab":false,"nome":"Restri\u00e7\u00f5es de Integridade","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8052,"slug":"tecnologia-da-informacao-restricoes-de-integridade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para levar \u00e0 ocorr\u00eancia de deaklock.","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811621,"hashId":"ad7b91b1330a2739edee55a4cbb0b0a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta uma condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para levar \u00e0 ocorr\u00eancia de <em>deaklock<\/em>.<\/p>","resposta":6938587,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o preemp\u00e7\u00e3o.","id":6938584,"corpo":"<p>N\u00e3o preemp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posse e espera.","id":6938585,"corpo":"<p>Posse e espera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o m\u00fatua.","id":6938586,"corpo":"<p>Exclus\u00e3o m\u00fatua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Starvation.","id":6938587,"corpo":"<p><em>Starvation.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espera circular. ","id":6938588,"corpo":"<p>Espera circular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Deadlock","oab":false,"nome":"Deadlock","pai":405081,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420681,"slug":"informatica-deadlock"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2015],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2015,"stamp":"2015-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma transa\u00e7\u00e3o de banco de dados deve possuir as propriedades abaixo, exceto uma. Assinale a alternativa que a apresenta. ","provas":[{"id":60054,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo","id":23763},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2015,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2015-cetro-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-area-tecnologo-somente-o-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"CETRO - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - \u00c1rea: Tecn\u00f3logo - 2015"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1811633,"hashId":"dd8111a221e7f72764c7d89c190217f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma transa\u00e7\u00e3o de banco de dados deve possuir as propriedades abaixo, <strong>exceto <\/strong>uma. Assinale a alternativa que a apresenta. <\/p>","resposta":6938646,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durabilidade.","id":6938644,"corpo":"<p>Durabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atomicidade.","id":6938645,"corpo":"<p>Atomicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confidencialidade.","id":6938646,"corpo":"<p>Confidencialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consist\u00eancia.","id":6938647,"corpo":"<p>Consist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isolamento.","id":6938648,"corpo":"<p>Isolamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceito de transa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de transa\u00e7\u00e3o","pai":397488,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8110,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceito-de-transacao"},{"nome_clean":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","oab":false,"nome":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397488,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-protecao-integridade-e-concorrencia"},{"nome_clean":"Confidencialidade","oab":false,"nome":"Confidencialidade","pai":429438,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429439,"slug":"tecnologia-da-informacao-confidencialidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}